[
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东历政地485,排位48954，有机会报取贵校吗，可以冲击哪个专业",
        "answer": "机会很大，按自己兴趣填报专业即可"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-专业组录取",
        "question": "广东物理类考生489，排位在167063有机会录取贵校的财务管理以及法学专业吗",
        "answer": "希望挺大，专业按自己的兴趣填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-河南文科",
        "question": "老师文科441位次85422有多大几率被贵校录取",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东物理类",
        "question": "广东物化政490，排名165331，有机会被贵校的新闻学专业录取吗",
        "answer": "有机会，建议新闻学与其他专业搭配填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "您好，广东历史类考生470，排位60098，进入贵校英语专业的机会大吗",
        "answer": "机会挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东历史考生，478排位54087，有机会报考贵校的法学专业吗",
        "answer": "有机会，建议法学与其他专业搭配填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东考生",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-美术",
        "question": "总分457，排位：本科12901 可以上贵校吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-问题",
        "question": "学校有公共日语课吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "您好，请问广东考生历史类排位60098报考英语专业录取可能性怎么样呢",
        "answer": "机会挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东历史484",
        "question": "排位4万9能进吗 有什么单科要求 体检要求吗 投档比是多少 有专业极差吗",
        "answer": "希望很大，没有单科成绩要求，一比一投档，不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东历史类考生489分，请问有机会进入汉语言文学吗？",
        "question": "广东历史类考生489分，请问有机会进入汉语言文学吗？",
        "answer": "希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "在河南省理工排名235779 男生 有希望录取贵校计算机类，电子信息类或电气及其自动化专业吗？",
        "answer": "我校去年在河南录取的最低分数是451分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-美术扩招",
        "question": "今年美术专业会扩招吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-电子科技大学中山学院转专业",
        "question": "请问录入新闻学后可以转到汉语言文学或法学吗？",
        "answer": "申请转专业的基本条件"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-转专业",
        "question": "您好 请问贵校转专业需要什么条件吗",
        "answer": "申请转专业的基本条件"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-江苏物化469选化学组有希望录取吗？",
        "question": "请问江苏物化469选化学组有希望录取吗？",
        "answer": "希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-电子科技大学中山学院",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学吗?服从调剂",
        "answer": "我校有新闻学专业，希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-历史489能被法学录取？",
        "question": "历史489能被法学录取？",
        "answer": "去年法学的最低排位是5万1多，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "福建考生物化生487排名83574，想报考该校的工科类专业，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年，希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东物化政468排205632",
        "question": "报考贵校被录取的可能性大吗",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-福建物生政排名93246有机会上吗",
        "question": "有的话推荐什么专业呢",
        "answer": "去年福建物理录取的最低分是455分，专业按自己兴趣填报。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东",
        "question": "你好，广东物理459，可接受调剂，有机会录取吗？如果放在冲一冲的位置，放在第几志愿比较合适？",
        "answer": "希望较小"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-关于专业问题",
        "question": "专业可以从文专业转到理专业吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东历史类排名六万七八千，可以冲日语专业吗",
        "question": "听说贵校四六级不过拿不到学位证，那如果我学日语专业的话，可以用日语四六级代替英语四六级吗？日语专业学生会被强制要求考英语四六级吗？",
        "answer": "冲一冲，可以用大学日语四六级代替大学英语。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-物化地480分排位在18w左右",
        "question": "问问有多大机会录取贵校，贵校转专业有什么限制，选电气工程及其自动化有没有机会，选专业吃调剂的话可以有机会吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东历史类分数457省排位70074，有机会被该校录取吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东历史类 460 67846 服从调剂 被贵校录取的概率有多大",
        "answer": "参考往年，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "历史类 460 67846 服从调剂 被贵校录取的概率有多大",
        "answer": "参考往年，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，分数473，位次57968，能够进入贵校的法学专业吗",
        "answer": "建议法学与其他专业搭配填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "老师您好，甘肃物化政414，排名71365，可以报考贵校电气工程及其自动化专业嘛，如果不可以，那还能上那些工科类专业呢，请您指导一下",
        "answer": "我校不在甘肃招生"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-因眼近视，按体检要求，不宜读电子信息科学类专业，报了会退档吗",
        "question": "根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》，任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不宜读电子信息科学类专业，目前已达到这个度数，如果报了贵校的电子信息工程专业提档后，会被退档吗",
        "answer": "我校的电子信息类专业要求是不招单色识别不全。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "你好，广东物理考生473排位197445，有机会进贵校计算机科学与技术吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东历史考生470，排名59847，被贵校录取的机会大吗？被财务管理（财务会计方向）录取的机会大吗？",
        "answer": "机会挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取及转专业",
        "question": "物化地广东17.2w报贵校希望大吗？如果高考日语生进贵校转专业的条件是什么？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "江西物理方向470位次123944，报考贵校计算机类录取希望大吗？服从调剂",
        "answer": "参考往年，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-会退档的情况",
        "question": "什么情况会被退档？什么专业有单科成绩要求？",
        "answer": "考生所填报的所有专业志愿均未被录取时，若服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂到同一院校专业组内计划有空额且符合相关专业要求的专业录取；考生不服从调剂的，作退档处理。没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "您好 广东历史类考生483排位50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-您好请问广州历史476排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢！",
        "question": "您好请问广州历史（地理政治）476分排名55772能冲击报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "您好 广东历史类考生483排位50656有机会报考贵校吗",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-能否读本校",
        "question": "广西，407，物化生，630008位次",
        "answer": "有机会，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-福建物生政排名93246有机会上贵校吗",
        "question": "推荐什么专业",
        "answer": "福建物理去年的最低录取分是455分"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东考生",
        "question": "物生政475。排名192712 选择调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "你好广东省物生地482（180498位次）能冲贵校吗？冲上的概率大吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取江西",
        "question": "老师你好，江西历政地477分，44519位报考贵校有希望录取吗？转专业需要什么条件",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-能否有机会录取",
        "question": "广西生，407，物化生",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-投档比与专业极差",
        "question": "投档比多少？是否有专业极差？",
        "answer": "1比1，不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东物化484专业组207第一志愿可以吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-江西美术生",
        "question": "老师，综合分478.84，排名9399，双过线，可以录取贵校吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-你好",
        "question": "广东物化生174500排位，有机会录取吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东历史471排位58876有可能被贵校法学或新闻专业录取吗？学校投档比多少？",
        "answer": "建议与其他专业搭配填报，投档比例是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东",
        "question": "物理类450，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东录取",
        "question": "老师，请问物化政493，排位159959能上吗，如果可以，请问冲啥专业。",
        "answer": "希望较大，专业按自己的兴趣填报即可"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-提档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-咨询",
        "question": "我是江西历史480分，位次42908，报考日语专业希望大吗？ 1.服从调剂，会不会被退档 2.入学之后能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求？ 3.在大学里面可不可以修双学位，要求是什么？ 4.日语专业有没有保研的资格，保研率是多少？ 5.学校有几个校区，日语专业在哪个校区？ 6.学校投档比是多少...[详细]",
        "answer": "冲一冲，如果分数达到投档线进档，服从 调剂不会退档，"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "请问河南高考432分、排名93783的文科生，报考贵校的日语专业且服从调剂，能被贵校录取吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-历史方向录取咨询",
        "question": "历政地480分，位次42852，有机会录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "河北物化生，女孩，高考成绩643，河北省位次2334报考计算机或电子信息类专业有机会吗。谢谢老师",
        "answer": "我校没有在河北招生"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-转专业",
        "question": "老师，我是广东物理493分，159700排位，报法学。录取时如果被调剂到不喜欢的专业了，想申请转专业到法学，难度大吗？",
        "answer": "建议搭配其他专业一起填报，最近法学比较热门，申请转专业的人数也比较多，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东物理方向高考成绩481，排名181228，能进贵校吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-电子科技大学中山学院 法学",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的法学专业嘛？ 概率大嘛？",
        "answer": "机会很大，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-电子科技大学中山学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "我校有新闻学，希望很大，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-江西 物化生",
        "question": "489/100300可以进贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-山西理科考生",
        "question": "您好，我是山西考生，理科，397分，报电子信息工程或电器工程及其自动化或其他理科专业有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年，希望挺大，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-海南录取",
        "question": "物理生物地理537 位次26630可以报计算机等等理科专业吗",
        "answer": "参考往年，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-缩招",
        "question": "历史系大概缩招多少人呢",
        "answer": "广东历史的招生计划跟去年基本持平"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东",
        "question": "历史478排位五万四能进吗，新闻学有机会吗",
        "answer": "机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东（历史）日语生，468，排位在61395，能否在贵校读法学？",
        "answer": "法学专业可以冲，但也要选择其他专业一起报。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东历史475排位56088有机会吗",
        "question": "广东历史475排位56088有机会吗",
        "answer": "机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-专业",
        "question": "大一转专业需要参加对应的考试吗",
        "answer": "转专业会有面试"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "question": "物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "物理类485分，报自动化被录取概率大吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东考生物生地489，排位16万左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "参考往年，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-江苏，物化地，501分，可以进电气工程及其自动化专业吗？",
        "question": "江苏，物化地，501分，可以进车辆工程或电气自动化吗？",
        "answer": "我校有电气工程及其自动化，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-咨询",
        "question": "广东物化政491分，16w名左右能上该校吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-毕业生就业情况",
        "question": "毕业生就业情况如何？邻近毕业有企业实习的机会提供吗",
        "answer": "我们会举办大大小小招聘会，帮助毕业生就业，中山只有我们一所本科院校，会帮助安排企业实习。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-电子科技",
        "question": "河南考生434分，位次91935，能否被贵校录取且服从调剂，服从调剂后是否可以转专业且一个班有几个名额？该贵校有几个校区并且是否对学生的身体状况或单科成绩有要求？最后该贵校的学费和住宿费是多少？",
        "answer": "有机会，我校只有一个校区，转专业转出不限，转入有名额限制，学费29000元/年，住宿费1500元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-咨询（中山）",
        "question": "江苏物化生470分，报贵校带化学的专业组有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-河南文科高本科线五分 433分 服从调剂 有机会被贵校录取吗",
        "question": "河南省 文科 位次91936-92844 高本科线五分 服从调剂 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取，服从调剂",
        "question": "广东美术生综合分451，排名14,435能被电子科技大学中山学院录取吗？如果被调剂，是在专业组内调剂还是跨专业组调剂？",
        "answer": "可以冲一冲，调剂只会在组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-报考",
        "question": "物化政 484 有机会上吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东录取",
        "question": "您好，我是广东物化生考生，想知道487排名171456，能否被贵校录取？谢谢。",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东省历史类",
        "question": "您好，想问一下在广东省历史类排名50385报法学类能上吗？",
        "answer": "参考去年，机会挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东省物理类排位17万",
        "question": "广东省物理类排位17万有机会录取吗，入学可以申请转专业吗",
        "answer": "参考去年有机会的，入学后第一个学期末可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东物化地考生，分数462，排位21万左右，服从调剂，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东物化政",
        "question": "485排名174382有希望上贵校吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-河南文科录取",
        "question": "河南文科430有希望报吗",
        "answer": "上了本科线就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "福建省历史类439 排名24871服从调剂有希望上贵校吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-报考",
        "question": "美术综合排名13593，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东、历史类，458分，排位69227，能被贵校录取吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东美术",
        "question": "综合分462 排名11800可以报吗",
        "answer": "可以填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-招生",
        "question": "请问广东今年480，排名184415，能否被贵校应用化学专业录取？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-分数能否录取",
        "question": "江西史政地考生493位次35184能否录取贵校，如果可以能报那些专业呢",
        "answer": "有机会，专业按自己兴趣填报"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "美术综合排名13593，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东全理",
        "question": "分数483排位178264有机会报贵校的电气工程及其自动化或者应用化学吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-安徽全文",
        "question": "465报考可能性大吗",
        "answer": "历史类是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-急",
        "question": "浙江考生物化技514，15W+，有望录取吗，贵校有推荐专业或是物化捆绑专业吗",
        "answer": "希望较大，你有选考化学，所有专业都能报，按兴趣填报即可。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-河南文科高本科线五分433 位次91936-92844 会被",
        "question": "河南文科位次91936-92844会被录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-电科大中山报考咨询",
        "question": "老师您好，广东物化政总分496，排名154045，理想专业是法学和新闻学，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "机会挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东486分报贵校法学，能录取吗？",
        "question": "广东486分报贵校法学，能录取吗？不会被调剂？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "山西理科，406，录取希望大吗？谢谢",
        "answer": "参考往年，希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东美术双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东考生物理类",
        "question": "广东考生物理类483分，排位179300，可以冲财务管理专业吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东美术类439总分，1万7千多名",
        "question": "请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东美术生文化分375，综合分463，排位11494 有机会录取吗？",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-美术生录取",
        "question": "广东美术生合成分465排位10906有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望较大的"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "请问广东历史477排名5w5有望被新闻学录取吗",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-咨询",
        "question": "老师您好山东物化448可以报考吗",
        "answer": "我校在山东省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-河南考生",
        "question": "河南文科考生429分，位次96702有望录取吗？ 咱学校的投档比是多少呀？",
        "answer": "1比1，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东省历史考生445分，80039，希望大吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-咨询",
        "question": "请问江苏物化地473，服从调剂有机会被贵校录取嘛？",
        "answer": "机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东物化政考生491，排位164278，能够录取本校的201，202专业组吗？",
        "answer": "参考往年，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-艺术类可以转专业吗？",
        "question": "艺术类可以转专业吗？有什么按要求条件",
        "answer": "艺术类只能在艺术类专业内转"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "老师好！广州物化地男生，470分排位202587，有机会录吗？服从调剂",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-报考",
        "question": "山西，理科，406，有希望录取吗，谢谢",
        "answer": "参考往年，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-招生",
        "question": "色弱考生报考电气类会因被调剂到有要求专业造成退档吗",
        "answer": "电气专业没有视力要求"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东省考生",
        "question": "广东物化地484 排名176192服从调剂 能否被贵校录取",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-河南文科考生",
        "question": "“1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "参考去年是有机会的，是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "老师，河南省文科431性别女，过省内本科线3分省内位次94756有机会被本校本科专业录取吗？录取可能性有多大？服从调剂",
        "answer": "参考去年，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-报考",
        "question": "请问 物化生 福建考生 457分 105387名 ，有机会被贵校录取吗？有机会的话可以填报那些专业呢？",
        "answer": "冲一冲，专业按自己喜欢的专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-请问贵校有转公办的情况吗",
        "question": "请问贵校有转公办的情况吗",
        "answer": "学校是由中山市人民政府和电子科技大学合作举办的独立学院，政府和学校正在积极推进学校转设工作。今年我校的录取的学生，是电子科技大学中山学院全日制普通本科学生，颁发电子科技大学中山学院的毕业和学位证，请考生放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-河南考生文科",
        "question": "您好！我是河南考试文科4554分，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "454分，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东省考生",
        "question": "广东考生物理类500分排名146980可以报心仪专业或电子信息类？",
        "answer": "参考去年的录取情况，希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-安徽文科录取",
        "question": "安徽文科470能录取吗",
        "answer": "参考往年的录取情况，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-报考",
        "question": "广东考生，物化生，总分481，排名，182539，服从专业调剂，能否被贵校录取",
        "answer": "可以填在第一个冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-报考",
        "question": "广东考生，物化生，总分481，排名，182539",
        "answer": "建议填在第一个冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-招生",
        "question": "请问一下，广东本地物理生487分排名17万整有机会进自动化专业吗，如果服从调剂可以进校转专业嘛",
        "answer": "建议填在第一个冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "您好，广东考生理科476分，省排名191713，想报计算机科学与技术，可以被贵校录取吗",
        "answer": "建议填在第一个冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东物生地490排位166229有希望录取贵校的环境工程专业吗，贵校今年计划录取本科批次多少人",
        "answer": "参考往年，希望挺大，建议填在第一个"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东考生报录是否是1：1投档？",
        "question": "广东物理类考生，180000位，报贵校有录取的机会吗？贵校是否1：1投档？",
        "answer": "建议填在第一个冲一冲，投档比例是1比1"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "老师，你好。广东美术艺考生，综合分456，排名13113，能上你们学院？哪些专业？谢谢",
        "answer": "建议填在第一个冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-投档比",
        "question": "请问该贵校的投档比是多少？",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "物理类431，排名在108040到108942之间，有机会到贵校的软件工程吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-江苏女孩物化生469分服从调剂有希望上你们学校吗",
        "question": "江苏女孩物化生469分服从调剂有希望上你们学校吗",
        "answer": "参考往年，希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-老师云南理科81766名，男 446分",
        "question": "读机械设计制造及其自动化，计算机科学与技术能被贵校录取吗？",
        "answer": "参考往年，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-老师，男，云南理科81766名 ，446分",
        "question": "读电气工程及其自动化，电子信息工程，计算机科学与技术，能源与动力工程，机械设计制造及其自动化，土木工程能被贵校录取吗",
        "answer": "专业按自己兴趣填报，我校没有能源和土木专业"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-江西文科483 排名41147",
        "question": "如上请问能被录取嘛？愿意服从调剂",
        "answer": "参考往年，希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "建议填在前面冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-老师云南理科81766名，男",
        "question": "读机械设计制造及其自动化，计算机科学与技术能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校在云南理科录取超分数线25分。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "建议填在第一位冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "湖北物化生462分能否有机会被录取呢",
        "answer": "我校没在湖北招生"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取，提档比，服从调剂",
        "question": "请问提档比例是多少？服从调剂就不会退档吗？是否有专业级差？广东美术综合分451排名14,435有机会录得上吗？",
        "answer": "1比1，不设专业级差，建议填在第一位冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-江苏物化生469分有希望上你们学校吗",
        "question": "江苏物化生469分有希望上你们学校吗",
        "answer": "参考往年，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东历史生493 排位43352 有机会上本校吗",
        "answer": "参考往年，希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-理科",
        "question": "河南理科男，405分，能不能报考贵校",
        "answer": "我校在河南往年是超过分数线40分左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-江苏考生",
        "question": "江苏考生物化地477分，能上贵校的工科类的专业吗？",
        "answer": "参考往年，希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "请问我广东物理考生464分排位212885有机会录取到吗",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东物化地，排名21万，可冲贵校工学类专业吗？",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-江苏470物化地能上吗",
        "question": "江苏470物化地能上吗",
        "answer": "参考往年，希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "云南理科437，排名92462，报贵校有希望吗？",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-有关报考的疑惑",
        "question": "广东的历史生，470，排名是60185能报考本校嘛？然后想报的专业是国际经济与贸易，可以报上嘛？麻烦了_(:з」∠)_",
        "answer": "希望较大，专业按自己的兴趣填报，依次满足。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东高考484 物＋化能进吗",
        "answer": "我校去年排位是16万多。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东物化政491，排位164376，能够报考本校吗？",
        "answer": "只能填报我校207专业组"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "老师，历史类488分可以吗？贵校学费每年是多少",
        "answer": "希望较大，学费每年29000元。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-考研",
        "question": "请问这里计算机的考研通过率有多少？",
        "answer": "我校考研的氛围挺好，考研成功率3%左右"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "我是广东考生，总分471分，排位59043，服从调剂，能否北柜员录取",
        "answer": "历史类的考生，参考往年希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "老师，广东物理物化生486排位171910有机会进入贵校吗，机会大吗，可以报考什么专业？",
        "answer": "建议你填在第一个冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-报考咨询",
        "question": "2024福建考生高考分数454，排名107734有机会报考贵校吗",
        "answer": "冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-艺术投报",
        "question": "江美术考生 综排10132 有机会进入贵校吗",
        "answer": "去年我校江西美术综合分投档分为509分"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "广东物理类495分，能否被贵校人工智能或机械计设计制造及自动化录取？",
        "answer": "希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "物生政489，排位16万左右可以报贵校吗，专业有什么选科限制吗",
        "answer": "参考往年，希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-报考",
        "question": "广东考生物理类483排位177542可否报考本校 希望大吗 能就读什么专业",
        "answer": "建议报第一个冲一冲，按自己的兴趣报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-分数",
        "question": "广东考生历史排位49900+，483分可以上吗",
        "answer": "希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-想问下报考电气类专业学费一年大概多少？",
        "question": "想问下报考电气类专业学费一年大概多少？",
        "answer": "29000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-广东文科472能上吗？",
        "question": "广东文科472 排位58736可以上这个学校吗？",
        "answer": "参考往年，希望挺大"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-报考",
        "question": "老师，请问广东考生（物化生）理科成绩467分，位次208278，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-录取",
        "question": "你好，我是河南考生，文科，444分，服从专业调剂，能否被贵校录取",
        "answer": "建议你把我们学校填在第一位冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-四川文科考生",
        "question": "四川文科考生481有望被录取吗",
        "answer": "抱歉，我校今年在四川省没有投放文科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-福建招生",
        "question": "福建文科招生会扩招吗？今年会出现退档吗？",
        "answer": "我校今年在福建有25个历史类招生计划，1：1投档，一般情况下不退档，除非所报专业已满、不服从专业调剂，或身体原因。"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-关于日语生报考",
        "question": "我是日语生，看到贵校公共外语教学为英语，如果我报考贵校被录取，入学后可以在贵校参加日语四级考试吗？可以用日语成绩代替英语成绩吗？",
        "answer": "高考外语为日语的考生，被录取到非外语类专业的学位外语水平要求为：入学后参加学校组织的全国大学日语四级合格（等同于全国大学英语四级学位外语水平要求）"
    },
    {
        "schoolName": "电子科技大学中山学院",
        "title": "电子科技大学中山学院-转专业",
        "question": "电子科技大学中山学院转专业要什么条件？",
        "answer": "你好！历史类的学生只能在文科专业里选择转专业，无欠费、无挂科，第一个学期末可以申请转专业，详细请查看我校首页-教务处-规章制度栏目转专业规章制度。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-转专业",
        "question": "调剂后转专业困难吗?有什么条件呢?",
        "answer": "转专业部分要求如下： （一）在读一年级全日制本科生及专科生； （二）政治表现好，思想品德好，遵纪守法，勤奋好学，富有上进心； （三）在校期间无违法违纪行为，未受过任何处分； （四）学习成绩在同年级同专业排名前 30%。 具体相关要求以我校教务部官网发布的《广东石油化工学院学生学籍管理规...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "广东考生527分，报化学工程与工艺能上吗？投档比是多少？",
        "answer": "您好，为方便考生报考我校，考生可到我校招生网广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题了解近三年录取情况。广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm和近三年录取情况https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。我校投档比原则上为1:1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "广东省美术考生综合分441能上贵院校吗？",
        "answer": "您好，为方便考生报考我校，考生可到我校招生网广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题了解近三年录取情况。广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm和近三年录取情况https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "你好，广东物化政15.7W考机会大吗，谢谢",
        "answer": "您好，为方便考生报考我校，考生可到我校招生网广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题了解近三年录取情况。广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm和近三年录取情况https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "你好，请问物理类没学历史报考208专业组还有可能被调剂到047吗，如果被调剂了转专业容易吗，谢谢",
        "answer": "你好，专业调剂采取的是在专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-音乐学（师范）招阮的学生吗？",
        "question": "贵校有中阮老师吗？",
        "answer": "你好，建议在工作日时间拨打0668-2981172，或通过https://mp.weixin.qq.com/s/SKdUD5MyvaffwKKKjToTsQ了解。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-专业组只有一个专业时，投档进了并且服从调剂，是不是意味着大概",
        "question": "专业组只有一个专业时，投档进了并且服从调剂，是不是意味着大概是被这个专业录取了",
        "answer": "专业组只有一个专业时，投档进了并且服从调剂，符合专业相关要求，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-专业",
        "question": "专业组只有一个专业时，投档进了并且服从调剂，是不是意味着大概是被这个专业录取了",
        "answer": "专业组只有一个专业时，投档进了并且服从调剂，符合专业相关要求，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-今年招文科吗",
        "question": "江西文史508排名27305能上贵校吗",
        "answer": "你好，我校今年未在江西投放文史类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "江西省总分526位次58971位报考贵校的电气工程及其自动化有风险吗",
        "answer": "您好，为方便考生报考我校，考生可到我校招生网广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题了解近三年录取情况。广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm和近三年录取情况https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "江西省总分526位次58971位报考贵校的机械制造设计及其自动化风险大吗",
        "answer": "您好，为方便考生报考我校，考生可到我校招生网广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题了解近三年录取情况。广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm和近三年录取情况https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-限制",
        "question": "贵校对湖北省的艺术考生有什么特殊的要求吗？例如对文化课各科成绩有最低限制等",
        "answer": "你好，湖北艺术类专业对文化课单科成绩没有限制，不设专业级差。可参考我校近三年录取情况https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-焊接技术与工程",
        "question": "我想报贵校的考焊接技术与工程专业，请问这个专业的毕业生在当地的就业情况如何",
        "answer": "你好，详情可通过https://mp.weixin.qq.com/s/e7V89hvPljFFThS-tITubA?poc_token=HIjPfmaj29Gk_og4nnSkbkCAZ2uuIf_CiP8etngi和https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxMTUyODM4OA==&mid=2651134205&idx=1&sn=97d4f9469c8f9415efe72a8fa2be0b4a&chksm=804e0956b7398040847222fc6d018b9a727a0a7a8cd...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-广东考生历史科排位52299报考贵校的教师专项，会被录取吗？",
        "question": "广东高考考生历史科分数480排位52299报考贵校的教师专项，会被录取吗？",
        "answer": "您好，为方便考生报考我校，考生可到我校招生网广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题了解近三年录取情况。广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm和近三年录取情况https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-咨询",
        "question": "请问去年的录取分数最低是多少",
        "answer": "您好，为方便考生报考我校，考生可到我校招生网广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题了解近三年录取情况。广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm和近三年录取情况https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "你好请问广东物理类考生490分有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-问一下",
        "question": "2024年高考物化生498 位次152139有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "广东历史类音乐教育(器乐)综合分423，排名3195，可以被贵校的音乐学专业录取吗？",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "广东历史音乐表演(器乐)综合分424，排名5449，可以被你们的音乐表演专业录取吗",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-日语生",
        "question": "日语生如果报考贵校的地理科学（师范）或历史学（师范）的话，在大学期间要不要学英语，可不可以用日语代替英语，毕业要不要考英语四六级",
        "answer": "您好，我校公共外语教学为英语，同时也开设大学日语教学。具体可以咨询我校外国语学院0668-2339037。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-体育教育专业",
        "question": "体育类综合分525，排名4772，有机会被贵校体育教育专业录取吗？",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-报考志愿咨询",
        "question": "您好老师，广东理科507分，省排135505，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-湖南省体育生报考",
        "question": "湖南省体育综合674可以报考该学校吗",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "您好，学校原则上按1:1比例提档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-高考志愿",
        "question": "我是2024广东省物理类考生，今年成绩522，排名是111657，今年有意报考贵校，您看有希望吗",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-就业",
        "question": "就业地点，就业企业及薪资范围",
        "answer": "您好，详见广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-专业",
        "question": "贵校的招录比是1:1吗？今年的思政教育专业是扩招还是缩招？广东历史类502排位37635能不能上贵校的思政教育专业？",
        "answer": "您好，学校原则上按1:1比例提档。今年思想政治教育（师范）专业广东省招生计划为146，较2023年有所增加。2024年普高本科招生计划和近3年分数线详见广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-提挡",
        "question": "贵校提档比是多少",
        "answer": "您好，学校原则上按1:1比例提档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "广东历史考生排位2万8可以报本校吗",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-体育学科类",
        "question": "今年体育合成总分515分 可以冲贵校的体育教育专业吗？",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-录取",
        "question": "物理类491分排位16294能上贵校吗",
        "answer": "您好，建议参考学校近三年各专业录取分数线，详见https://mp.weixin.qq.com/s/wP9Jur84h8pEniZh4pM-5A。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-毕业要求",
        "question": "贵校毕业要求是否要求英语四六级？高考学的是日语，能否以日语四六级代替？",
        "answer": "您好，我校公共外语教学为英语，同时也开设大学日语教学。毕业条件不包含英语四六级要求。具体可以咨询我校外国语学院0668-2339037。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-专业报考时有分数的级差的吗",
        "question": "专业报考时有分数的级差的吗",
        "answer": "您好，我校不设专业级差。欢迎报考11656广东石油化工学院。详见广东石油化工学院2024年夏季高考招生专题https://zs.gdupt.edu.cn/info/1049/1883.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "广东石油化工学院",
        "title": "广东石油化工学院-专业",
        "question": "想问问这里的转专业政策是什么",
        "answer": "大一上学期后，下学期可以提交转专业申请，需大一上学期期末成绩排在专业的前百分之三十，大一下学期可以申请跨学院转专业，大二上学期只能在学院转专业。部分要求如下： （一）在读一年级全日制本科生及专科生； （二）政治表现好，思想品德好，遵纪守法，勤奋好学，富有上进心； （三）在校期...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "排名22803 有无机会冲击汉语言文学专业 全文",
        "answer": "2023年非东莞生源汉语言文学专业录取最低排位22970，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-志愿",
        "question": "深圳考生，532，位次：95197，有没有机会？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东考生历政地517，排名28967名，请问能否报考贵校的人力资源管理专业和汉语言文学专业",
        "answer": "2023年汉语言文学专业非东莞生源录取最低排位22970，供参考，人力资源管理专业今年第一年独立招生暂无参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "重庆 物生地550分 位次3.3万 报考贵校小学教育录取概率大吗",
        "answer": "2023年重庆物理录取最低分482.17，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东省物理考生，物化地529，排名为99954，可以尝试贵校的建筑学或者是土木工程学么？概率大么？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，土木工程录取最低排位86118，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "你好请问广东历史考生500分排位39204可以报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "2023年江西音乐学录取专业分最低分167.64，供参考。今年江西省改革按专业综合分录取，暂无往年参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "2023年江苏物理类录取最低分528，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-专业录取",
        "question": "你好，广东省东莞市外历史考生，排名28526，有希望被会计学专业录取吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。会计学今年第一年单独招生，暂无往年数据参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-广东市外考生物化生538省排8万6进入贵校机会大吗？",
        "question": "同时想问问贵校的转专业政策是怎么样的呢？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "请问贵校今年工业设计专业招不招收非东莞生源？入校后贵校的转专业政策是什么样的，有什么要求？",
        "answer": "根据学校相关工作安排，学生如有下列情况之一者，可在每年6月份提出申请："
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "老师您好！请问贵校录取分东莞市内和市外，指的是学籍还是户籍？谢谢！",
        "answer": "东莞市内为具有东莞户籍的广东考生。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "老师我是青海理科414分。次位在7666～7795 可以报贵校的计算机类专业吗",
        "answer": "2023年青海理科录取最低分363.07，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-专业",
        "question": "有些专业备注的是面向东莞市内招生，是要求有东莞户籍吗？",
        "answer": "东莞市内专业组只面向具有东莞市户籍的广东考生。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-转专业",
        "question": "您好，请问一下我在广东排名10万名物生地，选文科或者偏文专业可以转专业转成理工科类专业么，如果可以条件是什么",
        "answer": "根据学校相关工作安排，学生如有下列情况之一者，可在每年6月份提出申请："
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "您好，广东省音乐教育(器乐主项)方向合成总分排位2456能报名贵校吗？",
        "answer": "2023年非东莞生源音乐学（师范）录取最低排位1983，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "该校专业投档比是1:1吗，这是否意味着我服从调剂一定不会滑档?我被提档是指我过了我所选专业组的最低排位，然后在这个专业组里面挑选吗，假如没有过该专业组的最低排位我是会被调剂到其他我没有选的专业组，还是直接进入下个志愿?",
        "answer": "普通类（历史类/文科类、物理类/理科类）专业分档时，根据各省（自治区、直辖市）投档规则出档后，实行“分数优先”的录取原则，根据考生投档总分排位情况从高到低排序录取。先安排排位高的考生的第一专业志愿，若该专业额满，再逐一查看该生的后续专业志愿。考生投档总分排位相同时，优先录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-调剂",
        "question": "请问假如高考分数低于所填报的专业组里的六个专业，但高于该组整个大组里最低分的专业会被提档调剂吗",
        "answer": "普通类（历史类/文科类、物理类/理科类）专业分档时，根据各省（自治区、直辖市）投档规则出档后，实行“分数优先”的录取原则，根据考生投档总分排位情况从高到低排序录取。先安排排位高的考生的第一专业志愿，若该专业额满，再逐一查看该生的后续专业志愿。考生投档总分排位相同时，优先录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取咨询",
        "question": "老师，您好。我是来自广东的物化地考生，总分544，排名78252，请问我能报考学校的计算机类专业或者食品科学与工程吗？如果可以，那对各科成绩、身体素质有什么要求吗？入学了要考试吗？这个专业本科读完后有考研吗？",
        "answer": "2023年计算机类录取最低排位60270，费东莞生源食品科学与工程录取最低排位76929，供参考。对身体条件无特殊要求，入学后完成正常学业参加正常学业考试。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "请问广东省物化生78767报考贵校计算机、机械工程类专业录取机会大吗",
        "answer": "2023年非东莞生源计算机类录取最低排位60270，机械电子工程录取最低排位77066，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "老师你好，广东历史类历生地471分排位59425报考汉语言文学有机会录取吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-国标生（东莞理工学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "2023年江西舞蹈类录取专业分最低分165.8，供参考。今年江西省改革按专业综合分录取，暂无往年参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东物理考生526分，可以报贵校工科专业吗？服从的话，后面可以转专业的吗？转专业需要什么条件？",
        "answer": "2023年东莞生源物理组录取最低排位106434，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "北京我校首年招生，暂无数据参考，平行志愿可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-对智能制造工程的咨询",
        "question": "您好 请问想填报贵校的智能制造工程在广东省排名大概要多少才可以呢 省排名在八万六您看有希望吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，智能制造工程录取最低排位68395，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-阳光高考 我的咨询 Q 广东考生物理类排位63619报考贵",
        "question": "阳光高考 我的咨询 Q 广东考生物理类排位63619报考贵校电子信息工程录取率大吗？ 广东考生物理类排位63619报考贵校电子信息工程录取率大吗？如服从调剂会不会退档？入校厉能不能转1专业？所报专业有没有保研资格？保研率是多少？ ch***hlneqvy75lhg0dun(广东) 2024-06-28 11:16 Q 广东考生物理排位636...[详细]",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，电子信息工程录取最低排位58759，供参考。，"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-咨询",
        "question": "请问今年贵校的工科那些专业是要物理加化学才能选吗",
        "answer": "我校物理组分为再选科目为化学和不提再选科目要求专业组，具体专业可到东莞理工学院本科招生微信公众号参看。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "历史类东莞市内近三年法学最低录取分数线",
        "answer": "2023年东莞市内法学录取最低排位26894，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "贵校通信工程和电子信息工程不招单色识别不全，但是本人色盲可以报考吗？",
        "answer": "我校通信工程、电子信息专业为单色识别不全者慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取咨询",
        "question": "东莞考生物理选科520，排位114216能录到最低的专业组吗",
        "answer": "2023年东莞生源物理组录取最低排位106434，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "请问广东455分物化组合排位230360能被贵校录取吗？如果不可以，请给予一些建议。谢谢！",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-专业",
        "question": "广东考生排名95704能报考自动化专业吗",
        "answer": "2023年非东莞生源自动化专业录取最低排位65268，东莞生源自动化专业录取最低排位76078，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报名",
        "question": "广东省考生音乐学的分数排名是和音乐教育相同的吗？音乐教育钢琴主修排名2500能报名贵校吗？",
        "answer": "我校录取音乐学分数排位考生。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-专业",
        "question": "学校有开设智能制造工程专业吗",
        "answer": "我校有开设智能制造工程专业，专业组代码为202，204。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "您好，我是广东省潮州市历史类考生，排位18681，有机会进入贵校吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-地方专项",
        "question": "老师，您好，我今年广东省内考生，有地方专项资格。请问高考成绩532，排位96429，如果填报东莞理工，录取的机率大么？",
        "answer": "2023年地方专项录取最低排位72184，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "东莞考生在历史类排名36000左右能报什么专业",
        "answer": "2023年东莞生源历史组录取最低排位43093，可考虑国际经济与贸易、经济与金融、文化产业管理等专业，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以就读什么较好的专业吗？？",
        "answer": "2023年贵州文科录取最低分551.09，具体招生专业请以本省招生专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-东莞户籍，物化地519分，录取机会大吗",
        "question": "东莞户籍，物化地519分，录取机会大吗",
        "answer": "2023年东莞生源物理组录取最低排位106434，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "541分，排位82410，能报什么理工专业吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "question": "物理考生469 排位19w有机会录取吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "516分历史类可以报考这里吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-广州物化生530排名99076",
        "question": "想上贵校理工科专业有机会吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-平行志愿",
        "question": "请问我的A志愿是东莞理工的202专业组，那我的B志愿可以是东莞理工的203专业组吗？还有就是如果服从调剂的话是只在202专业组里调剂呢还是说有可能会调剂到203的专业组。",
        "answer": "考生所填报的所有专业志愿均未被录取时，若服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂到同一院校专业组内计有空额且符合相关专业要求的专业录取；考生不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东省排名96628 总分/531分 可以填报那些志愿 有地方专项资格",
        "answer": "2023年广东物理地方专项录取最低排位72184，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "体育综合分510 一分一段5000多 可以报考贵校吗 东莞市外的",
        "answer": "非东莞生源2023年体育录取最低排位3430，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "您好 广东历史类考生483分50656名有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-广东省总分467，本科排名208498有希望被贵校录取吗？",
        "question": "2024年广东省普通高考总分467，服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "请问广东东莞考生历政地510能报考该校什么专业呢，如果分数够了院校的最低分数被提档了 然后报的那个专业组里每个专业分数都不够 但是会服从调剂 还会被退档吗",
        "answer": "考生所填报的所有专业志愿均未被录取时，若服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂到同一院校专业组内计有空额且符合相关专业要求的专业录取；考生不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东物理排位106710报贵校专业组204能上吗",
        "answer": "2023年东莞生源物理组录取最低排位106434，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-江西艺考生",
        "question": "音表综合分471.7 文化分408 排名1045 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "2023年江西音乐学录取专业分最低分167.64，供参考。今年江西省改革按专业综合分录取，暂无往年参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "东莞考生文科500分，37861名有没有机会",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "552分，排名68341，有无机会冲计算机类",
        "answer": "2023年201专业组计算机类录取最低排位60270，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东物理549排名72304能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "您好，我是重庆历史类考生，本次考试名次位于重庆市13068，有机会报考该校的国家经济与贸易专业吗",
        "answer": "2023年重庆文科录取最低分488.15，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-广东物化生，524分/排名107710能报考贵校哪些专业？",
        "question": "广东物化生，524分/排名107710能报考贵校哪些专业？例如电子信息科学与技术、电子信息工程等的工学类专业",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考意向",
        "question": "广东东莞市内考生 509 33364 历史类 读汉语言或者其他专业有机会吗",
        "answer": "2023年东莞生源历史组录取最低排位43093，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-校区",
        "question": "音乐教育专业是在哪个校区",
        "answer": "音乐学（师范）专业在松山湖校区。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-色觉异常调剂问题",
        "question": "老师您好！如果我填的专业不受色觉异常（色弱）限制，但是万一被调剂到同一个专业组里其他受色觉异常限制的专业，会被退档吗？",
        "answer": "我校专业对身体条件没有特殊限制。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "佛山户口 文科历政生 508分 33945名 可以报经济与金融 和 会计专业吗 如果分数不够会调到哪些专业 经济与金融 和 会计专业 有什么要求或要注意的事项吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-东莞市内考生，历史类499分，39874名，有望进入贵校吗",
        "question": "东莞市内考生，历史类499分，39874名，有望进入贵校吗，不限专业",
        "answer": "2023年东莞生源历史组录取最低排位43093，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "老师，请 问东莞考生历史458分，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-排名",
        "question": "老师请问如果同一志愿同分情况如何录取",
        "answer": "普通类（历史类/文科类、物理类/理科类）专业分档时，根据各省（自治区、直辖市）投档规则出档后，实行“分数优先”的录取原则，根据考生投档总分排位情况从高到低排序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "东莞考生512分 排位32056有希望录到本校翻译专业吗？",
        "answer": "2023年东莞生源翻译专业录取最低排位36548，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-投档",
        "question": "投档比是E多少",
        "answer": "我校投档比例为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东物理538分，排位86202，可上岸吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-招生",
        "question": "我是广东的体育生，体育综合分543，排位3066，稳吗？",
        "answer": "2023年非东莞生源社会体育指导与管理录取最低排位3430，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "东莞市内物理组排名100724会计学录取几率大吗",
        "answer": "2023年东莞生源物理组录取最低排位106434，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "历政地497分排名41000可以报考贵校吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东省473分省排57773报贵校机会大吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-中山物理552分排名68235可以保贵校吗",
        "question": "中山物理552分排名68235可以报贵校电子信息工程专业吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-专业",
        "question": "会计和人力资源管理从工商管理中独立出来招生，分数会不会变化大，（市内历史生）495排4万2有机会录取吗？",
        "answer": "目前可以参考2023年工商管理类录取最低排位43903，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "东莞户口文科今年488排名46680有机会来莞工吗",
        "answer": "2023年东莞生源历史组录取最低排位43093，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东考生物理550能报高校的什么专业(有地方专项)，转专业方便吗",
        "answer": "地方专项计划可以报考以下专业：计算机类（含计算机科学与技术、数据科学与大数据技术、网络工程）、土木工程、机械设计制造及其自动化(含教育部卓越计划班)、软件工程(含教育部卓越计划班)、通信工程、电气工程及其自动化、自动化、电子信息工程(含教育部卓越计划班)。转专业要求请登录我校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "你好户口是河南的在东莞参加的考试历史文科510分排名32873名，参报考贵校吗？录取机率有多少？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-投档比",
        "question": "你好，请问学校投档比是1：1吗",
        "answer": "我校投档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-体育生",
        "question": "您好老师 我是广东体育考生综合分519排位5400去掉没有双过线的考生排位是4400想报考贵校被录取的机会大不大",
        "answer": "2023年非东莞生源社会体育指导与管理录取最低排位3430，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "您好广东市外物化生考生排名83000有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-研究生",
        "question": "东莞理工在哪些专业设置有研究生点，在本校有哪些研究生点",
        "answer": "我校硕士点专业有：计算机科学与技术、土木工程、资源与环境、机械、土木水利、电子信息、能源动力、生物与医药、材料与化工、国际商务、社会工作。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-音乐生",
        "question": "综合分486，排位一千八左右，器乐是阮，想报音乐教育，希望大吗",
        "answer": "2023年非东莞生源音乐学（师范）录取最低排位1983，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-音乐生综合分486，排名1828，器乐是阮想报音乐教育，可以",
        "question": "如果第一志愿没有报东莞理工，会出现档案被第一志愿拿走但没录上最后滑档的情况吗",
        "answer": "第一志愿专业组若有多个专业，考生选择不服从专业调剂，且所报专业分数均为达到的情况就会被退档，建议选择服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-转专业",
        "question": "贵校转专业的具体政策是什么？",
        "answer": "根据学校相关工作安排，学生如有下列情况之一者，可在每年6月份提出申请："
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录了一个",
        "question": "河北考生物化政491能报环境科学吗？",
        "answer": "2023年河北物理录取最低分499，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "深圳考生548省排位72899报考能源与动力工程稳吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源能源与动力工程录取最低排位73431，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-四级",
        "question": "贵校四级考试可以用其他外语去考吗？如:日语",
        "answer": "具体考级相关要求请登陆我校官网教务部网站进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东考生561排位56576物化生，能报什么专业",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，具体专业录取情况可登陆我校本科招生网和东莞理工学院本科招生微信公众号查看。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "历史类535，位次20704，想报汉语言师范，稳进吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源汉语言文学（师范）录取最低排位21609，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东物理类551，排名68828，可走地方专项，可以报考电子信息工程吗",
        "answer": "地方专项计划是广东省政府为进一步提高我省农村和贫困地区学生就读重点高校的比例而制定的专门计划。“地方专项计划”录取纳入本科批次进行，平行志愿投档的方式录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考",
        "question": "您好！广东物生政504.排位141559，有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，请参考2023年各专业组录取情况，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是今年的广东考生，分数487，位次170629，请问有机会报考您校的小学教育专业。愿意服从调剂",
        "answer": "2023年广东非东莞生源小学教育专业录取最低排位80679，请参考2023年各专业组录取情况，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "我542省排81115想学工学怎么样？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，请参考2023年各专业组录取情况，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-转专业",
        "question": "如果被调剂到别的专业想转工学专业贵校转专业要求如何？",
        "answer": "转专业要求请登录我校官网教务部网站查看，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-广东物化生考生排名108450有机会进贵校嘛？",
        "question": "能进什么专业 转专业又要什么要求？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，请参考2023年各专业组录取情况，转专业要求请登录我校官网教务部网站进行查看，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-东莞理工学院",
        "question": "老师你好 ，请问我们学校招生有专业级差分政策吗，还有我7万7可以报微机电系统工程吗",
        "answer": "我校为“分数优先”录取原则，根据考生投档总分排位情况从高到低排序录取，2023年非东莞生源微机电系统工程录取最低排位86153，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-福建321",
        "question": "你好，福建历史（地理政治） 321 ，体育85.48，综合545.07，体育位次2301，有希望上贵校的体育专业吗？",
        "answer": "我校体育专业在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-转专业",
        "question": "如果分数未达到自己喜欢的专业，但是达到其他专业的录取分并成功被录取，是否能在大学中通过自己努力转到自己喜欢的专业",
        "answer": "转专业要求请登录我校官网教务部网站查看。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取咨询",
        "question": "物理类，546分，7万5多名，可以上贵校吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，请参考2023年各专业组录取情况，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-报考录取",
        "question": "广东历史类东莞户籍考生排位42580有意填报贵校，今年录取几率大吗。",
        "answer": "2023年东莞生源历史组录取最低排位43093，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-四川理科",
        "question": "老师你好，四川考生理科位次86000报考贵校的本二批有希望吗？",
        "answer": "2023年四川理科本二批录取最低分523.08分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东省考生，500省排38700，有希望吗？服从调剂会有退档风险吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "广东考生553，省排66552，有机会被贵校的电气极其自动化专业录取吗？",
        "answer": "2023广东非东莞生源电气工程及其自动化录取最低排位61972，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-粤台联合培养计划",
        "question": "请问贵校的粤台联合培养计划是什么培养模式呢？具体花费是多少每年呢？",
        "answer": "东莞理工学院粤台产业科技学院是广东省教育厅批准，我校举办的广东省两岸高等教育合作办学项目，是学校2015年高水平建设工作重点建设的现代产业学院之一。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-关于物化选科的录取问题",
        "question": "广东物化地考生总分523排名108910可以报考贵校的理工科专业吗？录取概率大吗？如果报考贵校且服从调剂会被退档吗？谢谢！",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-文科扩招吗",
        "question": "2024文科会扩招还是缩招",
        "answer": "具体招生计划数可登陆我校本科招生网站和东莞理工学院本科招生微信公众号查看。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-招生",
        "question": "2024届贵州理科考生,总分514，排名42906,有机会录取贵校吗？贵校的投档比是？",
        "answer": "2023年贵州理科录取最低分496.09，供参考，我校投档比例为1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-深圳考生文科525/24900",
        "question": "可以进法学汉语言吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源法学录取最低排位23898，汉语言文学录取最低排位22970，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-专业",
        "question": "广东考生分数543排名79581单物无化学如何报考",
        "answer": "我校203专业组为广东省非东莞生源物理组不提再选科目要求的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "您好，我是广东考生，物理类553分，能报考贵校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "2023广东非东莞生源电气工程及其自动化录取最低排位61972，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "你好，广东物化地高考536排名89770有机会被录取吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-8万多名地方专项什么专业能上",
        "question": "8万多名，地方专项什么专业能上",
        "answer": "地方专项计划是广东省政府为进一步提高我省农村和贫困地区学生就读重点高校的比例而制定的专门计划。“地方专项计划”录取纳入本科批次进行，平行志愿投档的方式录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-物化生 550分 排名7w1",
        "question": "请问一下我这个分数有希望能上贵校的计算机类吗？本人是残疾人会不会有什么影响呢？",
        "answer": "2023年201组计算机科学与技术专业录取最低排位60270，供参考。我校部分专业对色盲色弱有要求，具体可查看我校招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-贵校今年有扩招吗",
        "question": "我是深圳历史类，493分，有机分录进吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "question": "广东历史类497排位40868有机会上贵校吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-广东历史考生",
        "question": "历史530，2万2，可以报考贵校法学专业吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源法学专业录取最低排位23898，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "安徽考生 物理方向497 排名十三万多 有机会录取嘛",
        "answer": "2023年安徽理科录取最低分498.72，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-东莞市随迁子女报考东莞理工学院",
        "question": "随迁子女（湖南籍）在东莞参加夏季高考，可以按东莞市考生报考东莞理工学院吗？谢谢",
        "answer": "东莞生源为高考报名前具有东莞户籍，在广东省内参加高考的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-广东历史排位42658",
        "question": "非东莞藉，可以报考东莞理工学院？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "你好！广东物理考生533 93505报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-投档与录取",
        "question": "请问普通志愿填报的投档与录取比例是1：1吗？",
        "answer": "普通类（历史类/文科类、物理类/理科类）专业分档时，根据各省（自治区、直辖市）投档规则出档后，实行“分数优先”的录取原则，根据考生投档总分排位情况从高到低排序录取。先安排排位高的考生的第一专业志愿，若该专业额满，再逐一查看该生的后续专业志愿。考生投档总分排位相同时，优先录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "考生投档总分排位相同时，优先录取已修习相关专业基础知识（模块）的考生，请问如何判断已修习相关专业基础知识（模块），是否会根据相关成绩做判断",
        "answer": "我校在广东省按1：1投档，实行“分数优先”的录取原则，根据考生投档总分排位情况从高到低排序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-专业",
        "question": "贵校支持转专业吗 转专业有什么要求或限制条件？",
        "answer": "根据学校相关工作安排，学生如有下列情况之一者，可在每年6月份提出申请："
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "历史类考生29628位次可以考上贵校吗 能报考哪些专业？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取/考研",
        "question": "老师，你好！广东广州历史类考生506分，35233万名，服从调配，上贵校概率有多少？贵校是否有保研机会？如若没有，学生是否有考研机会？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类录取最低排位33526，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-历史类报会计学",
        "question": "您好，本人为今年历史类考生，分数515，排位三万零一百多名，请问被贵校会计学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "2023年广东省非东莞生源工商管理类录取最低排位33361，2024年我校工商管理类取消大类招生，可参考23年大类招生情况。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-转专业",
        "question": "贵校转专业简单吗？可跨专业转吗？",
        "answer": "根据学校相关工作安排，学生如有下列情况之一者，可在每年6月份提出申请："
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-专业",
        "question": "东莞考生男物生政532可报贵校什么专业",
        "answer": "2023年东莞生源物理类录取最低排位106434，可以考虑土木工程、工业设计、材料类、环境工程等专业，具体专业录取情况可登陆我校本科招生网和东莞理工学院本科招生微信公众号查看。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-东莞市内",
        "question": "您好，请问历史类东莞户籍503排位37185有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2023年东莞生源历史组录取最低排位43093，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "老师，你好，历史类532分，排21768，报考汉语言文学（师范）或汉语言文学是否有机会录取",
        "answer": "2023年广东非东莞生源历史类汉语言文学（师范）录取最低排位21609，汉语言文学录取最低排位22970，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-523，排名109129能上贵校吗？",
        "question": ".",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-招生计划和录取",
        "question": "请问贵校在河南有招生计划吗 河南考生文科493 排名四万三可以报考吗",
        "answer": "我校在河南文科招生计划为4个，2023年文科录取最低分544.11，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "老师，广东高考528有机会录取吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-中外合作",
        "question": "老师好，（1）贵校01专业组中外合作采用什么模式？（2）有无单科成绩要求？（3）用什么语种教学？（4）发外方学位证吗？",
        "answer": "东莞理工学院法国国立工艺学院联合学院经国家教育部批准，是由我校和法国国立工艺学院合作设立的非独立法人中外合作办学机构。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "请问广东物化地523分排位109129能上贵校吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-你好，物理类广州82600名，有机会报考贵校吗",
        "question": "你好，物理类广州82600名，有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-广东省物生地",
        "question": "男、总分542，排位81607，想报贵校是否符合条件，可报什么专业？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。2024年203专业组为不提再选科目要求的物理专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "2024 广东高考考生物理503 排位14万 有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-粤台联合培养的专业和普通的专业的具体有什么区别？",
        "question": "他所属的是哪个院系？一定要去台湾学习吗？",
        "answer": "东莞理工学院粤台产业科技学院是广东省教育厅批准，我校举办的广东省两岸高等教育合作办学项目，是学校2015年高水平建设工作重点建设的现代产业学院之一。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "本人是广东考生，物理类545，排位77300，请问有什么好的专业推荐吗？",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-物化生男孩548，贵校有哪些专业组可以报",
        "question": "物化生男孩548，贵校有哪些专业组可以报",
        "answer": "2023年广东非东莞生源物理组录取最低排位86175，具体专业录取情况可登陆我校本科招生网和东莞理工学院本科招生微信公众号查看。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-考生咨询",
        "question": "您好，我是2024届广东考生，高考分数为532，排名为95169，目前有志向报考东莞理工学院，心仪的专业是软件工程，请问一下我可以被录取到吗？",
        "answer": "2023年广东省非东莞生源软件工程专业录取最低排位62165，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-江西历史组498，排名三万多",
        "question": "能否录取贵校的法学专业或者教育专业？ 贵校投档比是多少？",
        "answer": "我校在江西文科没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "本人广东省物化生544，排名78141.有望进入机械电子工程吗",
        "answer": "2023年广东省非东莞生源机械电子工程录取最低排位77066，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-转专业",
        "question": "贵校有转专业的政策吗？（历史生）",
        "answer": "根据学校相关工作安排，学生如有下列情况之一者，可在每年6月份提出申请："
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "海南591，位次13666，物化政，请问可以报考该校吗，可以选哪些专业",
        "answer": "2023年海南录取最低分578，2024年信息与计算科学、食品科学与工程、环境工程、土木工程、应用化学、化学工程与工艺、能源化学工程、能源与动力工程、建筑环境与能源应用工程专业在海南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "贵校在川有经济学相关录取名额吗",
        "answer": "2024年经济与金融专业在四川有2个招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "贵校在川有录取名额吗",
        "answer": "2024年文科在四川有6个招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-调档比",
        "question": "您好，想问一下贵校的调档比，以及投档后被退档的风险大吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，我校调档比是1：1，如果你达到我校的最低出档排位，专业服从调剂，我校是不会退档的，欢迎报考东莞理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-跨校跨学科培养",
        "question": "请问电子信息工程与广东医科大学联合培养，这种跨校跨学科学培养具体是怎么样的？",
        "answer": "考生你好，经广东省学位委员会同意，东莞理工学院和广东医科大学于2023年开始实施“材料科学工程+药学”“应用化学+药学”“电子信息工程+智能医学工程”等三个联合学士学位培养项目。入选该项目的学生，可共享两校资源、一次录取，读两个大学，学两个专业，获两校联合学位。学校配备优质师资...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "500",
        "answer": "考生你好，我校今年在河北省历史类计划招生2个计划，2023年我校在贵省历史类最低分录取522分，可供考生参考，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-录取",
        "question": "533分，排名94418，有无机会冲理工专业",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东省（非东莞市）物理考生最低排位86175名，你的排位可能还相差一点，建议冲一下，如果是物理+化学的考生建议填我校专业组：202、203、218、214、215、217，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-招生",
        "question": "请问今年收东莞市内的专科生吗，大概收多少",
        "answer": "考生你好，东莞理工学院是一所本科公办学校，不招收大专学生，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-师范专业",
        "question": "请问贵校有师范专业吗？（广东考生，560左右）",
        "answer": "考生你好，物理类考生可以报考我校小学教育（师范）专业，广东省非东莞生源考生2023年最低录取分545，最低录取排位80679，欢迎报考，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-升学",
        "question": "保研率升学率如何？",
        "answer": "考生你好，我校没有保研资格。2023届本科毕业生考取硕士研究生658人，升学率较高，其中众多学生被国内“双一流”高校录取，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞理工学院",
        "title": "东莞理工学院-就业",
        "question": "智能制造，光电专业如何？",
        "answer": "考生你好，我校历年毕业去向落实率超93%以上，97%以上毕业生留在粤港澳大湾区创业发展，智能制造工程和光电信息科学与工程专业落实率会更高，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广西美术生",
        "question": "请问综合分552分，其中文化461、联考257、排名254，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有很大机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业问题",
        "question": "你好请问历史类可选择的专业中，除了法学，什么专业同样不需要学数学呢？广工转入法学的政策具体是怎么样的呢？名额和时间安排如何？广工是有选调资格吗",
        "answer": "法学、外国语言文学类、日语专业应该不用学数学。转专业政策请咨询相关学院，大一下学期申请转专业，广东有选调资格。第四批选调"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "贵校转专业有什么要求吗，大一能转专业吗",
        "answer": "大一下有转专业计划。相关政策请咨询教务处和相关学院"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-咨询转专业问题",
        "question": "材料与能源学院转专业有什么要求？跨学院转专业有什么要求？",
        "answer": "大一下有转专业计划。相关政策请咨询教务处和相关学院。24年将提供1000个转专业名额"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东历史类位次一万六有机会被法学专业录取吗",
        "answer": "只能说有机会。不一定能录取到"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "1比1 服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-2024选科物化地，分数573，排名44000左右",
        "question": "想去贵校工科有哪些专业可报？谢谢！！",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-日语考生",
        "question": "您好！日语考生，不学英语影响毕业吗？",
        "answer": "只有大学日语可以替代大学英语的成绩。其他科目无法替代。必须要学"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "重庆 物生地550分 位次3.3万 报考贵校管理科学与工程类录取概率大吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/zq.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-老师 请问贵校往年在贵州招收材料类专业的学生吗？",
        "question": "今年我看到了贵校的招生计划 材料类要招收学生 往年的材料类的录取数据没有 材料类专业是否首次在贵州展开招生呢？",
        "answer": "详情请看贵州考试目录。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-服从调剂",
        "question": "老师您好，如果我的分数达到所选专业组的投档线，但所选六个专业的分数线都没有达到，这时服从调剂，是在该所选专业组内的专业中调剂和，还是在全校所有专业中调剂？",
        "answer": "服从调剂不退档，专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-咨询",
        "question": "老师您好，转专业有几次机会？ 转出、转入各有什么门槛？ 转成功的概率有多少？ 需要降一级转吗？",
        "answer": "2次转专业机会，大一下、大二各一次。大二要降转"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业能文转理吗？",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分592分，省排名37357，能冲贵校01专业组吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "服从调剂不退档，专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-色觉异常美术生",
        "question": "本人为红绿色盲请问可以报贵校哪些美术类专业",
        "answer": "色盲不能报"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "入学后能否转专业？每个班有几个转专业名额？转专业有什么要求呢？",
        "answer": "有转专业政策。大一下申请。具体详情请咨询教务处和相关学院"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物理类538分有机会冲广工吗",
        "question": "物化生组合，广东省排名87006，有机会冲广工吗",
        "answer": "可以冲，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-安徽考生有意向报考",
        "question": "新高考赋分589，全省32000名，有意向报考贵校电气工程及其自动化，请问是否可以作为稳的那一类，以及是否为1比1投档，我填报后是否有被退档的可能",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/ah.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-生物医学工程有硕士点和博士点吗",
        "question": "生物医学工程有硕士点和博士点吗",
        "answer": "请咨询官方网页及学院网页"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转校区",
        "question": "在揭阳校区有机会转到主校区吗",
        "answer": "按目前情况，没有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业咨询",
        "question": "贵校电气自动化去年的录取分数线是多少",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm 请参考官网往年录取数据"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考问题",
        "question": "广东物化生538省排8万6有机会进入贵校吗？可以接受调剂",
        "answer": "机会不太大，只能冲一下https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东工业大学（揭阳校区）是属于广东工业大学吗",
        "question": "广东工业大学（揭阳校区）是属于广东工业大学吗",
        "answer": "属于"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业咨询",
        "question": "今年集成电路设计与集成系统专业大约收多少人",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广工",
        "question": "你好，贵州政史地541，位次8796有希望录取贵校经济学，法学和国贸吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-贵州历地政537 9470位次",
        "question": "请问有希望报优师专项汉语言文学吗",
        "answer": "我校没有上述专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "江西服表专业日语考生，省排名29，能就读贵校服表专业吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广西考生物化生组合550，25809，能被贵校的电气工程及其自动化录取吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-投档比",
        "question": "请问贵校在广东的投档比是一比一吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-提问",
        "question": "请问揭阳校区是属于中外合办一类还是只是校区不同，和大学城校区有何区别",
        "answer": "揭阳是一个校区，和大学城只有地理位置不一样的区别。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "物化，排名42856想报考机械电子工程或者机械设计及其自动化专业，录取可能性怎样",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生，三万五名，有没有机会冲击贵校的电子信息学科？或者其他工科专业推荐？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "历地政广东545想学法学，268专业组中澳班有成绩限制吗，本人英语不算好🌝",
        "answer": "没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东考生选科历政地517分，排名为28967名，请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-2024录取",
        "question": "深圳市物化政 557 位次61690报贵校的法学有机会吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东工业大学",
        "question": "你好，贵州政史地541，位次8796，有希望录取贵校国贸，经济学，法学吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "老师你好！浙江物化生选考生602分，位次51000.能报贵校的“计算机”吗？这个专业对色觉有要求吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/zj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业问题",
        "question": "你好，湖北考生，请问物生地录取的学生能否在就读一段时间后申请转到高考录取时候需要物化生录取的专业，如理工科专业（不含医学、生物学的）。谢谢。",
        "answer": "暂时不能。学校还未讨论"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好，广东考生物化生，561，省排56695，请问能被贵校的电气工程及其自动化录取吗？是全英文教学吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东省历史类考生538分，位次19251，服从调剂，有机会被贵校社会工作专业或土地资源管理（创新班）录取吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生542排名81651被贵校录取概率有多大",
        "answer": "可以冲。机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好，北京物化组551有机会上贵校吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/bj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-我想知道，如果不满足第一个专业组的要求，会调剂去第二专业组吗",
        "question": "想知道是只能在同个专业组里调剂，还是说如果前面专业组不合适，后边的合适，也可以调剂上贵校",
        "answer": "服从调剂不退档，专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物化政考生573，排44268，有机会冲206专业组吗",
        "question": "还想知道一般参考往年排名的话，可以减多少名来冲一冲专业",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-关于贵校国际班的提问",
        "question": "请问一下，554上贵校的国际班计算机科学与技术有希望吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东考生选科物化生今分数563排位54382可以被贵校录取吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广东物理类考生，总分574，排位四万三千，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "请问广东省物化生78767报考贵校录取机会大吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "2024年贵州物化生523，位次37,643，能被贵校什么专业录取吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-黑龙江省物理类524分27178排名有机会进入贵校的自动化类",
        "question": "您好，请问黑龙江省524分，27178有机会进入贵校的自动化类，或计算机类吗，我对这方面比较感兴趣",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hlj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东理科557 排名大概在六万两千 选科物化政 报贵校专业组227的数字经济稳吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "历史529排位·23364 可以冲法学吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-选科物化生分数539排位84554",
        "question": "能否进入贵校的计算机科学与技术专业",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取概率咨询",
        "question": "您好，我是湖南考生577分，湖南位次24500，被贵校计算机科学与技术录取概率有多大?",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hn1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物生地考生",
        "question": "老师您好，我排名84469，想冲击贵校232专业组，服从调剂，冲上的几率大吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-山东 582 排位3.6万",
        "question": "可不可以报考贵校会计学 录取概率大吗?",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/sd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-571广西排名一万六千多，计算机有机会吗",
        "question": "1",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物理类再选化学581分，排位三万六千多",
        "question": "请问填报贵校的213专业组录取希望大吗，以及填报贵校的220专业组被录取到哪个专业的希望更大",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-您好 咨询一下中外合作班的收费标准，官网找了没找到",
        "question": "您好 想了解一下， 计算机科学与技术 国际班 专业代码156的收费详情，谢谢您",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/info/1113/4345.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-投档比",
        "question": "2024年广东工业大学投档比是1:1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-关于视力",
        "question": "本人视力矫正至5.0镜片度数七百多度，对录取工科类（206，213，220专业组）有无影响，新生报告后的体检的视力结果会不会影响后续在已录取专业的学习",
        "answer": "广工只对色觉有要求，对视力没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-投档",
        "question": "如果我投档进了，因为你们学校的投档比是1:1，所以如果我服从调剂是一定录上的吗",
        "answer": "服从调剂不退档，专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物理类581分，排位三万六千多",
        "question": "请问填报贵校的213专业组录取希望大吗，以及填报贵校的220专业组被录取到哪个专业的希望更大",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业",
        "question": "会计学266，中澳班，费用？毕业证？需要出国吗？等介绍一下。谢谢",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/info/1113/4342.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "你好，物化生考生539，排名84693，被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "创新班会出国吗？学费如何？",
        "answer": "创新班不是国际班，是尖子班"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "2024广东物化地排位24767能上自动化创新班吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/info/1113/4345.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-关于211和262组合的区别",
        "question": "老师好，023、094、095的机械设计制造及其自动化专业有什么区别？广东理科578排39511可以报什么专业？",
        "answer": "211 普通班，262 国际班。https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-深圳考生；物化生、563分排位53841",
        "question": "您好，能报计算机类或电子信息类？谢谢。",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-有关转专业及双学位问题",
        "question": "能否从会计转到工科理科类的专业，就比如从会计转到自动化，或者转到计算机类的 但我看招生里，会计等经管类都是在龙洞校区，而像工科理科大部分是在大学城校区，校区不同可以转吗。 还有就是双学位，如果是入学是会计，但是想会计和计算机双学位，或者是计算机辅修，这样的情况在我校允许吗。...[详细]",
        "answer": "历史类的不能转到物理类。物理类没有选考化学的。暂时也不能转到物理+化学的专业。辅修双专业请上教务处有关网址查询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-填报",
        "question": "广东省历史类考生，分数518，排名28636有机会进203的专业组吗？或者其他专业报考机会大吗？服从调剂是否会被退档？转专业的机会怎么样有什么限制？报考专业是否有保研资格？可不可以辅修双学位？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-海南美术生",
        "question": "老师海南美术生综合分374排名89报名贵校有机会被录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-新增专业",
        "question": "请问262组计算机科学中英班是4+0吗？全英教学吗？和同组计科国际班有什么区别？中英班是否可以4+0",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/info/1113/4345.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报电子商务专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-服从调剂",
        "question": "您好，我想问我在广东584分，服从调剂后会去到冷门专业吗",
        "answer": "服从调剂不退档，专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "你好，假如我进入贵校的材料学想转入集成或者计算机需要排名前百分之多少，需要考试吗，大一学的内容一致吗，如果转成功了要留级吗",
        "answer": "大一下按相关学院的通知报名。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "重庆理科考生536分位次40667，有希望冲击贵校的食品科学与工程吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/zq.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东考生选科物化地，分数575，排名41902",
        "question": "可以进贵校的电气及其自动化专业吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取，广东美术生",
        "question": "广东美术生，排名3334，若服从调剂，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "转专业采取什么模式",
        "answer": "入校后大一下学期报名。具体方案请关注教务处有关规定"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-志愿录取",
        "question": "广东文科生549 排名1w4 接近1w5 报法学可以吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-校区",
        "question": "法学专业在哪个校区？",
        "answer": "龙洞"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-历史类考生，广东排位25158，能报贵校202专业组吗",
        "question": "老师您好，历史类考生，广东排位25158，能报贵校202专业组吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好老师，请问下广东考生物化地554，排名64785有机会录取吗？还请问下262国际班学费是多少？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/info/1113/4345.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业级差",
        "question": "有设置专业级差吗",
        "answer": "没有级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-国际班英语单科要求",
        "question": "广东考生，物化生，555分，排位63699，想报262专业组，这个专业对英语单科成绩有要求吗？",
        "answer": "没有单科要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取，",
        "question": "湖南物化生541位次47866是否有可能被贵校录取",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hn1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生考生，分数566，排位51630，请问能否被贵校食品科学与工程专业或者制药工程或生物医学工程或生物工程录取？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-揭阳考生2w9，能稳贵校的电气自动化专业吗?稳的话去哪个校区",
        "question": "理工类今年是不是都得绑定物化",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "想问一下，贵州文科总分545，排名7962，可以报贵校吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-志愿填报",
        "question": "广东历史类523分，排名26247可以报读贵校哪些专业？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东考生 物生地选科 561分 排名56605 能被贵校金融工程或数字经济专业录取吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好，想问一下本人（物化生579排位38453）能去到贵校哪些不错的专业？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生排名18470，可以报贵校自动化创新班或人工智能创新班吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-历史类录取",
        "question": "广东省历史类排位19237有希望报贵校的201专业组或203专业组吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "黑龙江省往届考生报考有限制吗，投档比是多少？有专业极差吗？",
        "answer": "1:1 没有级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-投档比",
        "question": "您好！我是山东考生，实行平行志愿填报，请问贵校在该地区的投档比是怎么样的",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取问题",
        "question": "请问一下提档是按学校最低分数线还是专业组最低分数线？假如我报考贵校法学，差了几分不能读，我的档案会不会被拿走？还是说滑到第二志愿？",
        "answer": "专业组 "
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "老师您好，广东历史类考生，排位25158可以报贵校202专业组吗，冲进的机率大吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-最低排名与最低录取分数",
        "question": "我达到了参考的排名 但是最低分数达不到 报的话会稳吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "四川考生547分排名74000左右能压线进学校的土木类专业",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "你好，我是今年广东高考排名33407的物化生考生，想报考贵校216专业组计算机类专业，请问希望大吗，有什么建议吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-中外合办专业",
        "question": "请问261.264.266.268专业组中外合办学费一年大概是多少",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/info/1113/4345.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取名额",
        "question": "贵校2024年在青海有录取名额吗？有哪些专业呢？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/qh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "贵校学生转专业难度大吗",
        "answer": "1 学分绩点够高、2看要不要笔试、3看要不要面试"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广工录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂",
        "answer": "没什么机会能进广工"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东考生，物化生555，排位63699，可以冲贵校吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "河北考生，物化生，569/37617，报考贵校计算机专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-色弱退档风险",
        "question": "你好老师，我是云南理科考生，请问下如果报了贵校没有色弱限制的专业，且服从调剂，但未被录取，且没有色弱限制的专业已满，是否会被调剂到有色弱限制的专业从而造成政策性退档?还是会以不符专业要求而提档到下一个志愿",
        "answer": "服从调剂不退档，专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-地方专项的问题",
        "question": "老师，您好！请问地方专项有些什么样的录取条件？广东哪些地方的考生可以报地方专项？",
        "answer": "贫困地区，革命老区。经过申请审批后才有资格报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-2024选科物化地 585 33488能进贵校电子信息吗",
        "question": "2024选科物化地 585 33488能进贵校电子信息吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东",
        "question": "585，排名33073，可以进贵校工科热门专业吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "你好老师，请问广东物化政考生513分，位次125499，能进贵吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好！山东政史地考生，位次在8万左右，有希望冲一冲贵校吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-投档比",
        "question": "请问广东工业大学今年的投档比是多少呢",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "重庆考生物化生 536 40667名，有没有机会报考贵校",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-无",
        "question": "老师，我的排名是三万九，考虑机电学院，专业的话先是机电再是机械制造最后是新能源汽车，我填了服从调剂是不是一定能稳在这个学院或？",
        "answer": "服从调剂不退档，专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "贵校的录取和提档是几比几",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，排位18681，有机会进入贵校工商管理专业吗（有地方专项计划）",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "想问一下，广东物理类考生4万8千名，报贵校的电气专业概率高吗，服从调剂会被 退档吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "请问广东考生物化地579省排38101有机会进入270机械设计制造及自动化专业吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-投档比",
        "question": "请问今年广东工业大学的投档比是多少呢",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-电气工程及其自动化专业",
        "question": "我是深圳物化生579分，排位38240，报本校的电气工程及其自动化稳妥吗？和报揭阳校区哪个更稳妥一点？两个校区有什么区别？谢谢！",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-提档比",
        "question": "227组喝212组的投档比是多少？",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东考生",
        "question": "本人选科物化生，省排名43383，请问能到贵校就读集成电路设计与集成系统专业吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-考公",
        "question": "贵校的化学类专业有考公吗？考公可以从大几开始呢？",
        "answer": "大三"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "你好，广东考生纯文547分排名1.56w，有机会报考贵校的法学专业和汉语言文学专业吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/jx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "江西物化地组合579分能否上贵校的工业设计专业？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/jx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-志愿",
        "question": "问题1.广东省物理方向601，排名21210有机会进入贵校的电气工程及其自动化专业吗 问题2.请问贵校自动化专业的保研率是多少，有没有保研资格 问题3.请问贵校的自动化有无硕士点，博士点 问题4.能否辅修双学位",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-小语种",
        "question": "请问高考外语为俄语可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，但是大学英语课程必须完成"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业录取",
        "question": "广西历史方向565分排名大概在四千二左右，请问能否报考贵校的国际贸易和法学专业呢？谢谢",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-日语生",
        "question": "贵校有没有学日语的地方，或者自己学，用日语当外语考试过级？学日语的可不可以保研？",
        "answer": "我校有日语专业，可以选大学日语课程。推免保研请问学院"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-选专业",
        "question": "广东考生，物化地，582分可以报电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东工业大学有什么录取要求",
        "question": "录取是按照平行志愿吗，录取有什么要求吗",
        "answer": "平行志愿，分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以就读什么较好的专业吗？？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考专业",
        "question": "老师好，广东理科578，排39511可以报什么专业？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考",
        "question": "552分，排名68341，有无机会冲新能源科学与工程",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考",
        "question": "552分，排名68341，有无机会冲计算机类",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报工商管理专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好，广东585排位33115入贵校电子信息专业机会大吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-江苏考生咨询",
        "question": "今年江苏597，有望冲击贵校吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/js.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东考生579分，排位38387，考生是色盲",
        "question": "广东考生579分，排位38387，考生是色盲，可以稳上机械设计制造及其自动化专业吗？或者机械电子工程，智能制造工程，新增的新能源汽车工程，因为该专业组还有其他两个不招色盲的专业，如若被调剂，有退档风险，真的很想进贵校读书，望解答！",
        "answer": "服从调剂不退档，专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-地方专项",
        "question": "请问今年地方专项的投档比是多少？",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业录取",
        "question": "广东 物理595 省排25089 能上贵校电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东美术生",
        "question": "总分515综合排名2578，能不能报考到贵校艺术类最好的专业？比如报考数字媒体艺术或者视觉传达？报考成功率大吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物化生",
        "question": "总分558 排位60787有机会吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东 理科成绩539，可以报哪些专业？",
        "question": "老师好，广东 理科成绩539，省排84811，可以报贵校吗？有哪些专业可以报？ 如果不行，可否报中外合作班？可以报哪个专业？谢谢",
        "answer": "只能冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-填报",
        "question": "填写贵校的专业代码时，可以参照贵校官网上所给的2024年招生计划表吗？最好参照什么信息填写代码？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-物生政组合，请问能报哪些专业呢",
        "question": "物生政组合，请问能报哪些专业呢，，省排名45000左右",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-揭阳校区",
        "question": "深圳考生物化生579排位38245填报专业组252—153电气工程及其自动化稳吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-揭阳校区投档分数",
        "question": "专业组252—153电气工程及其自动化是不是今年才增加的，查不到2023年改专业的投档分数线？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报名",
        "question": "北京 558 市排19150 选科物化地，想要报名机械设计或是能源动力，请问可能性大吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/bj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取咨询",
        "question": "您好！广东美术设计类综合分507分，排名3431，请问产品设计有机会被录取吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业录取",
        "question": "云南考生549位次24600可以报贵校的自动化吗，有色弱限制吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/yn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-投档比",
        "question": "被投档能够保证一定被录取吗？投档比是多少",
        "answer": "1比1 服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考",
        "question": "广西历史方向省排7800名能否上贵校",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考",
        "question": "老师您好，广东物理类考试85000可以报考贵校的法学专业嘛",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-投档比",
        "question": "广东物化生 578 39745自动化or 电气自动化，电子信息，计算机，生物医学工程哪个更推荐",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东工业大学",
        "question": "老师您好，我是广西的一位文史类美术生，综合分数是512，统考成绩256，今年排名1682，2023年排名1718，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-2024录取",
        "question": "您好！深圳物化政557位次61690报贵校有希望吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-能源动力类专业 和 材成专业 在教育部学科评估中的等级是什么",
        "question": "提问",
        "answer": "请到官方主页查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生568，排名四万八千多，能上贵校数学系吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东历史类考生514排位30564想报考贵校，请问有机会被贵校录取吗？报考哪个专业几率大？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "请问23600左右有机会冲一下吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-调剂",
        "question": "调剂的话是在今年有的招生计划里组内调剂吗？不会调剂今年没有招生计划的专业，也不会跨组调剂吧，比如我报的104组会不会把我调剂到我没有报的105组？",
        "answer": "专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东美24届术生",
        "question": "综合分501 排位4187有机会上贵校吗😭",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东563，排55221",
        "question": "想报环境先（专业组218），大一转计算机，有机会吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东历史类",
        "question": "广东历史类考生 分数533 排位21302 报考贵校的希望如何 有哪些专业可以报",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东文科历史类",
        "question": "历史类排名18530报专业组203的会计学和工商管理被录取的可能性大吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东美术生",
        "question": "广东美术生，507分 排位3424，有机会上广工吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业录取",
        "question": "贵州物化3万有机会被贵校自动化或者电气吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业录取",
        "question": "请问582排位35550左右有机会上贵校的自动化类吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生590排名28960能不能上光电",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考",
        "question": "2024黑龙江考生排名17500是否能报考能源动力类",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hlj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业",
        "question": "贵校材料类代码有52、53两个有什么区别",
        "answer": "？？ 创新班？普通班？ "
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-2024广西新高考总分570，有希望报考本校的软件工程专业吗",
        "question": "570分，有希望报考软件工程专业吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "我没有选择化学可以转到需要化学的专业吗，转专业有什么要求吗",
        "answer": "暂时不能回答。机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物理542排名81414，有机会进该院校吗",
        "question": "录取",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/zq.htm "
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东省美术生排名3054可以报考贵学校",
        "question": "你好，孩子的统考成绩510分，排名3054，可以报贵学校吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/zq.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东考生省排33631想上贵校自动化专业和计算机专业有希望吗",
        "question": "如上",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "请问重庆考生历史类517有机会进该校的社会工作专业吗，投档后会被退档吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/zq.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-能稳上嘛",
        "question": "你好我是广东的美术生，今年省位次是2699，请问能否稳上贵校的服装设计专业？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "贵校在重庆的投档比是多少？ 在重庆没有服从调剂选项，如果被贵校提档后，身体等其他条件都满足的情况下会被退档吗？",
        "answer": "1比1 不退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-四川理科考生，排名72861有希望上电子信息科学与技术吗",
        "question": "四川理科考生，排名72861有希望上电子信息科学与技术吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/sc.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取咨询",
        "question": "广东物化生548分，排名72885，服从调剂，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "只能冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-艺体录取",
        "question": "四川美术艺体理科综合分467.5被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/ys.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-l录取",
        "question": "湖南541物化生，排名47555有机会录取吗？什么专业",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hn1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-志愿",
        "question": "广东历史类分数 518 排名 28425 可以报广工揭阳校区电子商务吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报名美术学，视觉传达是哪个校区？美术学是师范类吗？",
        "question": "艺术与设计学院就读哪个校区",
        "answer": "东风路校区。非师范类"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考",
        "question": "广东省历史类分数529排位23310有望报考贵校揭阳校区专业吗",
        "answer": "有机会，大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东美术生",
        "question": "综合分509，排位3195有机会录取贵校吗？谢谢！",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "历政生542排位17442想报贵校的会计学几率大约有多少？再问一下投档比",
        "answer": "有机会。1:1 投档"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "你好，广东省历史类排名23374 529分 贵校今年历史类扩招 请问报考贵校专业组201外国语言文学类 放在前五个志愿服从调剂 被录取的可能性大吗 谢谢",
        "answer": "有机会。大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东录取",
        "question": "广东物化生566分，排名51086，数学类或能源动力类今年录取概率大吗",
        "answer": "有机会。大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-物理选科广东三万九千名，想找下合适的专业",
        "question": "想报贵校，但不知道每个专业的优势",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-咨询专业",
        "question": "想问一下社会工作 工商管理 法学 都在什么校区",
        "answer": "龙洞"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-就业",
        "question": "老师你好，有2023年度毕业生就业质量报告吗？",
        "answer": "请咨询就业指导中心。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广西558全自治区两万一千五百名可以去自动化专业吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-如果贵校提档，名额也够，也没有不符合专业要求，尽管分数再低，",
        "question": "如果贵校提档，名额也够，也没有不符合专业要求，尽管分数再低，也会被录取吗？",
        "answer": "服从调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-关于就业，有无电网来校招",
        "question": "选电气专业 有无电网来校招",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-地方专项",
        "question": "2024有没有地方专项（针对广东学子）",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-请问贵校今年的英语中英班是第一年开始招生吗",
        "question": "贵校的英语中英班没有往年的录取记录，是因为今年是第一年招生吗",
        "answer": "第一年招生"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-有机会录取？",
        "question": "广东广州学生。历史类总分420，排位：本科103591，专科103603。美术与设计类合成总分503，排位：本科3961，专科3961。录取的机会大吗",
        "answer": "东风路校区机会不大。考虑揭阳校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东历史类考生 531分 排位22278 被录取的机会大吗",
        "answer": "只能说有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-服从调剂",
        "question": "贵校承诺服从调剂就不会被退档吗？是在专业组内调剂吗",
        "answer": "服从调剂不退档。专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东历史313有机会吗",
        "answer": "313？ 排位313 可能，分数313不可能"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东历史类中外合办报考",
        "question": "2024历史类504 英语140 省排名36000名有机会报考贵校的中外合办英语专业项目吗",
        "answer": "只能冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "历史529有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "排名？ 大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-物化生，女生，585(省排32926）电气，自动化类，计算机",
        "question": "物化生，585(省排32926）电气，自动化类，计算机录取的概率大吗",
        "answer": "只能说有可能。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业分流、就业、升学",
        "question": "老师您好，计算机类专业分流是如何分流的？相关文件能发一份吗？最近几年来校招的企业有哪些呢？就业率和保研率怎么样？能够保研的院校有哪些？",
        "answer": "请咨询计算机学院 02039322287"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取概率",
        "question": "广西物化地562，2w排名，能进哪个专业",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取和转专业",
        "question": "您好，请问广东物生地考生548分排位73226有机会进入贵校吗？如果可以能否转专业？物生地可以选专业的好少呀",
        "answer": "只能冲，冲进去再考虑转专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-色弱能报学校什么专业，物理",
        "question": "广东省排名37625名",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/info/1144/4321.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业录取",
        "question": "河北考生 物化地 578分 排名30225 有机会报考贵校机械电子工程专业吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hb.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "重庆排名两万一想报计算机可以吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/zq.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东高考531，排名97869，有机会吗？",
        "question": "广东高考531，排名97869，有机会吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考",
        "question": "您好，老师。我是安徽考生，579，排名38956，物化组合，请问有可能冲击贵校的电子类与自动化类吗。如果分数不够会被调剂到别的专业吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/ah.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业录取",
        "question": "老师你好，我是广东全理生，556，排位62727，有机会上专业组230的应用化学吗",
        "answer": "大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业录取",
        "question": "请问物理594排位25669可以冲一下自动化或集成电路的创新班吗",
        "answer": "有机会。https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-招生",
        "question": "请问今年所有专业投档比都是一比一吗，576大概能上什么专业",
        "answer": "1比1 https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生565 52470有机会被贵校的人格智能专业录取吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "你好，广东考生，物化生544分，报读贵校，有机会录取吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-云南34000位次能进贵校吗",
        "question": "云南34000位次能进贵校吗 地理信息科学 测绘有机会吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/yn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-咨询",
        "question": "自动化学院和计算机在哪个校区 35000左右可以以上两个专业吗 贵校a类学科，专业有哪些",
        "answer": "大学城https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/yn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东工业大学",
        "question": "您好 我是海南考生选生政史裸分405 想问如果报3➕2专本贯通的几率大吗？分数线大概多少呢",
        "answer": "我校并没有3+2 专本贯通项目。只招生全日制本科，不招专科"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化地位次32388有机会报专业组216吗",
        "answer": "大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "没什么机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好！请问湖北历政生考生553位次8791能否考上贵校的工商管理专业",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hb1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东考生报考制药工程专业",
        "question": "分数560，省排位58257",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物理，排位76100，服从调剂，录取机会大吗",
        "answer": "只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "物理574 四万三千名有什么专业推荐",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-校区",
        "question": "两个校区有什么不同吗？为什么录取分数相差较大",
        "answer": "？？ 什么校区？？ 广州？ 揭阳？ "
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "可以从管理类专业转到理工科专业吗",
        "answer": "选考科目是什么？"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东考生",
        "question": "分数560，排位五万八千多，报考贵校交通运输专业有望吗？",
        "answer": "大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东历史类录取",
        "question": "排名两万九有机会吗，不报中外合作办学和地方专项",
        "answer": "大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生5万4，想问问揭阳校区的电气，自动化，计算机可以放心进么？提档的概率很大吧？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物化生考生565 排位52185",
        "question": "老师好，请问这个分去生物医学工程专业的把握大吗？如果是比较喜欢这个学校和这个专业但是想稳妥一点，可以选择一个本学校排位低了一万多的专业然后进去后大一再转专业吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "物理549排名72304可以报考贵校吗",
        "answer": "大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "历史 203 专业组只有 3 个专业，如果被提档到 203 专业组，学生符合学校录取要求且服从分配，是否提档不退档，是否以 1:1 提档",
        "answer": "1比1 投档，服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物理538分，排位86202，可上岸吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-河南文科8497能上本大学的会计专业吗",
        "question": "河南文科8497能上本大学的会计专业吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "请问一下，我是广东省历史类考生，选的是史政地，总分550，省排14500，能上贵校的法学/汉语言/会计吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-湖北美术生629.6可以报考本校数字媒体专业吗",
        "question": "湖北美术生综合分629.6可以报考本校数字媒体专业吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/ys.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业入取",
        "question": "你好！安徽考生，物理化606，排名22750报贵校的自动化将来的保研机会大不大（自己也会继续努力学习）",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/ah.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东历史类考生总分528，排位23419，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-安徽美术",
        "question": "综合分474.74，排名8735，有希望报考贵校吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/ys.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-色觉异常被调剂",
        "question": "老师您好，如果我填报的专业不受色觉异常（色弱）限制，但是万一被调剂到有色觉异常受限的专业，会被退档吗？广东物理类考生，排位91124，可以冲一冲哪几个专业组呢？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东548 排名七万三 想报管理科学与工程类 有希望吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "我广东考生排名56605 561分 贵校金融工程或者数字经济能录取吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东考生550，排名七万 有望冲击电气，自动机或者计算机吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东男考生物化地535分，排90906位，有机会入广工吗？有什么专业选择？",
        "answer": "只能冲，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "云南省考生，分数557，位次21249，请问有机会冲击贵校的自动化类或者是材料类吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/yn.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-2024选科物化政，分数589，排名29750",
        "question": "可以进计算机类专业吗",
        "answer": "有机会。机会挺大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-平行志愿",
        "question": "请问你校是平行志愿录取还是加一志愿录取",
        "answer": "平行志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-外语",
        "question": "有没有日语课程日语可否代替英语完成毕业要求",
        "answer": "有大学日语，没有专业英语"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问广东工业大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "有机会。大胆冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生533排名94629可以上贵校吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化生586分，省32210名，被贵校电气工程及自动化专业录取的机会多大？有无其它类似专业推荐？",
        "answer": "我校电气在3个校区均有招生。https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-美术生",
        "question": "你好，广东美术考生综合分491，排名5759名，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-四川美术生481.5",
        "question": "老师您好，我是四川美术文科生，综合分481.5(文化是403，专业224.5双过线)全省排名14123报考贵校有希望吗，谢谢。",
        "answer": "机会不太大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-四川录取",
        "question": "请问贵校今年在四川的调档线大致是多少？理科579有希望就读贵校吗？",
        "answer": "今年还没报志愿，怎么回知道调档线？ https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/sc.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东美术生",
        "question": "综合分508，排名3252，有机会录取吗？数媒专业有机会吗？",
        "answer": "有机会，机会不太大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-电气工程及其自动化",
        "question": "为什么招生专业目录上会有三个电气工程及自动化？一个在专业组206，另外两个在专业组262。有什么不一样吗？可以详细说说吗？老师？44079排位适合报哪个？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-物理类排位48260是否可以填报贵校的法学、汉语言和会计学专",
        "question": "物理类排位48260是否可以填报贵校的法学、汉语言和会计学专业",
        "answer": "我校没有汉语言。 填报当然可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-揭阳校区",
        "question": "老师好～～如果报揭阳校区，毕业证上会有“揭阳校区”字眼么？另外，有没有保研资格？谢谢老师！",
        "answer": "毕业证一样。有推免资格"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东历史类543排名17156可以报考贵校会计专业或者法学吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm "
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广西美术生",
        "question": "您好，广西理科美术生综合分551，广西理科排名82有机会报考设计学类吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-贵校电子信息类专业有地方专项吗？",
        "question": "电子信息类专业有地方专项吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/gd.htm 应该没有"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东585分能上贵校电子信息类专业吗？",
        "question": "广东585分能上贵校电子信息类专业吗？",
        "answer": "排名多少？有没有加考化学？ "
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-调剂问题",
        "question": "如果冲进107组，服从调剂的话会被调剂到哪个专业？",
        "answer": "专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-咨询",
        "question": "您好！物化生547，排位7万多，请问广工的地方专项报什么专业录取机会比较大？还想问一下地方专项和普通类同一个专业有什么区别？听说地方专项要回地方工作2年才能考研，有这种说法吗？",
        "answer": "地方专项和普通类的区别就是能优惠一点分数。其他跟普通类都一样。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东物化地541，排名：8万3，录取可能性大吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广东考生，物理类，总分587，排位31674，报考计算机类，有机会吗？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "湖南考生物生地547分，排名43000名，冲107组大数据管理与应用可以吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hn1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-对于转专业的一些询问",
        "question": "贵校您好！ 本人2024年四川考生，想请教一下贵校对于转专业的一些具体要求，例如转专业是否需要同时学习原本所选以及想转的两个专业科目？转专业是以原专业成绩为转专业标准还是单独进行转专业考试 ？转专业考试是以基础学科为主还是融合了原专业和所需转的专业的专业知识进行考核 ？转专业是否...[详细]",
        "answer": "转专业政策由各个学院制定，比如计算机，要求学分绩点3.5以上。要笔试及面试。具体要求请咨询各学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "广西物化生550，位次25914，有机会被录取吗？学校会退档吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-咨询专业",
        "question": "你好，我是广东考生物理，576分，41104位想报机械制造及其自动化，机会大吗？谢谢",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-招生录取咨询",
        "question": "广东考生分数551，排位69500，请问今年这个分数和排位能进贵校吗？",
        "answer": "只能冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-你好",
        "question": "你好，广东考生全理 549 排名72446,进入贵校希望如何",
        "answer": "只能冲，机会不太大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业组262",
        "question": "第三，四年培养费48000元/年。除了培养费外，这2年在国外大概还需要多少费用？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/info/1113/4345.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-日语考生能报名贵校吗？服装表演专业对于女生身高有要求吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "日语考生除了外国语言文学类 不能报考之外，其他都能报考。 表演专业限制女生：168-185cm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取概率及投档比例",
        "question": "海南 选科政史生 分数635 排名6726 在海南的投档比例是多少？",
        "answer": "都是一比一，放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "海南省艺术文化双过线，综合288.4，排名1063，有机会上本校服装设计吗？",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hn2.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "请问是满足专业调剂或者达到本专业成绩的前15%其中一个条件就可以申请转专业吗？另外请问贵校教务处转专业人数的数据在哪里看呢？能麻烦发一个网址吗",
        "answer": "https://oas.gdut.edu.cn/seeyon/newsData.do?method=newsView&newsId=-74725625755647761"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业 投档比 地方专项",
        "question": "有没有开设现代物流管理专业，投档比是多少？广东考生有地方专项历史要多少分才能上？",
        "answer": "我校没有物流管理专业。https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "物理，565，位51560，能否进贵校214专业组，多谢！",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-陕西理科562分",
        "question": "陕西理科18763名562分可以上贵校那些较好的专业",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/sx1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取问题",
        "question": "老师您好，我是广东24届美术生术科分216，文化分480，综合分510，综合排位3016，有望录取贵校吗",
        "answer": "有机会https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-提档、改专业、学位",
        "question": "1：学校提档比例是多少 2：提档后服从调剂会有退档风险吗？ 3：第一学期可以申请改专业吗？如果可以，需要满足什么条件呢？ 4：学校可以修双学位吗？",
        "answer": "1、 1:1；"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-关于历史排名",
        "question": "可否提供美术设计类的 近三年的各科录取排名与分数； 我娃今年519分、省排名2211；意向报读广工工业大学的数字媒体专业。是否可报。",
        "answer": "可以大胆填报。比较稳。https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-志愿咨询",
        "question": "广东考生，历史类523，可以报广工吗？",
        "answer": "可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-填志愿",
        "question": "高考549，位次71745能上什么专业",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "新能源汽车专业大概多少分能报？",
        "answer": "新专业第一年招生，无法预计录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "请问历史507有机会被该校录取吗",
        "answer": "可以大胆填报，可能机会不太大"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-能提供一下2023年2022年和2021年广东地区本科生招生",
        "question": "能提供一下2023年2022年和2021年广东地区本科生招生计划吗",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-国际班与中外合作办学的区别",
        "question": "国际班与中外合作办学的课程设置、学费等方面的区别",
        "answer": "我校只有国际班，没有中外合作办学。中外合作办学需教育部备案，国际班“2+2”学分互认项目只需广东省省厅备案。详情请看官方主页https://zsb.gdut.edu.cn/info/1113/4345.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-机械工程及其自动化",
        "question": "广东工业大学机械工程及其自动化国际班与正常的班型有什么区别",
        "answer": "培养方案不一样。国际班和普通班的培养方案，请到教务处网站查询"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东考生物化地总分575排位42633可以报什么专业",
        "question": "广东考生，选科物化地，总分575，排位：本科42633，专科42634。可以报考广工的什么专业呢",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-生物工程有关专业前景",
        "question": "生物工程专业的前景",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/dpzw.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=2413"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-希望能成为广美学子",
        "question": "老师好～～我是广东美术考生，今年综合491分，排位5793，今年参加贵校校考，成绩是387分，排名是840名。同时我还通过了国美、湖美（具备破格录取资格）、川美三个美院的校考，不知道有没有机会被录取到贵校？期待回复，谢谢。",
        "answer": "希望你能成为广美的学子。我这里是广东工业大学。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-选物理可以报历史吗",
        "question": "我选了物理可是我对历史比较喜欢，所以能不能报历史呢",
        "answer": "你可以报文理兼招的专业。比如会计、工商管理、经济学、等专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-关于报考志愿信息的咨询",
        "question": "本人物化地623，海南，想学计算机，敢问报考贵校成功机率？",
        "answer": "有机会。可大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-优势学科",
        "question": "请问贵校优势学科有那些",
        "answer": "https://www.gdut.edu.cn/xxgk/xxjj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "江西物化生558 名次32848录取计算机类 自动化类 电器类电子信息类概率大",
        "answer": "大学城普通班机会不太大。考虑国际班和揭阳校区的计算机"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-能源与动力工程侧重哪方面",
        "question": "或者里面有无细化的选择",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/dpzw.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=2341  可以直接打电话到学院咨询"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-报考",
        "question": "重庆503排名59024有机会录上该校吗",
        "answer": "机会不太大。只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业",
        "question": "转专业可以大类跨转吗",
        "answer": "什么叫大类跨转？ 各学院到时都会有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-转专业政策咨询",
        "question": "你好，请问贵校转专业政策严格吗？学生可以申请转专业吗？一般转专业需要什么条件",
        "answer": "广工各学院与教务处共同制定转专业政策。24年推出了超过1000个转专业的名额。具体条件请看教务处官方主页"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校没有俄语专业，没有俄语课程可替代英语。请慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-请问招生计划什么时候公布？四川省",
        "question": "招生计划什么时候公布？",
        "answer": "https://book.yunzhan365.com/bookcase/dvuu/index.html 请查看2024年分省计划表"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物化绑定",
        "question": "广东考生物化绑定后，只学了物理没学化学是否还能读工科呢？士有一点可选择还是所有理工都不行？",
        "answer": "请查看各专业选考科目要求 https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "湖南 表演（服装表演）今年有3个计划。分数不太好预测，因为招生计划少。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-色弱",
        "question": "色弱，单色识别不全的考生能报考贵校自动化专业吗？",
        "answer": "自动化专业不招色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-国际班转专业",
        "question": "请问广工番禺校区国际班可以转专业吗？如果只是在番禺校区各个中外合作专业里互转容易吗？",
        "answer": "按现行的规定，国际班只能在番禺国际学院内互转。我校只有国际合作2+2的项目，并没有中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-贵校今年对于专业在专业组里的规划是与去年相同吗？或有哪些变化",
        "question": "贵校今年对于专业在专业组里的规划是与去年相同吗？或有哪些变化",
        "answer": "请参考我校今年的招生计划 https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-贵校今年招生计划可以在哪里查看",
        "question": "贵校今年招生计划可以在哪里查看",
        "answer": "https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取（广工大）",
        "question": "请问贵校服表专业去年在湖南综合分录取分数线是多少？身体有哪些要求？",
        "answer": "去年综合分并不能做参考，因为文化课分数由30% 提高到50%。https://zsb.gdut.edu.cn/info/1143/4333.htm 可参考今年的艺术类招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-退档",
        "question": "您好，投档若至专业组，但因本人分数是组中最低分，且组中其他专业人口录取已满位，，是否会被退档？？，，前提有接受调剂的。感谢回答。",
        "answer": "服从调剂不退档，可大胆报我校的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-双学位",
        "question": "打扰您，请问贵校能申请双学位吗？可以的话，申请条件？",
        "answer": "请拨打我校教务处电话咨询 020 39322771"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-山东考生",
        "question": "请问去年录取分数线 录取名次，视觉传达设计是否有保研资格以及需要达到的条件",
        "answer": "我校在山东并没有视觉传达设计招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-不同学区区别",
        "question": "大学城校区和揭阳校区在毕业证上一样吗？将来校招是在同一个校区吗？就业上有什么区别吗？",
        "answer": "毕业证是一样的。校招你可以跨校区参加。就业并无区别"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专本连读",
        "question": "老师，我想问一下学校有专本连读的计划招生吗",
        "answer": "我校只在普通本科批次招生。并没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-招生计划",
        "question": "请问贵校今年在贵州省的招生计划？",
        "answer": "稍后请关注官网公布https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/zsjh1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-录取",
        "question": "24年广东排名要多少才可以被录取到热门专业",
        "answer": "详情见参考23年录取情况https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/gd.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-广东物理类最低录取排位",
        "question": "在广东排位大概在多少比较稳定的进入贵校",
        "answer": "物理类广东省排7万前都有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业分配",
        "question": "今年广东工业大学在福建招生时，同一专业组内的专业分配是按照分数优先，专业优先，还是专业级差进行分配呢？",
        "answer": "分数优先。没有级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业组范围",
        "question": "今年广东工业大学在福建招生时500专业组和999专业组分别包括哪些专业呢？",
        "answer": "详情请见福建省招生目录。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-专业咨询",
        "question": "海南考生，自动化专业多少分能上",
        "answer": "请参考去年的录取情况https://zsb.gdut.edu.cn/xxcx/lqsj/a2023nlqqk/hn2.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-日语考生选择非日语专业，能否用日语代替英语毕业",
        "question": "日语考生选择非日语专业，能否用日语代替英语毕业，学校对于非日语专业有没有开设日语课程",
        "answer": "广工有开设大学日语课程。大学日语的成绩可替代大学英语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-该校自动化专业保研率和就业率如何？",
        "question": "该校自动化专业保研率和就业率如何？",
        "answer": "广工24年推免全校449人。就业率请拨打学院电话咨询020-39322556"
    },
    {
        "schoolName": "广东工业大学",
        "title": "广东工业大学-该校自动化专业组投档比是多少？",
        "question": "该校自动化专业组投档比是多少？",
        "answer": "    1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-在海南招新闻传播学的学生吗",
        "question": "2024年在海南招新闻传播学的学生吗",
        "answer": "考生你好！今年新闻传播学类在海南有1名招生计划。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东历史581 广外的商英+法学双学位和纯法学专业哪个机会大",
        "question": "省排6173",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿填报广外，两个的录取几率都非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东历史类位次16108有机会被贵校英语专业录取吗？该专业有无保研资格，有的话保研率大概为多少？有无机会进入商务英语和法学双学位专业？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿填报广外，服从调剂，被录取的几率很大。我校具被免试攻读硕士学位研究生的推荐资格。每年的名额将分配至各学院各专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东物化生考生542排名81198可以上吗",
        "question": "广东物化生考生542排名81198可以上吗",
        "answer": "考生你好！建议冲一冲，第一志愿表填报广外，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-有关双学位证书的问题",
        "question": "专业组209中的双学位证书是同一个编号的吗？网上能否查到?考公的话公务员那边承认吗？",
        "answer": "考生你好！双学士学位项目的是1个毕业证和1个学位证，学位证上注明获得2个学士学位。不影响考公。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-调剂",
        "question": "你好!请问如果填报专业里没有填报中外联合，选择服从调剂，但是专业组里有中外联合，会不会被调剂到中外联合呢?",
        "answer": "考生你好！我校的翻译（合作办学）单独成组，因此你说的情况不会发生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东外语外贸大学",
        "question": "山东文科政史地，英语单科成绩110，23万位次有机会冲击贵校的什么专业？",
        "answer": "考生你好！比较难，但不妨冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-四川录取（广外）",
        "question": "我想请问一下四川文科568位次5722报考贵校工商管理类专业机会大吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿报考广外，服从调剂，被录取的几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东外语外贸",
        "question": "老师你好，江西历史选组播音考生综排44，综合分528.07，被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿填报广外"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-文科生576分，江苏省位次9484建议报吗",
        "question": "投档比大概多少？是否设有专业极差呢",
        "answer": "考生你好！平行志愿按1:1投档，没有专业级差；建议第一志愿报考广外，服从调剂，被录取的机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "考生你好！建议咨询020-36207027/020-39328388"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生你好！建议只能冲。第一志愿填报广外，服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-关于录取与转专业",
        "question": "老师您好，我是广东历史考生省排13238，本来想报考贵校法学可惜分数不够，但同时我又想报考贵校商贸英语，请问我录取几率大吗？未来可从商英跨专业组转向法学吗?",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂，被广外录取的几率很大；在校生可以申请转专业。转出零门槛，转入需考核，有3次转专业的机会。商务英语专业是可以申请转专业到法学专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "考生你好！平行志愿按1:1投档；学校对平行志愿批次下服从专业调剂、体检合格且符合有关录取规定的出档考生不退档；没有专业级差；转出零门槛、转入需考核，有3次转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-转专业",
        "question": "报地方专项被录取的可以转专业吗？难度高吗?",
        "answer": "考生你好！在校生可以申请转专业。转出零门槛，转入需考核。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好！广东历史类，排位31286，能报贵校吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！建议冲。第一志愿开始填报你能填报的广外所有专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好，如果我报的专业组分数不够，没报的专业组分数够了，还会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！平行志愿投档规则下，考生被投档至某个专业组后，其志愿表其他志愿则不再被检索投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东考生583分排名34521报考法学",
        "question": "请问报考法学被录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂，有较大的几率被录取法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-文科540排名1w8有机会冲小语种双学位吗？",
        "question": "文科540排名1w8有机会冲小语种双学位吗？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂，被录取的机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-历史类录取",
        "question": "广东省历史类排位19237有希望报贵校202专业组的翻译吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂。被录取的机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-咨询",
        "question": "请问广东考生，物理类63000+ 想报贵校金融学，这个排名可以吗？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂，被录取的机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-地方专项",
        "question": "你好老师孩子今年广东历史考生分数530，排位两万两千多，请问用地方专项能被贵校录取吗，如果录取后孩子想转专业的话，只能在有地方专项的专业里转还是可以范围可以更广？贵校转专业的要求又有什么要求呢？谢谢",
        "answer": "考生你好！如果考生具有地方专项资格的话，是可以报地方专项组的。欢迎大胆报考！转专业的话是转出零门槛，转入需考核。有3次转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-据分数与排位看录取专业的可能",
        "question": "老师您好，我是广东省的历史类考生，今年排位7488，有意愿报考今年新出的西班牙语＋国际贸易双学士，据往几年的西语专业录取排位来看的话（只有一些系统的参照数据）录取的机会是比较大的。但今年是此专业的首年招生，专业从2023年的32人缩招到9人，那录取的机会还大吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂！被录取的机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "安徽历史类573位次7578，可以报考贵校吗？有哪些推荐专业？",
        "answer": "考生你好！欢迎第一志愿报考广外，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东历生地考生,521分排位25281,英语单科131分(其中听力18分),第一志愿报广外,服从调剂,有机会被录取吗?",
        "answer": "考生你好！建议冲一冲，服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-关于录取",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，分数为544，排名为80952，同意调剂，我这个分数今年能进贵校吗？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂！机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-退档",
        "question": "你好 广东历史排19250报考专业组202和204，服从调剂，会被退档吗",
        "answer": "考生你好！学校对平行志愿批次下服从调剂、体检合格且符合有关录取规定的出档考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-想问一下学校转专业容易吗？",
        "question": "我是湖南历史类考生575分，位次5800，担心录不上汉语言文学会被调剂到别的小语种。看网上说贵校转专业申请后需要通过一个考试，这个成功率高吗？",
        "answer": "考试你好！我校转专业有3次机会。转出零门槛，转入需考核。成功率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-退档",
        "question": "您好，贵校招生章程第25条中有考生不服从调剂的，或服从调剂但是不符合计划有空额专业相关要求的，作退档处理。那么请问我服从调剂且被调入档案也有可能被退档吗？贵校是1比1投档吗？",
        "answer": "考生你好！学校对平行志愿批次下服从调剂、体检合格且符合有关录取规定的出档考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-保研资格",
        "question": "是否有保研资格？保研率是多少",
        "answer": "考生你好！我校具备免试攻读硕士学位研究生的推荐资格。每年名额分配到各学院"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专业级差",
        "question": "是否有专业级差",
        "answer": "考生你好！没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-双学位的问题",
        "question": "老师您好！贵校开设的部分专业今年有双学位政策（例如：商务英语+法学双学位），如果填报的是这个双学位的专业，那么大学4年的课程是不是既包括商务英语课程，又包括法学的课程？哪个类目的课程多一些？毕业论文是写商务英语还是写法学还是两个要一起写？",
        "answer": "考生你好！双学士学位项目今年首次招生，广外也是广东省首家双学士学位项目建设高校。商务英语（法学双学士学位）培养“商务英语+法学”双学士学位复合型人才，课程是融合式课程，只比普通类专业多20-30学分，商务英语和法学没有主次之分。最后只写1篇毕业论文。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-物生政557，排位61896，能上英语专业吗？",
        "question": "老师好，物生政557分，排位61896，能被广外的英语专业录取吗？如果调剂会调剂到什么专业？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂，被录取的几率很大。调剂是在同一个院校专业组内进行。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-国标生（广东外语外贸大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿填报广外。大学城校区宿舍4人间，配备空调、风扇，有线宽带、wifi，热水、卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-地方专项",
        "question": "请问广东历史510排位33090建议报考贵校地方专项吗",
        "answer": "考生你好！建议大胆填报，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "您好！广东全文省排19133，538分，报贵校录取概率大码",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿开始报考你能报考的所有广外专业组，大胆报，服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东物理类547，排位74704，录取贵校计算机类的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！我校计算机类单独成组，不存在调剂，今年增加了100+计划，可放心、大胆的填报！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-填报志愿",
        "question": "广东历史类537排位一万九+能冲贵校吗，新设双学位专业有机会吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂，被录取的机会很大。双学士学位首年招生，可大胆报考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-a",
        "question": "湖北文科569录取南校区的专业放在冲稳保哪一个",
        "answer": "考生你好！请提供排位以便给你提供更精准的咨询服务。建议登录我校本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn查看近年的录取统计，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东物理类考生，高考不理想考到532，特别想进广外，这样的分数有机会吗？",
        "answer": "考生你好！建议冲一冲，第一志愿填报广外，多填报你可以填报的广外院校专业组，服从调剂，增大被录取的几率"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-博士点硕士点",
        "question": "计算机类有博士点硕士点吗",
        "answer": "考生你好！计算机类有硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东物理考生位次48260报考贵校的会计学会被调剂吗",
        "question": "广东物理考生位次48260报考贵校的会计学会被调剂吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，被录取的机会很大。同时也建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-关于转专业",
        "question": "您好！请问学校这边转专业方便吗？需要哪些要求？名额限制又是多少呢",
        "answer": "考生你好！我校转专业实行“转出零门槛、转入需考核”。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-报考咨询（广外）",
        "question": "您好 新疆单列类文科考生408分 位次846名有希望考入贵校吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿填报广外，服从调剂，增大被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-双学位，学费",
        "question": "请问西班牙语国贸双学位学费如何，物化政排名68000录取可能性大吗",
        "answer": "考生你好！西班牙语（国贸双学士学位）学费是7573元/年。首年招生，可大胆报考。录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 2024年浙江考生，政历生，次位98000左右，有什么推荐的专业吗（可稳保冲的）",
        "answer": "考生你好！平行志愿按1:1投档。请大胆填报！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广外贸_广东舞蹈招生",
        "question": "请问文化372，专业206，综合分444，排名1120，被该校舞蹈表演专业录取的概率大不大？",
        "answer": "考生你好！我校今年舞蹈表演专业增加了5名机会，可大胆冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师你好，我是来自广东省的历史类考生，分数532，排位21462名，想咨询报考广外的商务英语专业被录取的几率大吗，如果接受调剂的话被留在广外的可能性是多少？",
        "answer": "考生你好！建议冲吧，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东考生，全文，排位12953，报考贵校的法学，机会大吗？",
        "answer": "考生你好！被广外录取的几率较大，但被法学专业录取的几率较小。建议第一志愿报考广外，服从调剂。若被广外录取，可把握转专业的机会。学校3次转专业机会，转出零门槛，转入需考核。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-转专业",
        "question": "贵校在北京的招生只有泰语和捷克语两个语种，如果进入贵校，是否可以转入其他专业（比如双学位）",
        "answer": "考生你好！在校学生可以申请转专业到双学士学位项目。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-报考",
        "question": "广东2024届物理类考试排名85000，服从调剂可以上贵校有关法学的专业嘛",
        "answer": "考生你好！被调剂到法学的几率很小。建议大胆冲一冲，若被学校录取后，可以把握申请转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "考生你好！机会很小，感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-保研",
        "question": "老师您好，请问贵校保研率是多少？谢谢",
        "answer": "考生你好！我校具备免试攻读硕士学位研究生的推荐资格。每年名额分配到各学院"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问像贵校的财政学类专业第二学期会分流，是否就无法参与转专业？",
        "answer": "考生你好！是先进行专业分流，再进行转专业申请。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "你好老师，请问广东物化政考生513分，位次125499，能进贵吗",
        "answer": "考生你好！有点难，建议不妨关注一下翻译（合作办学）。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校今年的投档比是多少以及是否设有专业级差？谢谢",
        "answer": "考生你好！平行志愿按1:1投档；没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好，请问广东历史省排13643想报考商英＋法学的双学位能冲上的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！双学士学位项目今年首次招生，可大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-是否录取",
        "question": "您好，云南文科考生分数604，排名2680，报考贵校能被录取吗？报考金融学或者法学专业能被录取吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎第一志愿报考广外！录取几率非常大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取，科目限制",
        "question": "您好！我是山东考生，位次在8万名左右，报阿拉伯语等小语种专业有希望被贵校录取吗。这些语言类专业会不会有科目要求或限制，如外语不低于多少分等",
        "answer": "考生你好！建议大胆填报！没有高考外语语种要求，没有高考单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-您好广东历史考生排位31988报考贵校有机会被录取吗",
        "question": "您好！广东历史考生，排位31988若报考贵校被录取几率大吗",
        "answer": "考生你好！录取几率很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "请问报考专业有什么具体的要求吗？比如英语报考有英语分数要求吗？",
        "answer": "考生你好！我校高考招生对高考单科成绩不作要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东考生物理类557，排名6万1报考贵校金融学和金融工程",
        "question": "报考金融工程和金融学有机会吗？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报广外，服从调剂，录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-历史类总分571排名8418能否进入贵校？",
        "question": "已通过地方专项计划",
        "answer": "考生你好！报考地方专项计划的话，欢迎大胆报，服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-小语种",
        "question": "可以用日语相关证书代替英语四六级毕业吗",
        "answer": "考生你好！建议咨询学校学籍管理部门。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好，物理类考生排名8万出头，有上广外的机会吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报广外，服从调剂，填报多个你可以填的广外院校专业组，增大被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "文科两万一选调剂的话有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报广外，服从调剂，填报多个你可以填的广外院校专业组，增大被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-投档比",
        "question": "请问贵校，招生计划人数和提档人数的比例是多少？如果不是1：1，多余考生作退档处理吗",
        "answer": "考生你好！平行志愿按1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-提档105%",
        "question": "浙江省也是105%提档吗？",
        "answer": "考生你好！平行志愿按1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求？",
        "answer": "考生你好！转出零门槛，转入需考核。有3次机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-新增专业--国际商务",
        "question": "这个新增专业在浙江省位次参多少合适。浙江36298位次是冲还是保？",
        "answer": "考生你好！建议大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取+退档+投档比",
        "question": "1、广东，物化生考生，排名4w8，有机会录取吗？（服从调剂） 2、请问报考了因视力原因（不是色盲色弱）报考了不宜就读的专业，会被退档吗？ 3、贵校的投档比是多少",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报广外，服从调剂，录取机会很大；体检要求按上级主管部门的文件要求执行；平行志愿按1:1投档。我校对平行志愿批次下，服从调剂、体检合格且符合有关录取规定的出档考生不退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-报考",
        "question": "广东物理 517分 排名11.9万，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！建议冲吧，第一志愿开始连续填报你可以填的广外多个院校专业组，服从调剂，增大被录取的概率"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-重庆录取可能",
        "question": "老师您好，我想问一下重庆物理类558分，排名29200左右，被贵校的小语种专业录取的概率有多大呢",
        "answer": "考生你好！欢迎大胆报考广外！多填几个广外的专业，录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专升本",
        "question": "你好 请问国内有专升本吗",
        "answer": "考生你好！没有专升本"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-双学位",
        "question": "广东物化政考生，想要修英语和法学的双学位，有什么要求吗",
        "answer": "考生你好！双学士学位项目首年招生，可大胆报考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东物化政489分 排名167736 有机会报考吗老师",
        "answer": "考的你好！这个排位机会很小，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "江西历史469分排名48899名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！去年我校在江西文史类录取最低排位3633"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取，双学位，转专业",
        "question": "您好，我是广东历史生537省排19468请问可以录取贵校商务英语双学位吗，或者其他专？ 还有贵校转专业绩效要求高吗？",
        "answer": "考生你好！可以大胆报双学士学位项目；建议第一志愿报广外，服从调剂。我校有3次转专业机会，转出零门槛，转入需考核。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-志愿",
        "question": "广东考生历史类544，想报考财政学类或新闻传播学，被录取的概率大吗",
        "answer": "考生你好！请提供排位以便提供更精准的咨询服务。建议第一志愿报考广外，服从调剂，填报多个可以填报的广外院校专业组，增大被录取的的概率"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-安徽历政生577分 全省排名6880 有希望上贵校吗",
        "question": "安徽历政生577分 全省排名6880 有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好！欢迎第一志愿报考广外，服从调剂，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-填报志愿",
        "question": "贵校地方专项计划毕业后是否能够自主就业，还是要回到户籍地定向工作",
        "answer": "考生你好！是自主就业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-校区",
        "question": "报工商管理类会计会被分配到哪个校区，宿舍环境怎么样",
        "answer": "考生你好！工商管理类（会计学院）在大学城校区。宿舍4人间，配备空调、风扇，有线宽带、WIFI、热水、卫浴等。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-湖北录取",
        "question": "你好，我是湖北物理方向考生，今年考了563，位次为38000，有机会冲刺贵校吗",
        "answer": "考生你好！冲一冲，建议第一志愿报考广外，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-直招政策",
        "question": "本校有没有直招政策",
        "answer": "考生你好！没有"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-2024录取",
        "question": "您好！深圳物化政557位次61690报贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿报广外，服从调剂，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专业和录取",
        "question": "广东历史类558，排位12085，想报工商管理类会计学，有没有机会，同时还想学西班牙语，可以吗",
        "answer": "考生你好！可以第一志愿报广外，服从调剂，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "物理全省排名78469有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！可以冲一冲，第一志愿开始填报多个你可以填报的广外院校专业组，服从调剂，"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "安徽理科考生，分数521，省排名九万八，请问在专业服从调剂的情况下录取贵校的概率大吗",
        "answer": "考生你好！不妨冲一冲，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "我是广东历史考生，分数557，排名12228，被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报广外，服从调剂，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-报考",
        "question": "广西历史方向省排7800名能否上贵校",
        "answer": "考生你好！排位有点难，只能冲一冲，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专业",
        "question": "老师请问选择审计学的话是报哪个专业是工商管理类吗，但是工商管理又分很多种",
        "answer": "考生你好！是要报工商管理类（会计学院） 025"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-双学士学位",
        "question": "请问贵校开展的双学士学位这个项目怎么参加，分数方面有参考吗？报考志愿时需填哪个专业？文科生，排名一万八左右，学的是小语种的怎么报？可以直接报日语专业吗？",
        "answer": "考生你好！双学士学位项目须要填报志愿，是高考招生。今年第一年招生，可大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-黑龙江",
        "question": "548，理化生·排名20377，能报什么专业",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂，录取几率较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好！我是广东省历史类考生，分数533 排位21535。排除中外合办与地方专项的专业，其他专业在服从调剂的情况下可能被贵校录取吗？非常感谢！",
        "answer": "考生你好！建议从第一志愿开始填报广外多个院校专业组，增大被广外录取的几率"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计算机类录取吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿填报广外，服从调剂，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-志愿",
        "question": "如果选英语专业，对英语这一科的分数有要求 吗？",
        "answer": "考生你好！没有单科成绩要求，可放心、大胆填报广外"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广外小语种",
        "question": "老师 广东物化政排名7万 可以报小语种专业吗",
        "answer": "考生你好！今年广外的小语种专业为双学士学位项目，首年招生，可大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-报考",
        "question": "广东历史类考生排位23982可以报考本校商务英语专业吗",
        "answer": "考生你好！建议冲一冲，第一志愿开始填报多个你可以填的广外院校专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好！我是广东历史类考生，分数540，排位18408，服从调剂。 能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！录取机会大，建议第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取问题",
        "question": "老师您好，本人广东考生，物理排名42807，有希望被贵校的英语专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！录取机会很大，欢迎第一志愿报考，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东历史类考生排名17156能够报考贵校专业吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿大胆报考广外，服从调剂，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-成绩咨询 双学位 专业推荐",
        "question": "想了解历史类575排名7364可以报到贵校商英＋数经双学位吗？双学位大概修多少学分，一周多少节课，毕业几篇论文，两个专业是平等的吗？ 贵校更推荐财政学类还是经济学类？哪个贵校比较王牌？ 感谢解答。",
        "answer": "考生你好！欢迎第一志愿报考广外，录取计划很大！双学位大概修读183学分；比普通专业一周多上2-3节课；毕业论文只写1篇；没有主次之分；经济学类和财政学类都是我校的热门专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取相关",
        "question": "老师您好，四川考生文科，位次4379，想填报贵校的英语专业，录取概率怎么样？谢谢您！",
        "answer": "考生你好，欢迎第一志愿报考广外，服从调剂，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-公共外语可以用日语代替大学英语吗？",
        "question": "报考数学与应用数学专业，公共外语可以用日语代替大学英语吗？",
        "answer": "考生你好！我校高考招生不限高考外语语种，欢迎报考。学校公共外语教学主要为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广东物理考生，总分563，排名：55283，有机会进贵校的会计学专业吗，录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好！大胆第一志愿填报广外，服从调剂，录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取问题",
        "question": "广东历史类，分数546分，报考贵校的日语双学位专业有希望录取吗？法法、经济学等专业录取机会大吗",
        "answer": "考生你好！日语（国贸双学士学位）首年招生，可大胆填报！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-地方专项",
        "question": "今年的地方专项有计算机吗？跟去年是一样的吗？",
        "answer": "考生你好！今年地方专项没有计算机类。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-咨询专业",
        "question": "你好，请问物生政578排名39617 1.可报考贵校商务英语+法学双学位吗 2·请问该专业所在校区 3·请问该专业就业前景如何 4·了解到该专业为新设专业，请问该专业的师资，资源状况怎么样 感谢解答！！！",
        "answer": "考生你好！可以报考商务英语（法学双学士学位）；在白云山校区；就业前景广阔，可以就职于商务英语和法学方面的工作。商英学院和法学院的师资力量雄厚，在复合型人才培养方面经验丰富，有多年的实践经验。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-报考",
        "question": "广东考生物生地542 排名80931 被贵校录取的机会大吗？能报什么专业？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿开始连续填报广外多个院校专业组，服从调剂，大胆报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东考生",
        "question": "广东文科生638排位19056有希望被学校录取吗？一般是什么专业可被录取？",
        "answer": "考生你好！大胆第一志愿填报广外，连续填报多个广外专业组，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-法学",
        "question": "法学专业投档比是多少",
        "answer": "考生你好！广东平行志愿，按1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-法学",
        "question": "广东物理572分排位44772被贵校法学录取概率大吗（不服从调剂）",
        "answer": "考生你好！这个排位有点悬，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东物理类9w可以冲吗",
        "question": "你好老师，省内排9.5w大概可以冲报哪些专业？接受调剂，调剂后是否可以再转专业呢?",
        "answer": "考生你好！建议冲吧，第一志愿填报广外，填报多个广外的院校专业组，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-山东考生咨询",
        "question": "山东省高考509分排名十五万多 报考本校希望大吗 可以服从调剂",
        "answer": "考生你好！冲吧，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-招生",
        "question": "今年计算机类是不是不招贵州考生",
        "answer": "考生你好！计算机类在贵州招生计划1名，以贵州省发布的2024年招生专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "您好，我是广东省2024年考生，分数是526，排位是104788，请问报考贵校被录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好！冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-志愿",
        "question": "老师，七万七有机会上吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报广外，第一志愿填报，服从调剂，填报你能报的广外多个院校专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "你好，请问广东省历史类排名23844，527分 报考贵校且服从调剂 录取的可能性大吗 ？谢谢",
        "answer": "考生你好！请大胆冲，第一志愿填报广外，服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广东历史考生，请问分数557，排位12156有希望被贵校录取吗，什么专业会比较稳妥点呢",
        "answer": "考生你好！希望很大，建议第一志愿报考广外"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-宿舍",
        "question": "您好，想请问一下广外英语师范类学生的宿舍在哪个区？该区是上床下桌四人寝吗？",
        "answer": "考生你好！英语（师范）在大学城校区。是上床下桌4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取可能",
        "question": "老师你好我想问一下重庆物理类558分，排名29200有几率被学校的外语专业录取吗",
        "answer": "考生你好！请大胆填报！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专业",
        "question": "请问贵校商务英语加法学的具体排位定位在哪，本人广东历史类，排位13997，是否可以冲击。请问法学具体内容是什么，可否进行法考？",
        "answer": "考生你好！商务英语（法学双学士学位）首年招生，可以大胆填报！该项目是融合式课程，不是简单的课程1+1模式。双学士学位项目是新生事物，目前上级有关部门对是否能参加法考尚无明确回复。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "本人女，广东历史类考生，排位13997，分数552，请问上贵校稳妥吗",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报广外，服从调剂，比较稳的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师你好 请问广东省历史类排名23300左右 529分 达到了贵校去年商务英语的最低排位 服从调剂情况下报考有可能被录取吗 谢谢",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿开始报考你可以报考的所有广外专业组，大胆报，服从调剂冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-咨询",
        "question": "广东省历史类省排13000左右，分数554，能进贵校会计学么？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考，服从调剂，录取的几率很大！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-贵校国际学院的奖学金有什么申请条件",
        "question": "想就读2+2计算机专业，不清楚奖学金申请规则",
        "answer": "考生你好！国际学院请咨询36209277"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-辅修专业",
        "question": "请问辅修的专业是可以任选的吗？如果报了辅修专业，上课的时间会怎么安排，会与主修课程的上课时间有冲突吗？辅修专业一般在几年级可以开始报读？",
        "answer": "考生你好！辅修专业有英语、国际经济与贸易、会计学、日益、法学、外交学、软件工程、应用心理学。上课时间在周二晚、周四晚和周末时间，与主修专业上课时间错开。从大二开始修读。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "考生你好！我校去年理工类在广西的录取排位约为22720，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-高考报考",
        "question": "老师你好，江西播音考生综排44，综合分528.07，录取贵校的希望大吗？",
        "answer": "考生你好！建议大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取，双学位",
        "question": "请问商务英语和法学双学位是新增的吗？是以商务英语的名称来招生吗？如果广东历史类排名14223有机会进这个专业吗？",
        "answer": "考生你好！商务英语（法学双学士学位）和商务英语（数经双学士学位）均为首年招生，我校也是广东首家双学士学位建设高校。建议第一志愿大胆填报，服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-德语",
        "question": "请问老师我的分数536排名8158历史类重庆，能有机会上贵校该专业么？",
        "answer": "考生你好！建议大胆填报，多填报专业，录取机会大！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东历史，省排8092，法学专业有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！建议冲一冲法学专业。第一志愿报考，服从调剂！我校也提供了3次转专业的机会，“转出零门槛，转入需考核”。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-您好！四川文科考生548，省排11500，报考贵校机会大吗？",
        "question": "您好！四川文科考生548，省排11500，报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考，服从调剂，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-双学位",
        "question": "请问双学位是填报志愿时录取还是已被本校录取后再自主选择双学位",
        "answer": "考生你好！是高考中招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "本人2024广东考生物理排位65891被本校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报，服从调剂，录取几率大！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东物理571，排位46213，想冲贵校的师范类",
        "question": "要怎么报专业组才能避免被调剂呢？目前想去汉语言国际教育（师范），汉语言文学（师范）英语（师范）？ 另外贵校转入师范类专业的条件是什么？可以看看前两年的要求吗？谢谢",
        "answer": "考生你好！我校今年新增数学与应用数学（师范），90个计划，组内同组的也是数学与应用数学专业，没有其他专业，可放心、大胆填报！其他师范类招生专业可以冲一冲，建议第一志愿报考，服从调剂！我校有3次转专业的机会，“转出零门槛，转入需考核”。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师好！浙江考生省内位次46953分数606请问本校外语言专业有机会吗？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考！大胆填报！录取计划大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-咨询",
        "question": "专业组不报师范类，服从分配的话会不会调剂到师范，还是没师范意愿就不录取不影响退档问题",
        "answer": "考生你好！调剂是在同一院校专业组内的专业间调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专业录取",
        "question": "广东省排4w9接近5w有机会被法学专业录取吗",
        "answer": "考生你好！建议冲一下，第一志愿填报，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-双学位录取",
        "question": "老师您好！请问双学位录取侧重参考哪个专业去年的录取位次呢？折中参考意义大吗？",
        "answer": "考生你好！双学士学位项目首年招生，可大胆填报！把握住机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "请问广东历史类考生分数551，位次14155可以录取贵校的英语专业吗",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报广外，被录取的机会很大。建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-关于双学位、就业情况",
        "question": "尊敬的老师，您好，请问专业组上双学士学位专业，毕业证书和学位证书与大二年级报考的校内辅修双学士有什么不同？请您介绍下小语种，国贸和商务英语专业的就业情况，央国企或事业单位来学校招聘的多吗？",
        "answer": "考生你好！我校9个双学士学位项目为广东省首家建设高校，也是今年首次招生。它与辅修专业不同。它是1个专业2个学位。我校就业情况很好，毕业生去向落实率95.36%，各小语种的就业前景广阔，就业方向有外交部、商务部、省市外办、公安、海关、边检、学校、世界500强企业和中国500强企业等等；国...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-保研",
        "question": "请问老师，法学专业的推免率一般是多少？大四学生法考的通过率一般是多少？谢谢",
        "answer": "考生你好！我校每年的推免名额分配至各学院各专业。法考通过率约70%"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-双专辅修，小语种学制",
        "question": "老师您好，请问贵校入学后如果想修双学位需要具备什么条件？如果报考小语种专业，学制是3+1吗？",
        "answer": "考生你好！学有余力的在校学生可以申请修读辅修专业。部分小语种专业实习3+1模式。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取问题",
        "question": "老师您好，湖北物化生 572，33269排位有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿报考广外，服从调剂，录取计划大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东省历史类省排13000左右，分数554，能进贵校会计学么？另外，贵校在广东省招会计学的学生多少人？",
        "answer": "考生你好！我校今年的工商管理类（会计学院）在广东历史类招生计划为176名。建议第一志愿报考，服从调剂，录取机会很大！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "本人物理排位76003可以报考吗？如果过了录取分数线，但是想要的专业人满，若服从调剂的话，遇到其他专业也人数满会被退档吗？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，服从调剂，大胆报考！平行志愿批次下，服从调剂、体检合格并符合有关录取规定出档考生，我校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好！广东省物理类79000名录取工商管理专业希望大吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿开始报考你可以报考的所有广外专业组，大胆报！录取机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东美术，排位3527，有机会录取吗？",
        "question": "广东美术，排位3527，有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好！视觉传达设计专业今年在广东有扩招，可把我好机会，大胆填报，被录取的几率大！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东历史化学政治543排名17108可以上吗",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿报考广外，填报多个广外的院校专业组，服从调剂，被录取的计划大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "您好老师，请问几个问题：1,请问广外与澳门理工合作举办的翻译专业，毕业证是不是和贵校非中外合办的毕业证是一样？；2,录取对英语成绩有要求吗？3,是不是全英文授课？高考单科英文成绩107分入校不知能否听得懂老师讲课；4，广东历史考生527分，排位24183，报考你校能上吗？",
        "answer": "考生你好！毕业证是翻译专业；录取没有高考单科成绩要求；可以大胆填报！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-云南33000可以进贵校吗",
        "question": "云南33000可以进贵校吗",
        "answer": "考生你好！第一志愿报广外，服从调剂，录取机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "请问广东历史生总分557，省排12232可不可以报商务英语加数字经济双学位专业?",
        "answer": "考生你好！双学士学位项目今年首次招生，可以大胆报，把握机会！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "你好理科生542排名八万有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！建议冲一冲，第一志愿报考广外，填报你能填的广外多个院校专业组，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "请问历史类排名6000名，报法学专业能被录取吗？",
        "answer": "考生你好！比较稳，建议第一志愿填报广外，服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东历政生考生，总分504，排位36185能报吗",
        "answer": "考生你好！若是喜欢广外，建议冲一冲了。第一志愿填报广外，填报你能填的多个广外的院校专业组，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-山东纯文女生371能上贵校吗",
        "question": "山东纯文女生371能上贵校吗",
        "answer": "考生你好！请提供排位数据以便提供更加精准的咨询服务。建议登录我校本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn查阅近年来的录取统计，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-地方专项",
        "question": "老师您好 我想问一下报考地方专项计划 历史系列总分526排名2.4w进贵校的希望大吗",
        "answer": "考生你好！第一志愿报广外，服从调剂，希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-填报专业组区分",
        "question": "广东大文，6138，老师好，专业目录和指南 两本书同样201和202的专业组，但专业不同，填报的时候要怎么区分呀.想报双学位专业法语+国贸",
        "answer": "考生你好！填报志愿请以招生专业目录为准，指南上写的是2023年的分组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-转专业",
        "question": "您好，广外转专业可以跨专业组吗",
        "answer": "考生你好！是可以的，转专业是面向校内在校学生，与高考填报志愿是两码事。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广东省历史类考生，562分，排位10842，请问有希望考上贵校的社会工作专业吗？",
        "answer": "考生你好！社会工作专业计划在地方专项组，只有具有地方专项资格的考生才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-日语类专业设置",
        "question": "广东日语类专业只开双学位的日语吗，不开单纯的日语专业吗",
        "answer": "考生你好！今年在广东招生的是日语（国贸双学士学位）专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好，我是广东省历史类考生，562分，排位10842，请问有希望考上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！大胆第一志愿填报广外，机会很大！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "我是河南考生，高考576，想学外语专业，但英语听力没几分，被录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好！请提供排位数据以便提供更精准的咨询服务。建议登录我校本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn查看近年来的录取统计数据，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "历史类506分，排名35510，高中三年就是学的日语，想报日语专业，能报广外吗😭",
        "answer": "考生你好！我校不限高考外语语种。喜欢广外的话，可冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "您好！我是今年物理方向考生，排名6万4左右，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿报考广外，服从调剂，被录取的机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-中外合办的专业需要多少分才能报？是否需要出国？拿几个证？",
        "question": "中外合办的专业需要多少分才能报？是否需要出国？拿几个证？费用大概是多少？合作的院校有哪些？",
        "answer": "考生你好！我校与澳门理工大学合作举办翻译本科教育项目。3年在广外1年在澳门理工大学就读。本项目学生圆满完成学业并达到广外、澳理大两校毕业要求者，将获广外授予普通高等教育本科毕业证书、学士学位证书，以及澳理大授予理学士学位证书"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-山东*",
        "question": "我是山东考生，大文，551分，位次74787，报小语种的机会大吗",
        "answer": "考生你好！敢冲敢报有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师好，我是广东历史考生，请问分数550，排名14637有望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿报考广外，服从调剂，敢冲敢报有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取，双学位",
        "question": "您好，请问一下如何申请双学位且录取分数线会高多少 广东文科9858被录取的概率多大",
        "answer": "考生你好！双学士学位项目在高考中招生。根据你的排位，第一志愿报广外，服从调剂，被录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-退档",
        "question": "进档后，符合招生条件，填写服从调剂，是否承诺不会退档",
        "answer": "考生你好！为更好地保护考生的利益，学校决定对平行志愿批次下服从调剂、体检合格且符合有关录取规定的出档考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "江西文科考生590分，排名2871，报考您校录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好！有较大的录取几率，请第一志愿大胆报考，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取几率",
        "question": "老师您好，我是云南考生，高考分数578，排名6708，能否有较大的几率被该校录取？且进入汉语言文学专业概率大不大？",
        "answer": "考生你好！根据你的排位，被广外录取的机会较大；但汉语言文学（师范）专业不在云南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东全文",
        "question": "广东历史类，全文排位26247名，可以冲击广外翻译专业吗？",
        "answer": "考生你好！目前可能有些差距。若喜欢广外，建议第一志愿填报，服从调剂，不妨冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-商务英语+法学（双学士学位）",
        "question": "1该专业里的法学跟单独的法学专业有什么区别 2该专业属于哪个学院 3毕业难度如何 4毕业后就业情况怎样",
        "answer": "考生你好！商务英语（法学双学士学位）是双学士学位复合型人才培养项目，该项目学生毕业并达到相关要求的，授予文学和法学双学士学位；该专业在国际商务英语学院；毕业生只需做1篇毕业论文；目前是首年招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师，因为现在的分数可能报贵校的汉语言文学有点危险，想选比较稳妥的小语种，请问入学后还能转专业吗？转专业成功几率大吗？",
        "answer": "考生你好！我校转专业实行“转出无门槛，转入需考核”，考入广外的普通类本科生在校期间均有三次转专业机会。学生转出时实行“零门槛”（即不设条件），转入专业根据接收能力和专业要求提出转入条件并提前向学生公布。根据相关规定，每个学生在校期间最多只能转一次专业。具体政策和要求以当...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-关于新设专业",
        "question": "关于广东外语外贸大学新设的商务英语（法学双学士学位），大概需要多少的分数，物化政广东555，排位64206，有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！今年9个双学士学位项目首年招生，可大胆报考！服从调剂，机会很大！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师，广东省历史类考生分数541，排位18041，能被贵校录取吗？有地方专项，（如果不选中外合作办学的话）",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报广外，服从调剂，大胆填报。若考生具有地方专项的资格才能报考地方专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "你好，本人广东考生，历史类524，省排名25609，可以上学校除了国际班和中外合作办学之外的，别的专业吗？可以冲刺一下吗？",
        "answer": "考生你好！可冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "您好，我是二四届广东省的考生，高考分数566，排名是51000多名，想报考英语专业，在服从调剂的情况下进入心仪的专业的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报广外，服从调剂，被录取的机会很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师，24届广东物理类，排位95065，可报吗",
        "answer": "考生你好！你可登录我校本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn查看近年来录取统计，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取概率",
        "question": "广东省物理类490，排名166153，可以被录取吗",
        "answer": "考生你好！建议登录本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn查看近年来录取统计，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取问题",
        "question": "你好，我是广东物理类毕业生，541分82101名，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报，服从调剂，冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-双学位",
        "question": "请问贵校小语种可以修双学位吗？比如语言+贸易，法学之类的，双学位有无门槛要求，是否要求两份学费？",
        "answer": "考生你好！在校学生可以申请辅修专业，若是与主修专业是跨学科门类的，毕业生符合条件的，可授予辅修学位。辅修专业按学分收费；而双学士学位项目是从高考中招生，学费在6973-7573元/年"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-云南33000位次有机会进入贵校吗",
        "question": "云南33000位次有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，去年理工类排位39732，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-转专业政策",
        "question": "若服从调剂，所调剂到的专业不适合，想转专业需要满足什么条件呢？",
        "answer": "考生你好！我校转专业实行“转出无门槛，转入需考核”，考入广外的普通类本科生在校期间均有三次转专业机会。学生转出时实行“零门槛”（即不设条件），转入专业根据接收能力和专业要求提出转入条件并提前向学生公布。根据相关规定，每个学生在校期间最多只能转一次专业。具体政策和要求以当...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "请问物理考生549 排名71875 想报商务英语 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报，服从调剂，大胆冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广东24届美术生",
        "question": "老师您好，我是广东24届美术生术科分194，文化分339，综合分412，综合排位24095，填报贵校录取难度大吗？",
        "answer": "考生你好！去年视觉传达设计排位3019，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "请问广东的录取位次大概排到多少呢？看了贵校的招生计划，请问是不招广东的阿拉伯语专业学生吗？",
        "answer": "考生你好！阿拉伯语今年不在广东招生。可登录我校本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn查看近年来的录取统计，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-转专业转出和转入所需要的条件",
        "question": "你好，请问转专业转出需要达到什么标准（比如说成绩什么的），转入又需要达到怎样的标准（比如说考核指标）",
        "answer": "考生你好！我校转专业实行“转出无门槛，转入需考核”。学生转出时实行“零门槛”（即不设条件），转入专业根据接收能力和专业要求提出转入条件并提前向学生公布。根据相关规定，具体政策和要求以当年政策和通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "我是广东省物理考生，高考分数是536，请问被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好！请提供排位以便更精准地参考，谢谢！也建议你登录广外本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn查看近年来的录取统计，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（声乐）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "考生你好！请大胆报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专业壁垒",
        "question": "贵校有关工商管理设置的创新班是否可以创造与其他社会人士的区分度",
        "answer": "考生你好！广外工商管理（国际化管理创新班）聚焦“商务管理+外语”人才需求，培养专业知识扎实，熟练掌握外语，具有国际视野、通晓国际商业规则的创新型管理人才。工商管理（商务智能创新班）聚焦“大数据产业与行业数字化+外语”人才需求，培养熟悉大数据管理的国际化数据驱动型复合人才，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "广东历史类考生分数532排位21812有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报，服从调剂，多填报几个符合条件的院校专业组，大胆填报！增加被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-大二专业分流",
        "question": "请问计算机类大二是怎样分流？对成绩有什么要求吗？还是学生自主选择想要学的方向？",
        "answer": "考生你好！计算机类第二学期进行专业分流。一般综合学生意愿、绩点等情况进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "521分是否可报贵校",
        "answer": "考生你好，请提供排位。或者请登录我校本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn查看历年录取统计，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "请问广东考生物理568排名49772有多大可能录上贵校的新闻传播或者应用心理？",
        "answer": "考生你好！请大胆报考广外，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取问题",
        "question": "我是广西历史考生，567分，排名全省3985，有望报考贵校的英语，翻译或商务英语专业，能被录取吗",
        "answer": "考试你好！大胆报考广外，机会很大。不过翻译专业今年不在广西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，录取机会大吗？",
        "answer": "考生你好！机会很大，大胆报考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "您好老师，我是吉林文科考生分数544，排名3600，能否报考贵校，哪个专业",
        "answer": "考生你好！根据你排位，报考我校的话，被录取的几率还是很大的，欢迎报考！具体招生计划请参考贵省发布的招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专插本",
        "question": "请问贵校今年2024专插本项目有大学城校区吗？",
        "answer": "考生您好！请咨询020-36209026"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-有关新专业的咨询",
        "question": "贵校今年新增的商务英语（法学双学士学位）会是怎样的光景 2024广东高考历史类560有机会吗 若成绩不到转投工商管理类又如何呢",
        "answer": "考生你好！今年广外9个双学士学位项目首年招生，可大胆填报。学校关于转专业实行“转出零门槛，转入需考核”，因此在读学生可以把握机会申请转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取几率",
        "question": "老师您好，我是云南考生，高考分数578，排名6708，是否能够有较大机会被该校的汉语言文学专业录取？",
        "answer": "考生你好！汉语言文学（师范）今年不在云南招生。可以考虑若被广外录取，申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好！我是广东24届艺术生，专业分211，文化分461，综合分491，综合排位5164，报贵校的数字媒体艺术专业，有希望录取吗？",
        "answer": "考生你好！我校今年不招数字媒体艺术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-中外合作翻译专业",
        "question": "关于此专业的相关课程，费用等情况",
        "answer": "考生你好！我校与澳门理工大学合作举办的翻译专业本科教育项目于2023年首次招生，学费7万元/年。具体可登录https://sits.gdufs.edu.cn/info/1022/8136.htm了解。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-校区不同",
        "question": "广外的北校区和南校区分别在哪两个地方？",
        "answer": "考生你好！广外白云山校区位于广州市白云山北麓，大学城校区位于广州大学城。校园内绿树成荫，小桥流水，鸟语花香，环境幽雅。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "我是广东历史考生，分数539，排名18870，被贵校录取的机会大吗？能报什么专业？",
        "answer": "考生你好！建议冲一冲，报考你可以报考的所有广外专业组，服从调剂，增大被录取的几率。同时把握冲稳保的填报策略。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "老师您好，本人广东考生，物理排名79000，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿填报广外，填报多个广外的院校专业组，服从调剂，增大被录取的几率。同时做好冲稳保的填报策略。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取问题",
        "question": "老师您好，我是广东24届美术生术科分216，文化分480，综合分510，综合排位3016，有望录取贵校吗",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报广外，希望很大！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "2024广东全文528分能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！可冲一冲！建议第一志愿填报广外，填报多个广外的院校专业组，服从调剂！把握好冲稳保的填报策略。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-陕西省文科5814位次可以报考广东外语外贸大学的法学专业么",
        "question": "是否不退档",
        "answer": "考生你好！建议第一志愿填报广外，冲一冲！同时服从专业调剂！并把握好冲稳保的填报策略。欢迎报考广东外语外贸大学！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-大学预科",
        "question": "请问贵校今年设预科班吗？预科班是否在广东省内招生？广东省物理类539分是否有希望被贵校预科班录取？",
        "answer": "考生你好！我校没有广东预科生招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取",
        "question": "请问一下广东物理541排名82406可以上嘛",
        "answer": "考生你好！第一志愿填报广外，可以大胆冲一下。建议服从调剂，填报多个符合条件的我校院校专业组，增大被录取的几率。同时做好冲稳保的填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-投档比",
        "question": "请问一下广东投档比是多少",
        "answer": "考生你好！平行志愿批次下均为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-广西录取",
        "question": "广西考生578分排名省2900左右有机会进入贵校的会计专业吗",
        "answer": "考生你好！今年我校的工商管理类（会计学院）不在广西招生。我校在校生有3次转专业的机会，“转出零门槛，转入须考核”。欢迎报考广东外语外贸大学！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-想要抱小语种排位近几年要多少",
        "question": "本人排位一万五左右 打算报小语种专业 按照往年的排位 可能性大吗",
        "answer": "考生你好！可大胆填报。若第一志愿填报广外，选择多个你喜欢的专业组，增加被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-咨询",
        "question": "你好，广东考生，521，选课为物政地，有机会吗？有哪些专业可选？",
        "answer": "考生你好！请问排位多少？建议登录我校本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn查阅往年的录取统计，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-转专业、双学位、预科统问",
        "question": "转专业(转去法学财会)政策是如何的？是否开设财会双学位或辅修？预科班是否开放全部专业（特别是法学）？预科选专业是任选还是按成绩由高到低或有其他要求？今年是否向广西历史类考生开设法学专业？",
        "answer": "考生你好！我校转专业实行“转出无门槛，转入需考核”，考入广外的普通类本科生在校期间均有三次转专业机会: 第一次是在新生入学报到后，根据学校公布的创新班选拔条件自愿申请，经创新班所在学院考核录取后，进入创新班就读；第二、三次分别是参加第二、四学期的全校范围转专业，学生转出时实...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-志愿",
        "question": "云南的录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好！我校本科招生网（https://zs.gdufs.edu.cn）已公布我校近年来的录取分数，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好！我校公共外语课语种主要为英语。高考招生专业不限外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-学校录取",
        "question": "老师，四川文科考生556分有希望被贵校录取吗，如果可以，能上哪些专业",
        "answer": "考生你好！我校本科招生网（https://zs.gdufs.edu.cn）公布了近年来的录取分数统计，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-退档",
        "question": "您好，投档若至专业组，但因本人分数是组中最低分，且组中其他专业人口录取已满位，，是否会被退档？？，，前提有接受调剂的。感谢回答。",
        "answer": "考生你好！为更好地保护考生的利益，学校决定对平行志愿批次下服从调剂、体检合格且符合有关录取规定的出档考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-贵校是否可以在线上提前报名?",
        "question": "在微信视频号上刷到一个叫“报读咨询||||林老师”的视频，说历史类200～400分的孩子可以报名贵校。加了微信之后他说是广东外语外贸大学公开学院工商经济系、外语财经系招生办的林老师，然后这个老师在微信上跟我说:“线上扫码填写信息，提交报名资料审核，同时需要预缴一个月住宿费800元，缴...[详细]",
        "answer": "考生你好！请查阅《严正声明》（https://zs.gdufs.edu.cn/info/1010/3953.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-分数线",
        "question": "黑龙江省文科的分数线最低是多少？",
        "answer": "考生你好！请登录我校本科招生网(https://zs.gdufs.edu.cn)查阅近年来的录取分数统计，仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-退档问题",
        "question": "您好，广东考生，达到学校最低分数线但是未达到所报该专业组的分数线但服从调剂，会不会被退档。谢谢回答。",
        "answer": "考生你好！这种情况就表示没有投档至目标专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-专本连读",
        "question": "老师，学校有专本连读的自主招生相关的吗",
        "answer": "考生你好，没有的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-录取位次",
        "question": "你好！历史类多少位次可以报呢？",
        "answer": "考生你好！我校本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn/已公布近年来的录取排位情况，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-对重庆的招生计划",
        "question": "在哪里能看对重庆考生的招生计划呀，还是说本校专业重庆考生都可以报吗",
        "answer": "考生您好！我校已公布2024年的招生计划，详见我校本科招生网https://zs.gdufs.edu.cn/info/1018/3952.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学",
        "title": "广东外语外贸大学-你们学校有公开学院吗",
        "question": "你们学校有公开学院吗",
        "answer": "考生你好！学校有公开学院，招生方式与普通本科招生不一样，具体请咨询020-36209026"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-理科",
        "question": "468 位次20w多一点，能报考吗，该院校设有专业极差吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。物理类如果20w排位，机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-湖北考生物化生498，9万1千多位，有机会吗",
        "question": "医学检验技术能上吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南省，理科女459分省排名217964护理学能被录取吗？谢谢，请给我意见，十万火急！！！",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-031会计学与032会计学的区别",
        "question": "为什么录取分数不一样，代码不一样，贵校对两种学生待遇有什么不同",
        "answer": "方向不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问贵校在广西的投档比是多少，若服从调剂是否会被退档,若修双学位有什么要求吗，另外学校有几个校区101组是在哪个校区呢",
        "answer": "1：1，服从调剂一般不会，没有双学位，校区请查看我校招生目录。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-新专业",
        "question": "新专业知识产权，历史类位次2w3能报吗？有多大概率可以录取到",
        "answer": "有机会，做好保守志愿"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "地方专项计划具体内容是怎样的",
        "answer": "：https://mp.weixin.qq.com/s/1oVq-5rYV1rwPoWEqT8UvQ"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-佛山大学",
        "question": "您好，山东文科政史地组合排名23万，有机会冲击贵校的少数专业吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问湖北考生509分排名81888名，有希望上本校的药学专业吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "江西530，55656名，可以被录取贵校哪些好的专业吗，可以推荐一下吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-色觉异常",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位1517。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲 想报考贵校法学或思想政治教育师范类可以吗",
        "answer": "如果特征要求写清楚不招色盲，则不能填报。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问广东历史三万五可以冲一冲吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们得中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师您好！想问一下：录取后可否转专业？如何转专业？",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师你好，我是广东省物理考生，物化地529，排名为99954，可以尝试贵校的建筑学或者是土木工程学么？概率大么？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-河南理科男449分",
        "question": "请问2024年河南考生，理科考了449分有机会被录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-色觉异常美术生",
        "question": "文化519排名28124。 综合分527。排位1517。 请问可以报考哪些美术专业或者文化专业，本人为红绿色盲 可以冲文化类法学和思想政治教育师范类吗",
        "answer": "1.参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业情况",
        "question": "请问贵校的交通工程专业以及食品质量与安全专业今年是取消了吗",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取情况",
        "question": "广东考生历政地571分，排名28967名 ，请问能否有机会报考贵校的国际经济与贸易专业?",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-湖南物化生478有望被贵校录取吗",
        "question": "湖南物化生478有望被贵校录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "湖南历地政533能否被你校的学前教育录取",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问一下广东考生物理类排名98038有机会录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业组204",
        "question": "专业组204中031和032会计学有什么区别？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g。您再看一下，是不是看错了。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "物理师范缩招后大概多少排名能录上",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考疑问",
        "question": "15w左右可以报考中外合办吗",
        "answer": "可以考虑，做好保守。参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g。江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东历史排46268分数489有机会被汉语言文学录取吗",
        "question": "广东历史排46268分数489有机会被汉语言文学录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好 广东省美术与设计类 综合分461 本科排位12175有机会被贵校联合培养专业录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "你好。请问贵校转专业的政策是怎么样的",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-退档",
        "question": "若达到贵校的最低分数线，但没有达到所填报的专业组分数线，且服从调剂，是退档还是录取下一个志愿",
        "answer": "是以专业组为单位，到了专业组最低分数线且其他条件符合，服从调剂，一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "若考生所填报的所有专业志愿均未被录取时，如果服从专业调剂，但是不符合计划有空额专业相关要求的，是否会作退档处理",
        "answer": "一般一个专业组的特征要求一样。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问佛山大学的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-产品设计专业的差别",
        "question": "老师好，专业组232与专业组233的“产品设计”的区别是什么？",
        "answer": "不太清楚你说的这两个代码是哪里的什么时候的，报考要以广东省公布的专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好，我是美术生，合成分497，排名4791，有机会被录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。机会蛮大，做好保守志愿"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "广东物化生538省排八万六有机会进入贵校吗？能不能不被调剂？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。服从调剂一般不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物理排名146316分数501有机会冲冷门吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "专业组219的旅游管理与专业组230的旅游管理有什么区别？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东美术生",
        "question": "广东美术生文化375 美术214 综合455 排名13465 想报考视觉传达设计专业 希望大吗 建议冲吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业询问",
        "question": "请问专业组230是四年都在本院校就读吗，历史42800名能否报考旅游管理。",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们得中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东文科生",
        "question": "排名四万一有机会报考么",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广西考生471分排名76021想报贵校材料化学或者材料科学与工程专业有机会被录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取资格",
        "question": "请问江西考生471分排名123084，报名动物医学，服从调剂，是否有希望进去贵校",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东物理",
        "question": "504排名141648能入贵校的工业工程专业吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询",
        "question": "请问2024广东高考485排名17万服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们得中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "去年的204组为什么会有三个工商管理不同分数以及代码 今年应该参照哪个分数呢 贵校今年还会招收工业工程吗",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "question": "广东历史排46808分数488服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。这个排位可以考虑我们的联合培养专业，前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "204组的金融学和217组的金融学有什么不同？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问贵校今年在河南招收理科生吗？哪些专业招？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "在教务处网站中没找到《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）点击菜单栏中“管理文件”-“规章制度”-《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》，查看我校普通全日制本科生转专业相关规定。搜索一下关键词可以找到的。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "贵校录取是按分数还是按省排位？",
        "answer": "查看我校招生章程：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7977"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问广东男物生政532分，排名96160能进贵校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-福建物化生",
        "question": "503 排名72065有机会吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "请问转专业难吗",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/）点击菜单栏中“管理文件”-“规章制度”-《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》，查看我校普通全日制本科生转专业相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "该校专业投档比是1:1吗，这是否意味着我服从调剂一定不会滑档?我被提档是指我过了我所选专业组的最低排位，然后在这个专业组里面挑选吗，假如没有过该专业组的最低排位我是会被调剂到其他我没有选的专业组，还是直接进入下个志愿?",
        "answer": "投档比例1：1，服从调剂一般不会被退档。如果你没有被投进这个专业组，则会继续往下检索你的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好佛山大学在广西招计算机专业或者智能科学与技术这个专业的吗",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-高考报考",
        "question": "胡北的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-物生地考生想报考贵校然后转专业",
        "question": "物生地组合想要报名贵校，但由于组合限制只能选冷门专业，由于兴趣不符，想要被贵校录取后再转专业，请问贵校转专业有什么要求吗？例如该专业的前百分之几或者绩点之类的",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/）点击菜单栏中“管理文件”-“规章制度”-《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》，查看我校普通全日制本科生转专业相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-调剂",
        "question": "请问假如高考分数低于所填报的专业组里的六个专业，但高于该组整个大组里最低分的专业还会被提档调剂吗",
        "answer": "如果你达到了这个专业组的其他专业分数并且有计划，则可能会被调剂到这些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-你好！广东考生，物化生508分，位次134376可以填报吗？",
        "question": "你好！广东考生，物化生508分，位次134376可以填报吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师好 广西物化生540 排名31263 想报考贵校食品科学与工程 材料科学与工程 被录取的可能性大吗？这两个专业会在哪个校区呢？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。食品科学与工程：仙溪校区，材料科学与工程：江湾校区。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问广东省物化生78767报考贵校计算机类专业录取机会大吗",
        "answer": "你好，参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东物理类考生今年最低排位贵校预计是多少",
        "question": "广东物理类考生今年最低排位贵校预计是多少",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "在进学校之后转专业能不能转去有化学要求的专业组【本人没有选化学】",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/）点击菜单栏中“管理文件”-“规章制度”-《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》，查看我校普通全日制本科生转专业相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-佛山大学的咨询",
        "question": "福建日语考生，请问贵校是否开设公共日语课",
        "answer": "学校公共外语教学为英语，非英语语种考生需慎重报考。是否开设其他外语公共课，需看当年入学学生情况，留意学校通知。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-湖南录取",
        "question": "请问湖南历史类468分能上贵校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物理484排名17.6万被录取的概率大吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。普通类机会不大，可以考虑我校联合培养或中外合作专业，查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好，请问广东物理类考生排位13w填报贵校市场营销专业录取概率大吗？该专业今年是否扩招？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-您好，我们是广东省物理类考生分数495位次157132",
        "question": "有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。这个排位可以考虑一下我们的中外合作和联合培养专业，详看招生计划：前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好老师；我是河南理工男 474分 位次191769可以报考贵校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-佛山大学录取",
        "question": "宿舍条件怎么样？广东物理排位76203报考汉语言文学和思想政治几率大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。如果填报了汉语言文学需再做好保守志愿的填报，思想政治机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取咨询",
        "question": "河南理科450分能被贵校计算机科学与技术，网络工程录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "你好请问广东历史类考生500分排位39204能否报考贵校？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们得中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东省物化生排位232912，有机会考入贵校本科吗？",
        "question": "广东省物化生排位232912，有机会考入贵校本科吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "我想知道贵校录取之后美术专业组的是在大一之后才分配专业还是一进入学校就已经分配好的呢？",
        "answer": "前往：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7865，2024年各二级学院招生咨询方式。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-湖北理科生物地生499",
        "question": "湖北理科生，物地生组合499，服从调剂，请问上贵校的几率如何？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-退档",
        "question": "若达到贵校的最低分数线，但没有达到所填报的专业组最低分数线，是退档还是录取下一个志愿",
        "answer": "以专业组为单位，可以先了解一下高考投档规则。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-湖南考生",
        "question": "物化地494分有机会报考贵校的103/102组专业吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东美术专业243文化389综合498排名4697",
        "question": "有希望被贵校录取吗，期待回复。谢谢。",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "河南理科459位次217964，服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取，转专业",
        "question": "广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校吗？如果可以调剂进入贵校，想要转专业到口腔医学专业困难吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿咨询",
        "question": "想问问位次在七万六是否可以报考贵校的201专业组，若可以大概被什么专业录取",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问物理类录取最低的分数线是多少，468能报吗，报了会被退档吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东考生物理类排位63619报考贵校电子信息工程录取率大吗？",
        "question": "广东考生物理类排位63619报考贵校电子信息工程录取率大吗？如服从调剂会不会退档？入校厉能不能转1专业？所报专业有没有保研资格？保研率是多少？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。服从调剂一般不会退档，我们学校没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "今年是首次招生吗，如果达不到该校最低录取分数线是不会提档是吗",
        "answer": "不是首次招生。参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-是否可以报读",
        "question": "广东考生物理类135000多名有机会录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们得中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "招生办老师你好，我是广东物化生考生外语为日语，分数541排位82521，想报考贵校电气工程及其自动化，可以冲吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。需要冲，建议报其他专业做好保守志愿"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-能否录取",
        "question": "安徽省考生物化生组合总分470是否能被录取",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业录取",
        "question": "你好，广东考生，历政地，520分，全省排名27271，可以报金融学（江湾校区）专业吗，服从调剂可以被录取不？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东497,排名152255，服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "河南理科459，位次217964，服从调剂，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南考生，分数433，可以被录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "湖北物化生515排名76874有希望报考贵校化学方向吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南理科458能上吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物化地考生547能不能报考201专业组网络工程专业？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "广东考生物生地509分位次132602能报入人文地理与城乡规划吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东录取",
        "question": "老师，请问物化政493,159959能冲吗，如果可以，请问冲啥专业。",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们得中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "物理类学生今年最低排位贵校预计多少？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-佛山大学录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们得中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东美术生",
        "question": "广东美术排名5643，可以冲一冲贵校的产品设计吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师您好，今年有在甘肃计划招生吗？如果有，甘肃理402分，位次76813，服从调剂，被录取吗？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g。今年没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东全理排位96499能上贵校的计算机技术与科学吗",
        "question": "广东全理排位96499能上贵校的计算机技术与科学吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好，广东物化政493，报考204组是否有希望？后期可转汉语言文学专业吗？谢谢。",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544，排名6678录取概率大不大",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g。浙江没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-河南考生理科471分能报考贵校吗",
        "question": "河南考生理科471分能报考贵校吗，排名196900，报考贵校被录取的几率大不大？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "河南考生理科450想报食品质量与安全可能性大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-物化生486，能被贵校录取吗",
        "question": "物化生486，能被贵校录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业政策",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-四川518，位次110543可以被录取吗？",
        "question": "可以被录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好历史省排三万二可以冲贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-学校内容咨询",
        "question": "老师您好，请问学校转专业可以跨专业组吗，有什么硬性要求吗？省内物理类9w有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询",
        "question": "您好，贵校在河南的投档比是一比一吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东省考生，物化生542，排名80451，请问报考贵校的电气类专业录取可能性大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询",
        "question": "您好，河南理科476位次十八万七可以被贵校录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取与转专业",
        "question": "集成电路设计与集成系统是今年才开始招新吗？广东省物理类84600有希望吗？ 想问一下转专业难吗？有什么要求？流程是怎样的？",
        "answer": "是的，新专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南省理科位次23万有希望录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "question": "你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "question": "你好！物化生 高考成绩508分，位次134376可以报考吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好，湖北理科物化地考生497分，位次9万名，报考贵校且专业服从调剂，被录取的希望大吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-联合培养",
        "question": "你好，想咨询一下旅游管理联合培养专业，招生专业里说毕业会发佛大和澳门旅游大学的学位证，这里是理解为发两个毕业证吗？谢谢！",
        "answer": "前往：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7865，2024年各二级学院招生咨询方式一览，咨询环化学院了解详情，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-港澳生",
        "question": "我是广东省内参加港澳台联考的理科考生，本次考试排名在3037，被贵校录取希望大吗",
        "answer": "佛山大學 2024 年聯合招收華僑港澳臺學生簡章：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=8179"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿咨询",
        "question": "老师好：请问24年广州物政生高考总分510，排位129907，不限专业，可填报贵校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-投档",
        "question": "请问如果被提档了容易被退档吗",
        "answer": "服从调剂一般不会"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-能否修双学位，具体要求是什么",
        "question": "能否修双学位，具体要求是什么",
        "answer": "我校没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-佛山大学转专业要求是什么",
        "question": "佛山大学开学后转专业具体要求",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师：你好！请问广东历生政485分，排位48944有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们得中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问广东物化生考生541分排名82820能录取到贵校的数字媒体技术专业吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "江西考生省里排名110554有国家专项计划而且也服从调剂是否有大概率被录取，如果走了国家专项后是否能再转专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。服从调剂一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "老师你好，本校的转专业有什么要求吗？是否有要求转专业必须得在同专业组内转？然后就是广东物理类考生大概多少名可以填报呢？谢谢老师",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询录取",
        "question": "广东物化政489分 排名167736 有机会报考吗老师",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "四川理科考生502位次132951走国家专项报考贵校希望大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取咨询",
        "question": "老师您好 我是广西物化政考生 总分472 位次七万六左右 报考贵校稳吗 若被录取是否会被调剂专业 投档比是1：1吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "广东物化地考生 总分507 排名135427名 可以被贵校的什么专业录取",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "湖南全理85143名报考有希望吗503分新能源材料与器件专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取分数",
        "question": "2024广东高考515能报考该校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "海南化生政490排39844报该校希望大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东美术综合491排名5709有希望吗",
        "question": "不报中外",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。有机会，做好保守"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东512分想报本校工业工程专业可以吗",
        "question": "广东512分想报本校工业工程专业可以吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东文科488,排名47167录取机会大吗？",
        "question": "老师您好，若服从调剂被贵校录取机会大吗？可以冲吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑冲一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "湖南历史类488分可以报考该院校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "今年广东物化生省排名59105想报贵校的电气工程及其自动化专业机会大吗？建议是冲还是稳呢？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "今年广东物化生省排名59105想报贵校的电气工程及其自动化专业机会大吗？建议是冲还是稳呢？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南理科450，位次234011，有希望嘛",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "湖南史生政考生440排位54405有希望被录取吗，如果可以有什么推荐专业吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "体育综合分510 一分一段5000多 可以报考贵校吗",
        "answer": "我校没有体育招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南理科469能否报考高校",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "广东今年考生509分，排位131785，可以报考本校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。物理类，可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东物化生529排位100170可以报考贵校电子信息、电气工",
        "question": "广东物化生529排位100170可以报考贵校电子信息、电气工程、通讯工程类专业吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-为什么工商管理录取分有多个，是否有差别",
        "question": "工商管理专业去年最低录取分有多个，是否有差别",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。去年分了三个方向"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "湖北物化政467分，投档的几率有多大",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-调剂",
        "question": "如果服从调剂，会被调剂到联合培养/中外合作的专业吗 ？今年招生比23年有增加吗，增加了多少人呢",
        "answer": "如果被提档了，只会在组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东省物理类考生",
        "question": "十一万名左右报贵校电子信息工程录取几率如何",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师您好！我是广东省历史类考生，分数533 排位21535。排除中外合办与地方专项的专业，其他专业在服从调剂的情况下可能被贵校录取吗？非常感谢！",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。您的排位报考我们学校历史类非中外合作专业，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好，广东物化地考生，分数462，排位21万左右，服从调剂，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物化政520有几率录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询志愿填报",
        "question": "老师好，今年我物化地组合高考538分，排名86883能被211专业组的专业录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-应用心理学",
        "question": "广东考生物化政448，位次24万多，喜欢应用心理学，能报考吗？",
        "answer": "我们学校没有心理学相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "我是高考日语生，可以报考贵校吗？",
        "answer": "查看我校招生章程：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7977。可以"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "如果服从调剂会不会被退档",
        "answer": "如果提档了一般不会"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南理科超本科线55分有希望上吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "question": "广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-江西报考",
        "question": "今年江西高考生，历政地组合450，省排59946，能报考贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-高考录取规则",
        "question": "请问对语种有要求吗",
        "answer": "查看我校招生章程：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7977；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "您好，请问贵校转专业的条件是什么？",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "物化地527分想报读贵校工科类，把握大吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "你好，广东物化政500分，排位148255，不挑专业，贵校会录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师好，请问湖北考生，选课物理生物政治，外语语种日语，分数513排位在77703-78557之间，有没有希望报考贵校",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东美术生",
        "question": "美术生接受调剂会被调剂到中西合作的产品设计吗 谢谢！",
        "answer": "如果是不同专业组，不会。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东考生物化生503分，排名143144，可以报考贵校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "转专业情况怎么样",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物理考生，531，报考汉语言文学（师范）专业或思想政治（师范）专业，录取机会大吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物化地527，排位103466，有机会可以报那些专业吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师您好！我是一名云南考生，理科480分，位次62668～63338，23年位次高出贵校护理专业9334～4604位，22年高出贵校27736～28406位，21年低了8735位，录取位次波动较大，请问以下几个问题： 1、报考贵校护理专业有把握被贵校护理专业录取吗？ 2、护理专业分数不够，服从调剂会被调剂到哪些专业？...[详细]",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-外省录取",
        "question": "今年贵校招收江西考生吗",
        "answer": "有。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-江西录取",
        "question": "24届江西高考生历政地组合 450 59946 能上贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取分数",
        "question": "男孩物化生527排位102955请问贵校能报什么专业机会大？有没有转专业的机会？想转专业通过什么流程？谢谢",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "吉林省400分排名54720理科想去护理学机会大吗",
        "answer": "过了吉林省本科线可以考虑先填报。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好，广东物理类106997有机会上贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "转专业的要求是什么？",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "请问学校转专业的要求有哪些？在学校官网上没有找到具体文件",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "你好老师，我在阳光平台上看见贵校的招生简章，请问今年是否在陕西省招收文科学生？",
        "answer": "陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东美术",
        "question": "排名11800联合素养有希望吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "江西高考506 排名七万九左右 录取概率如何",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "请问转专业有什么限制吗",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南理科排名24万 能录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东，566,51086名，报考口腔医学录取概率如何",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。机会蛮大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东省物化政447分排位25W有机会报考本校吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-江西物生政考生六万九有机会录取吗",
        "question": "江西物生政516分 排名六万九有机会被录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "我是湖北艺考生综合531位次11828报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-校区",
        "question": "老师，如果选择数字媒体技术的话会分到哪个校区",
        "answer": "江湾校区"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物理类贵校预计最低位次是多少",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "转专业的要求有什么事和名额有多少",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-扩招",
        "question": "今年扩招多少人？是哪些专业呢？",
        "answer": "前往查看：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业级差",
        "question": "是否存在专业级差？",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-投档线",
        "question": "动物医学专业去年最低投档线多少。 我今年高考物理排位67000吧，能不能包进这个专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。没有包进，条件都符合的情况下，只能说机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好！请问一下，我是广东省历史类考生，选的是史政地，总分550，省排14500，能上贵校的汉语言/法学/会计吗？会不会被调剂？",
        "answer": "很大机会被录取，做好保守志愿"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-日语生",
        "question": "问题一:请问贵校可以用日语代替英语进行期末考试等等防止因英语而挂科吗 问题二:请问在贵校毕业是否必须通过英语四六级考试",
        "answer": "1.得看当年的学生情况，视情况，以当年的要求为准；2.没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-退档",
        "question": "如果我的分数都没有达到所填报专业分数（服从调剂），而所有专业都满人了，会不会被退档？",
        "answer": "检索下一个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东考生",
        "question": "广东考生物理类总分505排位139325，想要报名工业工程专业，请问录取几率有多高？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。建议不要只看一年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物生地考生523分，排名109053，有希望吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东考生选科物生政报法学，会计服从调剂会被退挡吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。如果被提档，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东物化生，524分/排名107710能报考贵校哪些专业？",
        "question": "广东物化生，524分/排名107710能报考贵校哪些专业？例如电子信息科学与技术、电子信息工程等的工学类专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。你说的这两个专业机会一般，可以看看其他的，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "广东物理546排名7.5w能保什么专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东物理520 114568",
        "question": "520 114568可以报考贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-光源与照明",
        "question": "光源与照明是电气类的，还是土木类的？",
        "answer": "电气类"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "河南理科453位次230437被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考咨询",
        "question": "广东2024考生物化生498，排位152134有机会报考贵校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "河南理科418能上吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "请问有没有保研资格 条件是怎么样的",
        "answer": "暂时没有"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-校区",
        "question": "请问生物工程在哪个校区",
        "answer": "仙溪"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-考研",
        "question": "请问佛山大学有法学专业有保研资格吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东物理物生地考生 排名136298能报考贵校吗？接受调剂",
        "question": "hh",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆物化政541 排名38068 有机会护理学和中药学还有金融还有法学吗 哪个概率大2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东省美术生综合分 470 排名 9824，可以录到本校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物理考生今年最低排名预估是多少呢",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "请问物理类507排位135973有机会报考贵校的什么专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问河南理科442分有机会被录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-物理类录取",
        "question": "我想问一下物理类504排位在140318可以被贵校录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-计划",
        "question": "请问贵校今年在河南招收哪些专业的理科考生？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "不考虑中外，其他专业可能性很小。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问老师，广东物化政考生，成绩566，排名51900通报考贵校电气工和及自动化吗？",
        "answer": "机会很大。参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东高考文科486排名48148有机会被贵校录取吗？今年是否会扩招",
        "answer": "机会不是很大，可以考虑冲一下中外或者联合培养专业"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化生478有望被贵校录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东省考生",
        "question": "大概在多少排位，招生计划呢",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-高考日语",
        "question": "美术生，外语学习的是日语，能报吗？",
        "answer": "查看我校招生章程：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7977；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "今年物化地520分，然后排11.39w名，有机会可以进去吗，如果进去是不好专业的话容易换专业吗有没有什么要求",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东省物化政考生总分540排名83370",
        "question": "能不能上贵校数学与应用数学（师范）？ 能不能上贵校物理学（师范）？ 能不能上贵校口腔医学？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "老师您好，我想问一下要是被调剂到不喜欢的专业，可以选择转专业吗？具体条件和要求是什么呢？",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-排位与录取",
        "question": "老师您好，我想请问一下排位35788，505分，有机会上佛大吗？会被调剂到什么专业呢（历史类考生）？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取，投档比",
        "question": "云南理科480分，位次62668～63338之间，能达到贵校投档线吗？投档比是多少？报考贵校护理学专业有机会被录取吗?",
        "answer": "投档比例1：1；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-高考报志愿",
        "question": "湖北考生475，位次是29635能报考贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "福建 物+化496 位次76843可以报贵校没",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东历史类考生总分528，排位23419，被贵校英语师范类专业录取概率大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东省历史509，排名33585，有机会被录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问物化生547，排位74115，可以报考贵校的201，214专业组吗？录取几率大不大？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-外语修习",
        "question": "你好贵校可以通过修习日语代替英语的学分吗",
        "answer": "查看我校招生章程：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7977"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南省理科459，位次217964，能否录取贵校护理学或动物科学。",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "老师，转专业需要符合什么条件？",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-扩招",
        "question": "今年扩招吗",
        "answer": "佛山大学2024年本科招生总计划数为5040人（含预留计划），其中广东省招生计划数为4388人，外省招生计划数为602人，另有预留计划50人。招生总计划数较去年增长13.56%，各类优势专业大幅扩招，其中医学类扩招比例超230%、工学类扩招比例超110%。另外，今年3个新增招生专业为：集成电路设计与集成系统、储...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东考生物理550能报高校的什么专业(有地方专项)，转专业方便吗",
        "answer": "1.参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-分数线",
        "question": "你好本科批次是多少？去年最低分最高分是多少？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南理科485能报哪些专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东考生历生政总分483排名50609有机会被贵校录取吗",
        "answer": "机会不是很大，可以冲一下中外合作或者联合培养专业"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问河南481分位次179627有机会上贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询",
        "question": "老师好，我是湖北考生,选科物化政,高考492分，省排名96035，如果报考贵校，服从专业调剂能被录取吗？请给予答复，谢谢。另外，贵校转专业有什么规定？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-学校",
        "question": "请问数学师范今年在哪校区",
        "answer": "江湾校区"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取专业",
        "question": "您好，广东 物生政522，排名111496，有没有机会报考贵校？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91，不要只看一年的情况，建议多看几年的录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿填报",
        "question": "物理类建议排位多少名报考贵校",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。十万前或十万左右排位，机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-美术生",
        "question": "我想问一下，那个美术生的中外合作",
        "answer": "前往：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7865，2024年各二级学院招生咨询方式一览-工业设计与陶瓷艺术学院-联合培养招生咨询电话"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "question": "您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "answer": "如果过了辽宁的本科线，可以考虑尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "广东考生509分132602名能冲一冲贵校人文地理与城乡规划吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以冲，但是机会不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-美术生",
        "question": "综合分468 排名10379，请问可以上你们学校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑我校联合培养专业"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "请问转专业只能在高考报名时的哪一个专业组里面选择吗？",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报志愿",
        "question": "物化政544 省排七万八左右 报你们学校的201和214专业组机会大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-询问",
        "question": "您好，本人高考535分省排名91320，被贵校专业组214和专业组201录取的概率大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好，请问广东物化政156930被录取概率大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-江苏",
        "question": "贵校江苏代码多少？",
        "answer": "11847，以江苏省的填报专业目录指南书为准。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-佛山大学",
        "question": "广东历史492分排名44400可以上贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑冲一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东分数551，排名68617",
        "question": "你好这个分数能上贵校计算机吗·",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "请问学校的转专业政策是什么",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿咨询",
        "question": "1.历史类排多少位可以报读贵校汉语言文学专业？ 2.如果专业组里面只有一个专业，如果分不够，选了服从调剂会不会调到其它组专业？",
        "answer": "1.参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "老师好！广东物化生，省排149109，是否可以报考贵校？谢谢！",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "您好老师，贵校的产品设计中外合办是3+1吗？到了第四年是否能够不出国，照常颁发毕业证书吗？广东省美术生双过线位次11600录取概率大吗？",
        "answer": "出国学习是达到条件，且自愿原则。如果不出国，四年在我校学习，达到毕业要求后正常发我们学校的证。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好，物化政考生15930报考该院校希望大吗（不考虑中外合作办学），谢谢",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。如果物理省排位一万五，填报我校的专业，都非常大机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-美术生",
        "question": "广东美术考生综合分491，排名5759名，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "物理类515，排名122145能报考吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好，今年该校在山东是不招生是吗（纯文）",
        "answer": "有。前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-江西史政地472，女、排名47184，可以进吗？",
        "question": "江西史政地472，女、排名47184，可以进吗？",
        "answer": "1.参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "请问23年什么有多个工商管理专业相同但录取分数不同的专业？",
        "answer": "方向不同。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取问题",
        "question": "河南考生，507分，在河南排位136483，请问可以今年贵校在河南的招生专业可以被录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东理科，542分，排80774，报考贵校通信工程专业及数字媒体技术专业，请问有机会吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-河南理科439有希望被贵校录取吗",
        "question": "河南理科439有希望被贵校录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-食宿条件和校区",
        "question": "可以具体介绍一下食宿条件和各志愿对应的校区吗",
        "answer": "查看招生专业目录，有校区信息：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好，我想咨询一下，今年广东高考507分的物理类考生是否可以报考贵校？是否有相应的选科限制？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-河南",
        "question": "面对河南招生吗，理科439分253700位次有希望上贵校吗，还有贵校近三年的最低录取分数线是多少呢？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问广西物理类排位最低预计多少",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东历政生514分.省排名30492.有机会上贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物理类528本科排名101147能不能上，被调剂的概率大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询",
        "question": "历史类考生可报会计学吗25367",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。有机会"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师您好，福建物化生考生507分排名69189能上贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询",
        "question": "今年招收历史类考生吗25367可以稳上什么专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-福建321",
        "question": "福建历史（地理政治）321分，体育85.48，综合分545.07，体育位次2301，有希望上贵校的体育专业吗",
        "answer": "我校没有体育招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取咨询",
        "question": "您好！广东物生政504，排位141559，有机会报考贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "物理类504排名是140318可以报考贵校吗，哪些专业可以（没有选择化学）",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师好，我是广东考生，493分历政地，位次43456 ，想要报考贵校，服从调剂，被录取的机会大吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物理490排位166229报贵校有希望吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好 广东省考生，史政生500省排38700，有希望吗？服从调剂会有退档风险吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "河南理科446排名241179 录取的概率大不大",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东美术艺术生",
        "question": "老师你好，我美术艺术生合成总分464分，省排名11221，可以报贵校吗?j机会如何？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑冲一下我们的联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-美术生",
        "question": "广东美术生高考排名10525，考取佛山大学的中外合办可以吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-动物医学在四川招生吗",
        "question": "今年贵校动物医学专业在四川（理）有招生名额吗",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好，老师。我广州考生，今年历史类536分，省排位10127，请问能上贵校师范类的汉语言文献专业吗？其他师范类的能给我建议吗？我很想来贵校深造学习。谢谢",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91，如果历史一万左右的排位，我校历史类专业都可以填报，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "物理490排位166229报贵校有希望吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业问题",
        "question": "2024届广东物生地考生有机会报考电子信息类 计算机类 软件工程这些往年不要求再选科学是化学的专业吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-校区",
        "question": "老师，选师范类的校区是哪个啊，在仙溪吗",
        "answer": "查看专业目录：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取 佛山大学",
        "question": "老师你好，云南理科485能否被贵校录取",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-233专业组203产品设计学费是多少",
        "question": "233专业组203产品设计学费是多少",
        "answer": "点击查看招生专业目录，有注明学费。https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "你好，我是广东物化地考生，535分排名90505，请问我能否有有机会成为贵校的学生",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "今年物理高考496能否有机会上贵校",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "被理工科类专业录取后，是否可以转到动物医学专业",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-中外合办",
        "question": "中外合办要出国吗？广东物理477 188399有机会上今年中外合办吗？",
        "answer": "达到出国条件且自愿原则。可以尝试冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好，我是广东物理考生，总分486，排名172246，服从调剂可以被贵校录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-今年物理类录取名次",
        "question": "请问贵校今年物理类预计录取最低排位是多少呢？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东物化地考生排名108910名可以冲一下你们学校的工科类专",
        "question": "2024届物化地考生排名108910可以冲一下你们学校的电子信息工程专业吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。机会不是很大，可以考虑我校其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "您好，我想请问下广东物化生496 15.5w有机会被录取吗？谢谢",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报名",
        "question": "老师，广东省排名37690，报考贵校的希望大不大",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。历史类的，可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "物化生481排位181518报本科有多大概率录取",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑冲一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "深圳历史类493分，有机会录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "问题1：河南理科450，录取几率大吗？ 问题2：录取规则是志愿优先还是分数优先？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询中外合办环境工程",
        "question": "咨询中外合办环境工程的简章请问在哪里看到？谢谢",
        "answer": "前往：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7865，2024年各二级学院招生咨询方式一览，找到对应学院咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "老师您好！湖南考生，物化生471分，排名124167，服从调剂，能录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，广东物化政总分496，排名154045，理想专业是法学和动物医学，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。你说的这两个机会比较小，可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问下去年贵校在河南的招生分数线怎么和22年 21年差异那么大",
        "answer": "可以多参考几年的录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "江西考生518位次6万7，有希望报考贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "贵校英语专业今年招生计划最低投档线位于何处，求解",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询录取。",
        "question": "广东物理考生总分507排名136289 能不能报考贵校 可以的话 有哪些专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-日语生可以报考吗",
        "question": "高中学的是日语",
        "answer": "可以。查看我校招生章程：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7977"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-报考",
        "question": "广东理科排位138296，报考该校被录取的概率大吗，可以选择的专业多吗，可以考研吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "今年招收广西美术生吗？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好，请问河南文科位次78300可以报考贵校吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿咨询",
        "question": "河南考生468位次202264名被调剂到土木专业的概率有多大？食品科学与工程的概率大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-您好，老师，我是2024届广东考生，本人高考分数为541分，",
        "question": "您好，老师，我是2024届广东考生，本人高考分数为541分，省排为82600，如果填报本校，请问有机会被该校录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东广州历史类考生506分，35233万名上贵校概率？",
        "question": "广东广州历史类考生506分，35233万名，第一志愿填报并服从调配，上贵校概率有多少？贵校是否有保研机会？如若没有，学生是否有考研机会？可否旁听？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问下河南理科463，位次211008，有希望被贵校录取吗？动物科学专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问物化生考生，省排91779名，是否能被贵校录取？推荐哪个专业组？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-咨询",
        "question": "广东物化生考生 排名166000 总分490 有希望被贵校录取吗？报哪个专业组希望较大（中外专业除外）谢谢！",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。中外合作或者联合培养专业有机会，其他机会很小"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "老师，您好～广东美术考生综合分491，排名5793名，美术方面特别有天分，通过了国美、川美、广美、湖美（全国27名）校考，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "老师，您好～广东美术考生综合分491，排名5793名，美术方面特别有天分，通过了国美、川美、广美、湖美（全国27名）校考，想问问老师，报贵校有没有机会录取？谢谢！",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-工科物理类排名多少可以报?",
        "question": "物理类,高考排名12.2万,工科类",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取咨询",
        "question": "广东佛山考生，物化生484，176216排位，能报考贵校么？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑冲一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-江西考生录取",
        "question": "总分481省里排名110554有机会吗可以服从调剂",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东物理类总分484录取几率大吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "福建省物化政选科 总分525 排名56905 有机会进本校的工商管理专业 会计学专业吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-历史类多少分数录取的概率大一点",
        "question": "历史类考生437分排名87493 有机会报考贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-护理学",
        "question": "贵校今年第一次在重庆招录，439能报贵校？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。参考去年该城市的其他专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "请问贵校的两个国家级特色专业分别是什么？",
        "answer": "动物医学、土木工程"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-佛山大学",
        "question": "河南招生人数有多少？都招什么专业？ 河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "您好！今年广东省物理考生最低录取排位大概在多少？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师，广东物理物化生486排位171910有机会进入贵校吗，机会大吗，可以报考什么专业？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东理科考生499分150110位次能否被贵校录取？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91，考虑一下中外合作或者联合培养专业"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东考生物化生524分，排名107334名，有机会冲贵校医学检验专业吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "海南591，位次13666，物化政，请问可以报考该校吗，可以选哪些专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿填报",
        "question": "今年该校在福建招生吗？招生位次大概是多少？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿咨询",
        "question": "你好，我是来自广东的历史类考生，高考分数为491，排名为44743，请问如果报考贵校的本科批，录取概率为多少呢，转专业情况如何呢？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问广东物理549有望报考本贵校吗？有没有可选专业？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "214组合今年分数线会提高吗？我排位大概是6万4选214稳吗？如果是同分学校是看重哪一科呢",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "湖南考生，历政地，总分508，有国家专项和地方专项，省内排名两万一千多，有望录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91；"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "请问贵校今年开设专科专业吗，大概在广东招收多少人呢",
        "answer": "我校没有专科"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿填报",
        "question": "历政地508分，排33997名，推荐哪些专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-分数线",
        "question": "美术生报考贵校，是否有服从调剂，最低录取排名是多少",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿咨询",
        "question": "你好，我是来自广东的考生，高考分数为491，排名为44743，请问如果报考贵校的本科批，录取概率为多少呢，转专业情况如何呢？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。历史类可以考虑冲一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东历史511排名三万多能上贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "佛山去年历史类最低分数线和排位多少",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "24高考499分排149433，能否报考佛大？能读什么专业？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "去年历史类最低录取分数和排名为多少？今年预计最低录取排名多少",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "口腔医学学生大学毕业就业如何？会选择继续考研，还是去了哪里",
        "answer": "前往：https://zsb.fosu.edu.cn/?p=7865，2024年各二级学院招生咨询方式一览，找到对应学院咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-综合分数线",
        "question": "请问综合分399排名26571有机会录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "物理类考生，贵校预计录取到多少位次？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问广东考生文化300美术199有机会录取吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-河南省470位次198702",
        "question": "服从调剂的话，可以报贵校吗？如果i可以的话，能否推荐一些专业。",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好！广东历政生考生分数533，位次21240，想报考贵校的师范类专业汉语言文学或思想政治教育，录取机会大吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91，机会挺大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "安徽物生地分数496排名132344能进贵校吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "广东历史考生排位28861能报佛山大学吗 会不会被调档",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "你好，江西考生471 历史组 位次47809能报贵校的国家专项学前教育吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "我的排位在广东省14万可以填哪些专业",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。如果是物理类，可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-广东历史类排位39500有机会录取本校吗",
        "question": "广东茂名历史类",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的中外合作或者联合培养专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-你好！请问美术艺考生录取分数线是多少呢",
        "question": "历史类总分420，排位：本科103591，专科103603。美术与设计类合成总分503，排位：本科3961，专科3961。有机会录取吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以考虑一下我们的联合培养专业"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "请问贵校今年开设专科专业吗，如果收大概招收多少人呢",
        "answer": "我校没有专科招生"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-2024录取分数线",
        "question": "2024高考分数为502，选科为物生地，可以报考本校吗？有什么专业可以选择？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "请问广东考生565，52686名次可以选到贵校的王牌专业吗",
        "answer": "这个排位基本都可以报，机会很大。如果填报口腔专业，要做好其他的保守志愿。参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-美术",
        "question": "四川艺体综合分492排名11371有机会上贵校吗？",
        "answer": "我们在省外没有艺体类招生"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-你好，广东物理类500分能报吗",
        "question": "你好，广东物理类500分能报吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取最低分数线多少",
        "question": "最低分数线",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-志愿",
        "question": "广东 物化生 557分 62218名 动物医学有希望吗？",
        "answer": "机会很大！"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-转专业",
        "question": "请问贵校法学专业开学前是否有校内选拔允许被录取时不同专业的学生参加从而转专业？或是只能通过其他方式转专业？",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）查看《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "物理类总分513 排名126250能被录取吗",
        "answer": "可以考虑一下我们的联合培养或者中外合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-江苏考生473分省排175747有希望考上贵校动物医学专业吗",
        "question": "江苏考生473分省排175747有希望考上贵校动物医学专业吗",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g。我校今年没有江苏的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "老师请问历史类排名53980，有机会上吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。可以冲一冲我们的联合培养专业，普通类的可能性不大"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "贵校今年在云南省招生吗",
        "answer": "有的，前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考 理科 总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 农学类，林学类专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "贵校今年是否招四川文科生？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-招生",
        "question": "请问贵校今年开设专科专业是什么，大概在广东招收多少人，往年专科录取分多少",
        "answer": "我校没有专科招生。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-录取",
        "question": "今年佛山大学对于四川招收计划有哪些专业？",
        "answer": "前往本科招生网查看招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/Px06MKWPHCdrr4MONsC91g"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-专业",
        "question": "有转专业的机会吗？",
        "answer": "新生入学后可以转专业，详情请到学校教务处网站（https://www.fosu.edu.cn/jwc/glwj/gzzd/12125.html）《普通全日制本科生转专业实施管理办法（试行）》，查看我校普通全日制本科生转专业相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-体育生",
        "question": "体育生多少分能上贵校？",
        "answer": "我校没有体育招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-动物医学录取",
        "question": "四川理科527可以录取到动物医学专业吗",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91"
    },
    {
        "schoolName": "佛山大学",
        "title": "佛山大学-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 护理学、园林等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "参考我校往年录取情况：https://zsb.fosu.edu.cn/?cat=91。"
    },
    {
        "schoolName": "广州民航职业技术学院",
        "title": "广州民航职业技术学院-录取",
        "question": "云南考生，分数431，位次71236，能否被贵校录取？专业趋向于技类",
        "answer": "我校技术类专业主要招收理工类考生，文史类考生可报考民航运输、电子商务、航空物流管理、大数据与会计、民航安全技术管理、机场运行等专业，有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州民航职业技术学院",
        "title": "广州民航职业技术学院-广东物理类考生，飞机机电设备维修专业",
        "question": "您好，请问一下，按照几次大型模拟，预计在本科线附近（即所谓临界生），的考生填报飞机机电设备维修专业希望大吗？",
        "answer": "报考501专业组的飞机机电设备维修（中外合作办学专业）希望比较大，报考502专业组也有一定希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-文科403分排位120350能录上吗投档比是多少",
        "question": "宿舍环境怎样",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史普通类排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-32分段",
        "question": "今年有三二分段培养计划吗",
        "answer": "您好，今年没有三二分段培养。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东美术与设计389分能报视觉传达设计",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年美术类排位在1.9万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生物理类444排名20万能否被录取",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年安徽物理录取分在375分。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-投档",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "您好，近几年的投档都是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "你好：广东理科413排位300705有希望吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取的概率大吗？",
        "question": "老师，你好，我是广西考生全文421，排名42564，被录取的概率大吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年广西文史最低录取421分。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科考生431名次70000左右不服从调剂是否有机会被贵校会计类专业录取 服从调剂呢 请问学校的食宿条件如何·",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年江西历史最低录取分是397分。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-浙江省考生",
        "question": "浙江省考生体育术科80分，文化课（史政地）383分，体育综合分492分可以报考你们学校吗？",
        "answer": "您好，我校在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "question": "广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物理考生今年省排名25万左右，已过本科线，能够稳上本校吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "加上体育419，排名18296，有机会录取贵校吗",
        "answer": "您好！我校没有体育类学生招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-本科",
        "question": "贵校今年招本科吗？",
        "answer": "您好，今年我校没有本科。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-专本连读",
        "question": "贵校可以专本连读吗？",
        "answer": "您好，我校没有专本连读，可以参加专升本的考试。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "历生地407分排名11w6录取机会大吗？有专业选科限制嘛？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史普通类排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年河南文科最低录取是449分。供您参考！宿舍有4到6人间。自习是学生自愿选择进行。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-招生章程",
        "question": "贵校的招生章程是什么",
        "answer": "您好，可在广州番禺职业技术学院招生信息网站https://www.gzpyp.edu.cn/zs/zszn/zszc/content_62295查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科404排位313767有机会被录取吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "今年物理有扩招吗",
        "answer": "您好，今天没有扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-咨询",
        "question": "广东物理考生..总分435，排名26万4000多，有机会被贵校录取吗？调剂规则是什么？如果同一个专业组是否会被调剂到未有填报专业组内的其他专业，调剂是在同一个专业组已填的专业内调剂，还是同一个专业组内调剂（包括未填的专业），还是整个院校调剂？贵校转专业难吗？可以推荐什么专业吗？就业...[详细]",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东考生。",
        "question": "广东理科女生，344分，排位381194，英语90。报考贵校的学前教育，护理，商务英语，口腔医学。哪个录取率大？投比率是多少？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-历史414分有机会上贵校吗？",
        "question": "历史414分 专科排名109432 还有机会报贵校吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史理普通类排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "您好 请问广东历史类总分424 排名99135 被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史普通类排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "您好，我校在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生物理378有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "您好，我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地424分，位次173498，可以报考贵校吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-本省",
        "question": "今年计划招生多少？471，20万有机会吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-考生416排位107196有希望吗",
        "question": "考生416排位107196有希望吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史普通类排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-非本地区考生416排位107196有希望吗",
        "question": "非本地区考生416排位107196有希望吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年广东省历史普通类排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-江西录取",
        "question": "今年江西高考生，历政地组合450，省排名59946，能报考贵校吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年江西文史类录取分最低是397分，但是由于江西今年是第一年新高考，没有参考作依据。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-三二分段",
        "question": "请问专科排名249746有机会报考贵校三二分段的专业组吗",
        "answer": "您好，今年我校没有三二分段专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科403有机会吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。河南理科去年最低录取分396。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-投档比",
        "question": "该校投档比是多少",
        "answer": "您好，近年一般都是按1：1投档，是根据河南招生政策来定的，不是由学校来确定投档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物化政447分排位244713有机会报考本校吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是今年广东夏季的历史高考生430分，排位94107，如果我服从调剂的话会不会滑档，被调剂到的专业的学费一般是多少，转专业是否需要什么条件，每个班有多少个转专业的名额",
        "answer": "同一个专业组的专业学费是相同的，历史文综组都是5250元/年的学费。转专业只能在同一专业组里申请转，且低分不能转入高分专业。具体名额是由各学院申报的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广西物化生位次19万有机会录取么？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。广西物理去年的录取分在362分，省外招生学校无法掌握排位。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理考生427分排名278630有希望填报本校吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。中外合作专业去年录取排位在27万左右，有兴趣可以填报，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东390可以上贵校吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-请问一下！！！",
        "question": "请问373分能上该校什么专业",
        "answer": "您好，我校今年在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取率",
        "question": "我是广东考生，物理类，高考成绩465，省内排名210591，请问是否能够被贵校的计算机应用技术，计算机网络技术，软件技术，人工智能技术应用录取",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理信工专业组录取排位在20万左右，有兴趣可以尝试填报，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生物理类396分排名2218671名能被录取吗？",
        "answer": "您好，今年我校在湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理410，排名30W，有机会吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理中外合作专业排位在27万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东省文科425可以填这所学校吗",
        "question": "排位98690 支持专升本吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史类排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史428分排名95449在贵校可以被贵校录取吗？可以选择什么专业呢？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史普通类排位在10万左右。供您参考！专业可以根据您的排位选择，也可以结合自己的兴趣选择专业，我校历史组只有两个。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生，物理346，有机会报考吗？",
        "answer": "您好，今年我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-美术生录取",
        "question": "历史类304，艺术类212，综合分417，排名2 3126，有机会上贵校嘛",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年美术类排位在1.9万左右。供您参考！如果报考美术类的话需要用综合排位来进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东考生物理类 401分 位次317693 有希望读本校吗",
        "question": "广东考生物理类 401分 位次317693 有希望读本校吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-咨询",
        "question": "广东理科考生413排名300564，可以报考番禺学校吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生综合383，排名28668有机会录取吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年美术类排位在1.9万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-分数线",
        "question": "今年的投档线是多少",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史普通类排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广州番禺职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41w报电气自动化被录取概率大吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东历史类录取",
        "question": "我是一名美术生，历史类总分是286，专科排位是235281，美术与设计合成类总分是414，专科排位23797，有机会被该学校录取吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年美术类排位在1.9万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史生434分，90391名，可以进入贵校吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史普通类排位在10万左右，可以尝试报考，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "您好，我校在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-宿舍",
        "question": "几人一间，上床下桌吗，有空调WiFi吗",
        "answer": "宿舍里配有空调，4-6人间都有，大多数宿舍是上床下桌的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理459，排名222664，有机会吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科411分有机会被录吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年河南历史类最低录取449分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "请问广西历史类413排位四万六有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年广西历史类最低录取421分，排位无法掌握，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理461有机会上贵校吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-报考",
        "question": "你好，广西物理347分，排名182220，有机会被录取吗，会不会退档",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年广西物理类最低录取362分，排位无法掌握，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "question": "广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "录取几率大吗 可选择专业多吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年广东物理普通最低录取有24万左右的，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "question": "广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。根据排位来判断是否合适报考，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-安徽理科考试",
        "question": "理化生424可以报考贵校吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年安徽物理类最低录取375分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "你好想问一下江西美术生排名两万二有机会吗",
        "answer": "您好，我校在江西省没有美术类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-咨询报考",
        "question": "理319排位101453有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，您是广东省的考生吗？广东省的考生319分不太可能排位在10万多。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-海南考生",
        "question": "请问今年招海南考生吗？总分436排名52527-52770（少数民族）能报贵校吗？那个专业比较有机会？",
        "answer": "您好，今年我校在海南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考384排位139246有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史类最低排位大约在10万以内，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广西物理类334排19万左右可有机会被录取吗",
        "answer": "请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。广西去年我校物理类最低分是362分，排位我们无法掌握，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我史生政今年排位十二万左右今年有望进贵校吗？",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。我校去年历史类最低排位在10万以内，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "今年贵校在四川有招收计划吗",
        "answer": "您好，我校在四川没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东历史考生分数428 排位 95449能否被贵校录取呢",
        "question": "能否将去年贵校的录取分数线发来看看谢谢",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年我校历史类最低排位在10万以内，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年我校历史类最低录取排位在10万以内，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-1",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "您好，今年我校在湖南没有招生计划，而且我校也没有医学类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "老师，请问广东考史生地399，专科排位124712能录取吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年历史普通类排位在10万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东省专科排名40多万有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理439排位25万能进本校吗",
        "answer": "您好！请关注“番职招生”微信小程序，可以查往年录取分数及录取排位。去年物理普通类排位在25万左右。供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类430专科排名273590有机会进吗",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查看往年录取分数线和排位，去年的中外合作专业录取大概在27万左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "406 排位31万 有机会进贵校吗？",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查看往年录取分数线和排位，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-规划",
        "question": "贵校近两年有专升本的可能吗？",
        "answer": "我校正在申请本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理排位28万左右有希望吗",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查看往年录取分数线和排位，去年中外合作专业录取最低在27万左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东考生物生地366可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查看往年录取分数线和排位，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查看往年录取分数线和排位，去年我校中外合作专业最低录取在27万左右，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-江西物化生分数355 排位221171有机会进贵校吗",
        "question": "入学问题",
        "answer": "您好，请关注“番职招生”微信小程序，可以查看往年录取分数线和排位，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-河南文科430",
        "question": "河南文科430有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以关注“番职招生”微信小程序，可以查询往年我校在河南的录取情况，2023年文史录取最低分是449，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州番禺职业技术学院",
        "title": "广州番禺职业技术学院-专业",
        "question": "贵校有没有三二分段专业，而且可以后期专升本的专业有哪些？",
        "answer": "你好，2024年我校没有三二分段专升本专业。只要有我校的专科毕业证，都可以参加专升本统考报名。"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-广东历史考生想报考贵校法学",
        "question": "广东历史472排名58625 很想报贵校的法学专业 但是怕不稳调剂到其他专业（因为今年历史招法学的人少了）只想读法学，请问法学被录取的概率大吗？不大就去报东莞城市学院了",
        "answer": "机会还是比较大的，建议靠前填报，我校去年法学最低排位为5.9W左右"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-录取",
        "question": "广东文科（历政地），位次71XXX，能报贵校吗？",
        "answer": "还是有机会的，建议靠前填报并勾选服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-福建物化生474 排名93340",
        "question": "老师，福建物化生474 排名93340有机会入本校吗",
        "answer": "机会较大，建议大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-关于转专业",
        "question": "老师你好，请问如果被调剂到不喜欢的专业，可以申请转专业吗？转专业有门槛吗？",
        "answer": "你好，我们学校可以申请转专业，学校有相关文件对转专业作了要求，能达到要求的考生都能顺利转到自己心仪的专业学习"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-录取",
        "question": "请问湖南考生历史类462可以填贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-美术生",
        "question": "理科文化333，美术244.8。有多大概率能被贵校录取",
        "answer": "你好，我们学校艺术类专业只在广东省内招生，没有云南的计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东培正学院",
        "title": "广东培正学院-高考咨询",
        "question": "请问陕西文科448可以在贵校就读经济学吗？",
        "answer": "你好，我们在陕西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东松山职业技术学院",
        "title": "广东松山职业技术学院-录取",
        "question": "您好，想问下广东物理401 排位317567有机会录取协同培养吗？或是有机会录取519 520专业组吗?谢谢",
        "answer": "建议报考519  520专业组   有一定的机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东松山职业技术学院",
        "title": "广东松山职业技术学院-录取",
        "question": "广东省佛山市高考437分排名260992有希望报考电气自动化或机电一体化吗？",
        "answer": "你想咨询的是报考电气自动化技术或机电一体化与韶关学院三二分段专升本协同育人项目试点专业吗    根据你的排位   可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东松山职业技术学院",
        "title": "广东松山职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史生337分，报贵校能被录取吗",
        "answer": "有一定难度  可以冲一冲  23年历史录取最低分378   排位158644"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-您好，福建理科物化政女生3600名，报8年本博有希望吗？",
        "question": "您好，福建理科物化政女生3600名，报8年本博有希望吗？",
        "answer": "你好，有希望。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，广东历史类位次1w4可以被贵校（非地方专项）专业录取吗",
        "answer": "机会很大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-如果被调剂，好转专业吗？207专业组，有什么要求",
        "question": "如果被调剂，好转专业吗？",
        "answer": "207组只有七个专业，六个志愿填满，调剂的几率很小了。调剂是组内调剂。请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-广东物理一万六报考五年临床医学的话成功率大吗？稳吗？",
        "question": "广东物理一万六报考五年临床医学的话成功率大吗？稳吗？",
        "answer": "有比较大概率可以上。207组都是可以考执业医师的专业，都是可以当医生的专业哈。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-广东物理类排位八千五左右报贵校的口腔医学，被调剂的风险大吗",
        "question": "广东物理类排位八千五左右，如果想要报考贵校的口腔医学专业，被调剂的风险大吗",
        "answer": "你好，这个排位上口腔应该大概率事件。六个专业志愿都填满，基本上不会被调剂。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "河南文科生，477分，位次五万四千多能报考贵校吗？",
        "answer": "有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "贵校录取有什么特殊要求吗？",
        "answer": "没有特殊要求，医学类专业不招色盲色弱。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "冲一冲，报了才有机会。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "无论投档比多少，学校承诺只要投档到我校，服从调剂且身体无异常，学校保证录取不退档。录取不设级差。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-广东物理一万四千五，贵校临床医学被调剂风险大吗",
        "question": "广东物理一万四千五，贵校临床医学被调剂风险大吗",
        "answer": "这个排位概率非常好，风险有，但是很小的。另外207组都是可以考执业医生，可以当医生的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-11",
        "question": "619分3661名能进临床医学吗？",
        "answer": "可以尝试一下哈。还是有机会的。欢迎报考南方医科 大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "你好，我想请问贵州物理类考生，分数为518，排名在四万多，有机会读贵校的医学影像学吗？医学影像学的再选科目有什么呢",
        "answer": "有难度，可以试试。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "物化政省排四万三千，可以冲什么医学专业？",
        "answer": "基础、药学、预防医学可以试试。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-南方医科大学的生物技术保研率是多少",
        "question": "请问老师，南方医科大学的生物技术保研率是多少？",
        "answer": "你好，所有专业保研率10-12%，欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "您好，广东省总分588，排名30861，请问有多大概率录取到贵校的生物医学工程（智能医学）专业？",
        "answer": "非常高的概率哈。冲一冲生物医学工程（卓越班）。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考",
        "question": "物理类582排位35546 报考医学类（可考执业医师资格证）的可能性大吗",
        "answer": "中医、针灸推拿、中西医临床医学可以填报。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广东 546 有希望报考哪些专业",
        "answer": "冲一冲看看。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考",
        "question": "广东考生，物化生，分数635，排名6155，报临床医学本博八年制被录取的可能性是多少？",
        "answer": "冲一冲，八年制独立成组，没有任何风险。可以考虑我校207组临床医学（卓越创新班），本硕一体贯通培养。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "青海理科考生478，排名2887，能录取到贵校的什么专业呢",
        "answer": "任何专业都有可能哈，前提是要填。大家都不填报，那您的可能性更大。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-内蒙",
        "question": "您好，内蒙古文科530，排名2800能被护理学专业录取吗?概率有多大",
        "answer": "很大概率。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-贵校提档比例是多少",
        "question": "您好，贵校提档比例是多少？",
        "answer": "无论投档比多少，学校承诺只要投档到我校，服从调剂且身体无异常，学校保证录取不退档。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "请问你们是学校招多少录多少，还是一个专业组招多少录多少，如果整个专业组招满了会被退档吗",
        "answer": "省考试院给我投多少我们就录多少（服从调剂、身体无异常）。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业",
        "question": "在重庆招生的中医学是新增专业吗",
        "answer": "应该说是新投放到重庆的专业计划，原来只是没在重庆投计划而已。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-广东历史类542，排名17792，报考贵校法学地方专项",
        "question": "广东历史类542，排名17792，被贵校法学地方专项录取的概率大吗",
        "answer": "先确定自己是否有地方专项的资格，大概率能被法学地方专项录取。欢迎报读。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "河南文449位次78317，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "比较难，可以尝试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "大胆报大胆冲，重新按专业来投档，不存在退档风险。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考咨询新疆（南方医科大）",
        "question": "您好 新疆单列类文科考生408分 位次846名有希望考入贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报读。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-投档比",
        "question": "南方医科大学口腔医学投档率是多少？",
        "answer": "按专业组投档，没有单独针对某个专业的投档比。无论投档比多少，学校承诺只要投档到我校，服从调剂且身体无异常，学校保证录取不退档。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-您好，广东历史分数527，排位24200有机会报考贵校吗",
        "question": "1",
        "answer": "你好，可以大胆填报。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考",
        "question": "河南位次26000，临床医学录取概率大吗",
        "answer": "可以大胆尝试哈。欢迎报读。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考",
        "question": "老师，如果我只报了8年临床医学一个专业但未达到所报专业的录取线且不服从调剂，这种情况下会不会退档",
        "answer": "八年制单独一组，要么你进不来，要不进来就录取。进来了除非您有色盲色弱，不然就不会被退档，进不了来也就不存在退档一说。身体正常的情况下，无任何风险。唯一一点就是占用了你的一个独立专业组志愿。仅此而已。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "我是云南考生，位次872，您认为我报考本校的本硕博连读稳吗？",
        "answer": "您好，这个位次的几率是相当大呀。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-转专业，视力限制",
        "question": "若调剂到其他专业可以转到中医学吗？报考贵校中医学视力度数大于800度可以被录取吗？（云南文科生604分，排名2680）",
        "answer": "可以转 ，转专业请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。对仅对色盲色弱有要求，对视力无强制要求。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "三万多、接近四万的排名 报考药学的录取概率大吗",
        "answer": "概率非常高，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-询问专业",
        "question": "想问一下贵校如果我没选外语专业，但我选择服从调剂，会被调剂到外语专业吗？如果被调剂到外语专业，高考英语成绩不是很好，会被退档吗？",
        "answer": "可能汇报调剂，只要投档进来了，身体无异常，服从调剂就不会退档。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问广东物化生考生594分排名29700+今年有机会被生物医学工程专业录取吗？概率大吗？谢谢",
        "answer": "录取概率非常大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "你好，云南文科517分，位次26695，报贵校被录取概率大吗？",
        "answer": "差距有，但是可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广东考生是否只要服从专业调剂就不会被退档。今年排位6943，如果填报临床医学卓越班达到投档线但未被录取，是否能调剂到临床医学专业(也就是普通班)并且概率是百分之百 ，",
        "answer": "1.不被退档的一个的前提是：投档进来了，身体无异常，服从调剂，三个缺一不可。2.如果六个志愿只填了临床医学卓越班，如果没有录到此专业，那你需要等这个组的其他人全部都录取后，剩余的专业才是你调剂的目标专业，很可能不是临床医学。所以六个志愿建议全部填满。录取概率99.9999%。留0.00...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-转专业",
        "question": "福建历史类考生，582分，2368名，选科为地理政治，如果转专业至中医类专业，是否会受限？换句话说，贵校转专业，转入专业对考生高考选科是否有要求",
        "answer": "中医不受限。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-广东省物理类录取",
        "question": "您好，请问广东省物理类省排28499有希望被贵校临床医学专业录取吗？",
        "answer": "这个有点难度，可以冲一冲哈。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好我是山西文科排名3650报名贵校的针灸推拿希望大吗，本人对其他专业兴趣不大，并且希望解答一下有关转专业的事项",
        "answer": "有希望。转专业请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "你好，请问广东考生物化生562排名55570被贵校录取的概率大吗？可以进什么专业？如果用地方专项呢？",
        "answer": "你好可以冲一冲，地方专项的概率更大一些。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年在河南投档比是1：1么",
        "answer": "无论投档比多少，学校承诺只要投档到我校，服从调剂且身体无异常，学校保证录取不退档。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业咨询",
        "question": "请问贵校卫生法学专业与法学专业有什么不同？是否是只学习卫生法这一方向呢",
        "answer": "没有实质性的不同，只是加入了卫生法学相关专业知识，毕业跟法学毕业时一样的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-退档+报考",
        "question": "1、请问报考了因视力原因（不是色盲色弱）报考了不宜就读的专业，会被退档吗？ 2、贵校的投档比是多少",
        "answer": "您好，1.只要不是色盲色弱就不会因为视力原因退档；2.不管投档比例如何，学校承诺只要投档进我校，服从调剂且无身体异常的，保证录取不退档。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-法学",
        "question": "老师你好请问贵校法学专业报考人数多吗 广东考生556 排名12434选科史政地 想要报考法学几率大吗",
        "answer": "你好，有机会，大胆报哈。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-校区",
        "question": "请问今年广西文科全都在广州校区是吗，不用去顺德校区",
        "answer": "所有专业都是一样，大一大二在顺德校区，大三回广州校区。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "您好，想问一下本人（物化生579排位38453）能去到贵校的生物医学工程专业吗？或者其他专业",
        "answer": "你好，这个排位进生物医学工程是大概率的事件哈。同一组的其他专业都是有可能的；208组与医学相关的专业如预防医学、药学等都是有机会的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取条件",
        "question": "南方医科大学对身体条件有什么要求吗",
        "answer": "你好，无色盲色弱就可以，欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考",
        "question": "老师，如果我报了专业组207的一个专业达到了该专业组的提档线但未达到所报专业的录取线且不服从调剂，但我也报了208或209的专业且达到录取线，这种情况下会不会退档",
        "answer": "你好，会被退档，一个专业组就相当于一个学校，所以正常都是把六个志愿都填满。退档的后果是：去不到下一个专业组志愿，只能征集，复读、专科；207组都是可以考执业医师的，都是可以当医生的专业。还算友好。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-广东考生495分排位157325",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "你好，可能差得有点远。感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "专业组209里的中医学专业具体是学什么的，可以考执业医师吗",
        "answer": "中医执业医师。https://portal.smu.edu.cn/bkzs/yxzy.htm 请查阅更多信息。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，我是新疆考生，文科508位次1053，有被录上的可能吗？",
        "answer": "你好，被录取的几率很大。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业",
        "question": "老师好，我想请问一下贵校的应用心理学专业是学些什么的，谢谢。",
        "answer": "https://portal.smu.edu.cn/bkzs/info/1014/2353.htm  你好请查阅我校本科招生网的专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取几率",
        "question": "广东物化生考生排名两万两千，报什么专业比较稳，临床医学或口腔医学录取几率大嘛",
        "answer": "你好，临床医学和口腔的几率不是很高，可以尝试207组其他可以考执业医师的专业、比如精神医学、儿科学等。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业",
        "question": "老师好，我是广东省历生政考生，总分590，位次是4444，能否上贵校的应用心理学专业，如果可以的话，方便问一下它是学些什么的吗？",
        "answer": "https://portal.smu.edu.cn/bkzs/info/1014/2353.htm 请查阅。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "湖北考生，物化生，628分，7056--7356位，可报考临床医学吗？",
        "answer": "你好，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-体检要求",
        "question": "请问贵校生物医学工程专业对视力有要求吗",
        "answer": "视力无强制要求，色觉不招色盲色弱。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-关于同一专业在不同专业组的疑问",
        "question": "您好，留意到209和210专业组中均有生物技术和生物医学工程，请问它们是否有区别？谢谢",
        "answer": "没区别，一个是地方专项，一个是普通类。佛山没有地方专项。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "请问587可以读贵校的哪个专业。不滑档不被调剂",
        "answer": "药学、预防医学、基础医学等，不报账不被调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考",
        "question": "本人广东物理考生，排位14910，如果报考临床医学的话，被录取的可能性大不大，是否存在被调剂的风险",
        "answer": "你好，临床医学录取可能性非常高，整个207组都可以考执业医师，就算被调剂也是组内调剂哈。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-福建历生政 535 上贵校外国语言文学类有希望",
        "question": "福建省排7121上外国语言文学有希望吗",
        "answer": "你好，报了就有机会，欢迎报读。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考",
        "question": "广东历生政569排位8976上贵校的护理学有希望嘛 算稳还是算冲",
        "answer": "我校没有在广东投放护理计划，您可以先入我校其他专业，然后在转专业到护理。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "老师好，请问一下为什么我在那本普通高等学校招生专业目录历史版找不到贵校？",
        "answer": "不会吧，可能我们专业比较少，占用的版面比较小。肯定是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考",
        "question": "老师您好，云南考生，总分526，位次35437，想报考贵校法医学专业有希望吗？",
        "answer": "你好，报了才有机会哈。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-特殊要求",
        "question": "您好，我想知道医学类专业有没有对单科成绩有特殊需求，学生主科都在115左右，副科都在90左右",
        "answer": "没有单科成绩要求，请查阅我校招生章程。https://portal.smu.edu.cn/bkzs/info/1022/3464.htm"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-福建咨询",
        "question": "老师好，想问下贵校在福建招生排名变化较大的原因，谢谢老师！",
        "answer": "因为省外计划少。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-生活",
        "question": "老师你好，请问宿舍有空调吗",
        "answer": "当然是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "老师好，广东省历政地排位一万六有希望被录取吗",
        "answer": "大胆报哈，有希望，欢迎报读。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "老师好，请问贵校今年有招历史类考生吗？",
        "answer": "有呀，205组就是文史类。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "你好老师，广东历史类排位16800有机会报南科大吗",
        "answer": "你好，当然有机会，欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "甘肃物化生531，位次21000多服从调剂有希望被贵校录取不",
        "answer": "大胆报，有希望。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，我是甘肃考试请问考生，请问重点线具体参考多少分",
        "answer": "这个问题比较疑惑，您排位20000以内，我校专业以您的志愿随意报。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，广东省物化生位次一万四，报考贵校207组五年临床医学有希望吗？",
        "answer": "您好，临床医学录取几率相当高了。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-请问贵校的地方专项毕业后可以自由选择工作吗？会不会被定向农村",
        "question": "请问贵校的地方专项毕业后可以自由选择工作吗？会不会被定向农村？",
        "answer": "地方专项跟普通类的，入校后没有差别，毕业后也无差别，您说的定向是指的定向生。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-转专业咨询",
        "question": "老师好，请问下如果被调剂到药学，生物技术，预防医学或基础医学 ，还有机会转到临床或口腔专业嘛？谢谢老师",
        "answer": "您好，可以转临床和口腔，转专业请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-转专业",
        "question": "您好，查阅贵校相关材料后得知，贵校一共可以为学生提供三次转专业的机会，其中第一次为军训期间的调剂录取专业间调整，请问一般而言调整的专业中是否包含法学，应用心理学等专业？在哪里可以查询相关细则？",
        "answer": "你好，军训期间转专业只针对调剂考生和有调剂的专业，每年的情况可能会不一样。法学和应用心理学可能会出现在调剂专利里。 欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-福建咨询",
        "question": "老师好，本人福建理科排名8517想请问能入贵校的临床医学卓越创新班吗（或临床五年制）谢谢老师",
        "answer": "你好，大胆报考，如果不报考进入的机会都没有，这个排位进临床机会肯定是会有的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-招生",
        "question": "福建物化政467 位次98084且服从调剂被贵校录取希望大吗",
        "answer": "你好， 可以尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "老师，想问一下云南文科590分，位次4532，录取针灸推拿专业的概率有多大",
        "answer": "你好，上针推的几率很高。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，选了物化生，在广东排位一万八，想知道报考207组临床医学有希望吗，组内有没有专业极差",
        "answer": "您好，当然是有机会的，组内没有级差，分数优先遵循志愿。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "贵校地方专项招的学生在哪个校区学习，法学需要什么选科",
        "answer": "我们在贵州没有地方专项。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-福建招生咨询",
        "question": "1.福建8517名可以报贵校的临床专业卓越创新班吗（或者临床5年制）；2.为什么贵校在福建招生的排名变化这么大呢？23年15000 但22和21年在3000到4000名；3.若调剂到基础医学、药学、生物技术或预防医学可以转到临床或者口腔吗",
        "answer": "您好，1.报肯定是可以报的；2.因为外省的计划比较少所以很容易造成波动；3.转专业请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "你好，贵校设有专科专业吗？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，广东考生物理类581，排名36904有希望被贵校的药学专业录取吗？",
        "answer": "你好，药学专业录取概率很大。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-环境",
        "question": "我是广西历史考生567分，全省4118名，有意愿报考贵校。有以下问题： 宿舍是否有空调、洗衣机、独立卫生间等，当地消费水平高吗？ 就业方向好吗？就业工资高吗?就业大部分是否在当地就业？",
        "answer": "1.空调洗衣机独立卫生间都是，消防水平不算高，也不算低；就业只要自己学得精，绝对不存在就业问题；就业工资看自己的能力；大部分是在珠三角就业，主要看自己的意愿。 欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "老师，我想请问一下吉林省省排3689有希望贵校的5+3录取吗，还有这个成绩如果是报临床医学5年制的话有问题吗",
        "answer": "你好，这个排位上5+3临床医学卓越创新班可能会要搏一搏，上临床医学普通版、麻醉等临床类专业会比较靠谱一些。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "请问外国语言文学类是大类招生吗？，它包括哪些专业，具体学习什么",
        "answer": "https://portal.smu.edu.cn/bkzs/yxzy.htm 请查看这个。里面有具体介绍"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取问题",
        "question": "广西历史考生567分，全省4118名，报考学校的法学，外国语言文学类，公共事业管理等专业，可能性大吗",
        "answer": "你好可能性很大。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，请问对于外省，贵校的专业分组也是分成五组［临床医学（本博八年制）组、 临床类组、医药类组、医技类组和历史组］吗？临床医学组是包括临床医学的五年制、卓创班、本硕博连读吗？投档比是多少呢？",
        "answer": "不是，选科一样的为一组，无论投档比多少，学校承诺只要投档到我校，服从调剂，且身体无异常，我校承诺录取不退档。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "甘肃物化生排名17302报考生物医学工程有希望录取吗？",
        "answer": "你好，报了才有希望哈。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问今年贵校地方专项专业组211设置的专业有哪些",
        "answer": "没有211组"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "几乎没有，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-投档比",
        "question": "今年广东考生的投档比是多少呢",
        "answer": "不管投档比多少，只要投档到我校的，服从调剂，且身体符合条件，我校承诺录取不退档。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "在一个专业组中我报了一个专业，选了可调剂，那我分数不够不能被我报的专业录取的话，在这个专业组中我是按什么标准去调剂专业，有什么顺序吗",
        "answer": "你好，调剂需要等待本专业组所有人录取完之后，才轮到需要调剂的人员，然后根据成绩、排位、家庭因素等综合考虑，录取到有剩余名额的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "被录取到不宜就读的专业会怎么样",
        "answer": "可能会影响你自身的学习，有一些视力要求比较高的操作就会存在苦难。然后就业的时候可能公司会有相应的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "在一个专业组中，分数不够的话，可能会被调剂到我不宜就读的专业吗？本人 广东考生，物化生，53182，近视600多度，他说不宜就读生物医学工程，被调剂到这种专业会要求转专业吗",
        "answer": "你好，对近视不做强制要求。根据自己情况由自己决定。关于调剂是组内调剂。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "您好，广东考生，选科物化生，53182，被贵校地方专项中医学录取的概率大吗？本人符合地方专项，但是近视600多度，如果被调剂到同专业组的生物医学工程，如果被录取，是否会被取消学籍？",
        "answer": "你好，被中医录取的几率还是很大的。我校专业只对色觉中的色盲色弱不招，其他不做硬性要求。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-老师，广东考生物化生607分，报临床有希望吗",
        "question": "老师，广东考生物化生607分，报临床有希望吗",
        "answer": "你好，你的排位如果到了17000以内，那就是大概率的事情了。另外咱207组都是可以考执业医师的专业，其他也是可以考虑的哈。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲哈。只有报了才有机会被录取。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-广东省历史类考生咨询",
        "question": "我是广东省历史类考生，选的是史政地，总分550，省排14500，能上贵校的护理学专业或者健康服务与管理专业吗",
        "answer": "你好，您的这个排位还是有很大机会进健康服务与管理专业的，我校没有在广东招护理专业，可以通过转专业进入护理学专业，欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "黑龙江考生538分政史地，去贵校卫生法学希望大吗？卫生法学贵校有研究生点吗？",
        "answer": "您好，几率非常高。有博士点。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "贵校卫生法学属于法学类么？还是属于什么大类别。",
        "answer": "法学类。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广东考生物理550能报高校的什么专业(有地方专项)，转专业方便吗",
        "answer": "210组非医学类专业可以尝试一下。请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问新疆普通考生报护理学有什么要求？",
        "answer": "你好 只要色觉没有色盲色弱。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广东物理类596，排位24574有希望被贵校药学专业录取吗？药学专业对视力是否有要求？",
        "answer": "您好，这个排位很靠谱。大概率会被药学录取。药学专业要求色觉没有色盲色弱。视力不做要求。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "福建考生省排11590，报考贵校的药学（创新班）与生物技术（创新班）希望大吗？此外，创新班的对外交流与保研情况如何？",
        "answer": "你好，这个两个专业的录取概率都很高。关于对外交流您需要问一下我们药学院的老师（020-61648534 马老师，王老师），学校所有专业的保研率都是10-12%，药学创新班去年升学率83%。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，请问福建省理科排名4386有望被贵校临床医学专业录取吗？以及贵校录取是专业优先还是分数优先呢？",
        "answer": "您好，这个排位都有机会上本博八年制，临床医学卓越创新班和临床医学五年制那机会就更大了。我校录取原则是：分数（排位）优先，遵循志愿。不设级差。欢迎报考南方医科大学。南方医科大学招生办联系电话 18027191275 石老师。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取咨询",
        "question": "本人2024广东考生 选科物化生 省排名85831 有机会被贵校录取吗？谢谢解答！",
        "answer": "你好欢迎报考，只有报了才有机会。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "老师好~~福建物化生组合 597分 省排17109 被录取到贵校中医学 针灸推拿学或药学的可能性有多高",
        "answer": "你好，几个专业的录取概率都高的，因为中医和针推之前没有没有想过数据，不过一般应该会相对报的人多一些，三个专业概率有低到高分别是中医、针灸推拿学、药学。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "老师好！河南文科女生省排名3378有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，这个必须有机会呀，成绩很不错。建议先报中医学（名老中医传承班）、中医学、针灸推拿学。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业",
        "question": "生物技术，基础医学，生物医学工程，这些出来是做什么的",
        "answer": "https://portal.smu.edu.cn/bkzs/yxzy.htm  您好，您可以到我们本科招生网看一下专业具体介绍。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业推荐",
        "question": "广东，物化生，排名28145，有什么专业推荐",
        "answer": "你好207组的专业可以搏一搏，208 209组的专业有很多选择，按自己的兴趣选即可，这个排位相对还比较高的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问广东考试598分排位22974有机会录到贵校的临床医学专业吗？医学影像学专业机会大吗？",
        "answer": "你好。临床医学需要冲一冲，影像的机会还是有的。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广西物化生名次1435，很想读贵校临床医学五+三，想问有多大把握；五年制呢？谢谢",
        "answer": "你好，可以冲一冲，五年制的几率会大很多。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-转专业 保研",
        "question": "你好，我想问一下湖南600分位次14207的话可以压线进南方医科大学吗？后续转入临床往年的成功率是多少？还想问一下贵校的保研率",
        "answer": "1.进我校的概率还是很大的；2.转专业请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。3.我校保研率10-12%。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "广东物化生592,排位27810,请问可报贵校什么专业比较稳？地方专项和普通类的同一个专业有区别的吗？",
        "answer": "您好，1.208组中医学等、209组生物医学工程等专业您可以任选，都比较稳。2.地方专项和普通类录取到校后是没有专业区别的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取，我河南学生，624大概10800位次，想报考口腔和精神",
        "question": "想知道我的这个排名能不能去口腔或精神科",
        "answer": "恩，这个排位很高了，录取口腔或精神医学的概率都非常高。您还需要按自己的意愿把六个专业志愿都填满。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-甘肃考生",
        "question": "老师您好，甘肃考生，物化生，552分，15027位次，报考贵校临床医学可以吗？如录取其他专业，转临床可以吗？有什么条件",
        "answer": "你好，一切皆有可能哈，去年就有咱甘肃的考生捡漏了临床医学专业。转专业请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-外国语言文学类咨询",
        "question": "您好，请问历史类528分，排位23467名有机会报考外国语言文学类吗",
        "answer": "你好，大胆填报哈。报了才有机会呢。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问广东考试598分排位22974有机会录到贵校的临床医学专业吗？如果是医学影像学专业的话能稳进吗？",
        "answer": "大胆报，报了才有机会进。不报机会都没有。我们207组都是靠执业医师的专业，至少可以圆医生梦。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "天津名次13800左右，有多大希望被临床医学录取",
        "answer": "您好，这个排位上临床只可以搏一搏了。我校其他专业也可以试试的，还有转专业正常，足够优秀的话可以转到临床医学。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "宁夏的投档比",
        "answer": "无论投档比是多少，只要投档到我校的考生，服从调剂，身体无异常，我校承诺录取。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问583分有机会就读该校的临床医学专业吗",
        "answer": "你好，这个分可能会有点难度。欢迎报考南方医科大学其他组的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广西物理化学总分648，全区排名930左右，报考贵校本硕博八年制，被录取的几率大吗",
        "answer": "您好，录取几率还是蛮大的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-外国语言文学类",
        "question": "请问外国语言文学类对于口语考试等级有要求吗",
        "answer": "你好，没有对口语要求。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业",
        "question": "广东物化生584，省34049可以在贵校读到什么好专业",
        "answer": "中西医临床、生物医学工程、药学、预防医学等可选的还是蛮多，208组、209组看看有啥想报的都可以选择。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问广东考试598分有机会录到贵校的临床医学专业吗？或者是医学影像学专业？",
        "answer": "您好，需要知道您的排位信息，如果排位25000以内，就有机会上影像等专业，207组的所有专业都是可以考执业医生当医生的专业，可以报考。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "天津考生物化政，可以报贵校临床医学吗 语数外有分数限制吗",
        "answer": "您好，可以报考的，只要求选课物理+化学就可以。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-报考临床类专业的限制",
        "question": "广东省分数:611，排位:15323。想要报考贵校的临床医学 ①我是日语生，外语方面有什么限制吗？ ②我近视300度，视力方面有什么限制吗？ ③还有其他的需要注意的地方吗？",
        "answer": "1.我校日常公共课程教学是英语教学，英语需要考四六级，如果您是日语考生，请谨慎报考；2.视力没有格外要求，色觉要求不招色盲色弱。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "你好我是新疆单列类考生分数为334，能报考贵校嘛，如果可以我该考虑贵校那些专业？",
        "answer": "您好，当然可以报考。依照您最想学的专业来填报志愿哈。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业调剂",
        "question": "我是四川考生，请问专业调剂是在贵校今年面向四川所招收的所有专业之中调剂吗？",
        "answer": "是的，不光是我们学校，应该所有学校在川招生都是这样的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-转专业",
        "question": "请问可以转专业么？如果可以，什么时间，什么要求？谢谢。",
        "answer": "您好，请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-湖南物化9048名适合报贵校临床专业吗",
        "question": "如果被调剂，专业是由贵校随意决定吗",
        "answer": "您好，这个排位可以尝试报临床类专业，调剂按学生的各科考试成绩等因素综合考虑后决定录取专业。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-临床医学五年制，",
        "question": "临床医学五年制，本校保研率多少？如果不能保研，能考上本校研究生多大？",
        "answer": "您好，临床医学保研10-12%，临床医学总体升学率70-73%。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，我的分数是513分，被贵校针灸推拿学录取的概率有多大",
        "answer": "只有报了才有机会哈。欢迎报考南方医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广东考生36288名能上生物医学工程吗",
        "answer": "您好，机会还是挺大的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问湖南省高考626分、排名6202名能被贵校的临床医学八年制录取吗？",
        "answer": "您好，有机会上我校八年制，报志愿的时候记得把临床医学（卓越创新班），临床医学类专业都填上。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "广东考生583分，排位35047有机会上药学创新班吗",
        "answer": "您好，机会还是很大的，欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-湖南录取",
        "question": "老师，您好！湖南物化生639,3766位次，报名临床医学本博8年制，录取的机率大吗？",
        "answer": "您好，这个排位，录取的几率非常大。6个专业志愿建议也是要填满。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广东省排位18754可以录取到儿科学或医学影像吗",
        "answer": "你好，这个概率是非常高的，说明一下我校207组都是可以考取执业医师的专业，学医无忧。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-24年广东历史类省排16000名能上贵校地方专项的法学吗",
        "question": "24年广东历史类省排16000名能上贵校地方专项的法学吗",
        "answer": "您好，您如果有地方专项的资格，这个排名录取我校法学的几率是非常高的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业",
        "question": "宁夏今年3400名贵校的临床医学有多大的概率",
        "answer": "如果参考去年的情况，那这个排名应该是妥妥的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好！请问湖南高考600分报贵校临床医学有没有可能啊？真的很想上但是无奈分数不够……",
        "answer": "您好，这个分数可能只能冲一冲了。只有报了才有机会对吧。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "我是江西物化生考生，请问1074名可以录取贵校本硕博吗，如果可以，博士毕业是做医生还是搞科研啊，谢谢老师。",
        "answer": "您好，这个排位妥妥的八年制呀。博士毕业有几种选择，一种是做医生，一种是继续到我校博士后工作站进站从事博士后课题研究，还一种是直接做科研。几种选择全凭您自己的意愿。欢迎报考南方医科大学。联系电话18027191275（微信同号） 石老师"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考文科569分，位次在3770-3880之间，想报考该校卫生法学和应用心理学，请问录取可能性大吗",
        "answer": "您好，您的这个配位和分数上这两个专业应该问题都不大。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-招生咨询",
        "question": "甘肃考生物化政分数447，排名55571能报贵校的中药学专业吗",
        "answer": "您好，当然能报的呀，报了才有机会被录取哈。就像去年咱甘肃有一个临床医学的就捡漏了。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问四川文科7650报贵校护理学可能大吗 还有贵校是不在四川招护理生吗",
        "answer": "您好，有在四川招护理呀（https://portal.smu.edu.cn/bkzs/bkzn/zsjh.htm），这个排位大概率可以上我校的护理学专业。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-转专业",
        "question": "贵校文科护理学专业有机会转口腔医学专业吗？可以说一下转专业的详细规则吗？",
        "answer": "不可以。具体请查南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可以查阅到近几年转专业相关信息。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-问一下609分选修物理化学生物能读贵校什么专业",
        "question": "擅长化学生物",
        "answer": "你好，麻醉、精神医学、预防医学、生物技术、生物医学工程等等，欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "四川文科5500名左右能被贵校护理学（卓越班）或者护理学录取吗？",
        "answer": "您好，这个排位很高，卓越班录取几率非常大，护理学更大。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业政策是什么，有什么条件",
        "answer": "您好，请查阅南方医科大学教务处网站（http://jxgl.smu.edu.cn/），右上角搜索栏输入“转专业”，可查阅近几年转专业的具体情况。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取咨询",
        "question": "您好，广东省高考总分588，排位30863，请问有机会录取到贵校的麻醉学或者医学影像学吗？",
        "answer": "您好，您可以冲一冲207组，报了才有机会哈。不报的话机会都不会有。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "2024广东省物化生选科635，排5998，报8年临床医学有多少概率被录取",
        "answer": "您好，这个排位很高，我们八年制独立成组，报了不影响后续投档。可以大胆报，不报就没机会，报了才有机会。另外我们临床医学（卓越班）参照本硕一体贯通培养也可以考虑的哈，它跟其他可以考执业医生的临床医学类专业放在了一个组，至少不用担忧会被调剂到非临床医学类专业。欢迎报考南方医科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-江西物理+化学2000报贵校的临床医学本硕博连读的概率有多大",
        "question": "江西物理+化学2000左右报贵校的临床医学本硕博连读概率大吗",
        "answer": "您好，这个排位上八年制的概率就大啦。90%以上不为过。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-基础医学",
        "question": "请问贵校基础医学是否可以考执业医师资格证",
        "answer": "您好，不光是我们学校，应该是所有学校都一样，基础医学应该是不能考执业医生资格证，但是可以考临床医学的学硕。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-物生政能报口腔医学吗",
        "question": "2024广东高考 物理方向 选科没选化学能报贵校口腔医学专业吗 谢谢",
        "answer": "广东省的不可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "请问福建物化政：464分，排名：100155能报吗？",
        "answer": "这个有点悬。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "你好，我是青海考生 ，位次2420，被贵校临床医学或者口腔医学录取的概率有多大？",
        "answer": "您好，这个位次需要搏一搏了，概率50%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-招生录取",
        "question": "2022年南方医科大学临床医学专业湖南省最低录取位是3808位，而到了2023年最低录取位一下跳到了12519位，是怎么回事，是数据错误吗？湖南考生，今年物理方向613分，省排名9807位，请问能录取到你们学校临床医学专业吗？",
        "answer": "你好，排位没有错的，前一年排位太高没人敢报，那不排位就下去了；您的这个排位还是有机会上临床医学的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "老师您好:贵州考生,选科物+化+生,595分,排名9993,请问报考贵校临床医学能录取吗?",
        "answer": "可以报考，临床医学的录取概率会有，只是比其他专业的录取概率会低一些。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-453分能报吗",
        "question": "专科能报吗",
        "answer": "我校不招专科。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-重庆一万三千名左右能被录取中医学吗",
        "question": "重庆一万三千名左右能被录取中医学吗",
        "answer": "您好，机会很大，欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "宁夏理科生成绩455可以报考贵校哪些专业机率大吗",
        "answer": "您好，医学检验技术和康复治疗学的录取几率要大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "你好，我是广东省的考生，位次26982，可以录到贵校吗",
        "answer": "您好，您这个排位肯定没问题呀。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-口腔医学",
        "question": "请问广东省排6万多可报口腔医学吗？成功录取概率大吗？",
        "answer": "您可以试试，万一上了呢。就算没上也没啥损失。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "你好，我是广东省的考生，位次26982，可以录到该校吗",
        "answer": "您好，这个位次录到我校稳稳的。要是没录到那我们得多开心呀。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业录取",
        "question": "你好，我是辽宁考生，选科物化生，请问贵校的基础医学是首次招生吗？什么位次可能有希望录取？",
        "answer": "您好，30000以内都可以报考我校的哈。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，您可以报，万一上了呢。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广西考生577，排名1w4有机会被录取吗？能选什么专业",
        "answer": "您好，生物医学工程、医学检验技术、药学等专业可选。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-青海考生理科478排名2887",
        "question": "改分数有机会录取到贵校的临床医学吗",
        "answer": "您好，您只要报了就肯定是有机会的。不报就肯定没机会。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广东考生550排位71168可以报吗？有什么专业可以报？",
        "answer": "你好，当然可以报考，药学、预防、生物技术等都可以报的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "广东考生550排位71168",
        "answer": "您好，欢迎报考南方医科大学。报了才有机会哈。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-咨询",
        "question": "老师您好我想问一下云南文科省排5060能否有机会进贵校的中医学还有针灸推拿学专业如果被护理学或助产学录取能否转专业的谢谢老师",
        "answer": "您好，有机会进入，具体的话还得看咱云南省文科考生填志愿的情况；您说的这几个专业可以互转，大一、大二的第二学期，两次转专业机会。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "贵州考生 物化生 425分能报考贵校吗？录取几率有多大？",
        "answer": "你好，当然可以报，报了才有机会。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-本博和本硕博",
        "question": "本博和本硕博有什么区别？请问南方医科大学2024年在江苏招的本博还是本硕博？正常的话本硕博在学校就学期间有多高的淘汰率？",
        "answer": "您好，1.本博（八年制），拿到的学位只有本科和博士阶段的学位，没有硕士学位。2.淘汰率很低，不超过1%，这不超%1的人绝大多数是因为自身身体、心理等因素，不适合继续学习导致的。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取",
        "question": "宁夏考生理科生455可以被贵校哪些专业录取",
        "answer": "455指的是排位还是分数？如果是分数，临床可以搏一搏，中医、医学检验技术康复治疗学等专业录取几率都挺大。如果是排位，那可以搏一搏八年制。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-请问我物生政组合可以选贵校哪些医学专业",
        "question": "我分数是496，贵校医学专业是必选化学科目吗？",
        "answer": "医学类专业必选化学。所以您的这个选课有点尴尬。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-福建文科排名3200能被录取中医学吗",
        "question": "您好！请问福建文科排名3200被中医学专业录取的概率有多大",
        "answer": "您好，一定要给个概率的话应该可以去到80%以上，针灸推拿也属于中医类专业，也是中医执业医师，概率应该可以去到90以上。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "老师好，我是云南理科生，今年排名3984，请问被贵校临床或口腔专业录取的概率大吗？如果考生接受调剂，但所有专业已录满，考生会被退档吗",
        "answer": "你好，这个排名还是比较靠前的，一定要给一个概率的话，应该能去到八成。接受调剂只要投档进学校就肯定不会被退档的。欢迎报考南方医科大学。020-61648371 林老师 020-61648699王老师。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-云南文科602分能录到贵校中医学专业吗？",
        "question": "云南文科602分能录到贵校中医学专业吗？",
        "answer": "这个分数很高啦。很不错的成绩。上中医的概率非常高。欢迎报考南方医科大学。联系电话：020-61648371 林老师 020-61648699 王老师。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-录取概率",
        "question": "老师你好，我是云南文科考生，成绩为596，省排名3663，被贵校中医学和针灸推拿学录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，这个排位录取的概率是很大的，今年云南的计划也多了几个，所以录取概率就更大了。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-专业咨询",
        "question": "请问云南考生9800名能报上贵校的哪些专业？临床医学有没有希望",
        "answer": "您好，这个排位可以搏一搏临床医学的，因为2022年的时候临床医学最低就去到了9802位，医学检验技术、中药学、康复治疗学和生物医学工程专业等其他专业录取的概率应该会高很多。不管是否填报我们学校，六个专业志愿也需要有梯度，搏一搏的专业要有，比较稳当的专业也要有，保底的专业也要有。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-云南招生老师与生医工专业",
        "question": "贵校在云南设有相关实地咨询的地方或招生老师吗？ 贵校的生物医学工程专业在本科与本硕连读之间设有拔尖培养吗？",
        "answer": "在昆明十中、苦命理工附中、名族大学附属高级中学、曲靖一中、腾冲一中等地有老师在当天的咨询会。生物医学工程（卓越班）参照本硕一体连读培养，本科阶段达到相应标准，可全部免试进入硕士阶段学习。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-关于转专业",
        "question": "老师，您好，如果被非第一志愿的专业录取了，入学后是否可以转专业。医技与临床、口腔之间转专业有限制吗？ 谢谢",
        "answer": "你好，可以转专业的，医技类专业可以转临床和口腔，只是转专业需要满足一些基本条件，比如成绩需要排本年级专业前10%才有资格转，拿到资格后还需要参加由专业所在学院组织的面试等流程，最后才能确定是否转入。具体您可以到南方医科大学教务处网站http://jxgl.smu.edu.cn/，在右上角输入（转...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-转专业",
        "question": "如果被贵校的其他专业录取，以后想转入口腔医学专业需要那些具体的条件呢？",
        "answer": "您好：“临床医学、口腔医学、医学影像学、儿科、麻醉学、精神医学”为学校“限制转入专业”，其他专业为“开放转入专业”。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-云南考生6000名内能录取吗",
        "question": "我是云南考生，排5940名，贵学校中医学专业能录取吗",
        "answer": "您好，排位6000内当然也是可以报的，只是说录取概率的话会稍微小一些。其他专业的录取概率会更高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-您好，云南考生6000名内能报中医学吗？",
        "question": "您好，云南考生6000名内能报中医学吗？",
        "answer": "您好，排位6000内当然也是可以报的，只是说录取概率的话会稍微小一些。其他专业的录取概率会更高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-口腔医学",
        "question": "南方医科大学的口腔医学有没有保研",
        "answer": "您好，口腔医学保研按10%左右的比例进行推免。口腔医学整体升学率50%左右。欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-口腔医学",
        "question": "口腔医学要多少才会被录取，口腔医学录取有什么要求。",
        "answer": "您好：口腔录取排位14000以内放心大胆报。口腔医学不招色盲色弱，另外如果是左撇子的话，就要考虑从业的时候，国内只有习惯右手的相关设备。没有其他格外的要求了。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-云南文科602分能录到贵校中医学或者针灸推拿专业吗？",
        "question": "云南文科602分能录到贵校中医学或者针灸推拿专业吗？",
        "answer": "您好，录取机会是非常非常大了。尤其今年比前今年还加了计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-位次5000以内，有机会上到贵校的临床专业吗",
        "question": "您好我是江西考生男，位次5000以内，预估在3千左右，能不能录到贵校的临床专业？",
        "answer": "您好，根据以往数据，5000以内录取临床的机会是非常大的，如果是3000以内，那几乎接近100%概率了。 欢迎报考南方医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-名老中医传承班学生考上本校研究生概率大概是多少",
        "question": "名老中医传承班学生考上本校研究生概率是多少",
        "answer": "升学中的，本校的占50%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-历史类名老中医传承班考研通过率和保研率高吗",
        "question": "历史类名老中医传承班考研通过率和保研率高吗",
        "answer": "您好，名老中医传承班考研升学率达82%以上。升学就读学校：北京中医药大学、上海中医药大学、广州中医药大学、南方医科大学、中国中医科学院等。"
    },
    {
        "schoolName": "南方医科大学",
        "title": "南方医科大学-文科生转专业",
        "question": "我是历政地的考进贵校英语专业或应用心理学专业，想转入临床，眼视光或者口腔专业可以吗？是属于转入限制专业还是开放专业？申请转入贵校临床，眼视光或者口腔专业专业后是否需要通过本专业考试？当兵两年回来后是否也能转入心仪专业呢？报地方专项的条件是什么？非农村户口可以吗？",
        "answer": "1.我校没有眼视光专业；2.临床、口腔专业都是限制性专业；3.转入条件之一：学生申请转入限制性专业及药学、中药学相关专业的，其高考选考科目须选考化学或入校后根据培养方案修读过化学相关课程（基础化学、无机化学、有机化学、生物化学等）；4.大学生士兵退役后复学，申请转入学校“限制转...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗 选畜牧兽医业如何 可专升本吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "广东历史353排名172000左右可以报考专业513408吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好。这个分数需要冲一冲哦，可以关注“广东农工商招生就业”微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布推文，参考去年每个专业的最低分，排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-报考",
        "question": "我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报贵校",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东农工商",
        "question": "河南生 文科 文化290 美术206能报本校的环境设计吗 录取率大吗",
        "answer": "考生，你好。我校未在河南招美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-能录取吗",
        "question": "我的理物生398分，能进到贵校吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史类410 ，排位112,919，有机会冲击贵校的酒店管理与数字化运营和会展策划与管理专业吗？",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-投档",
        "question": "问问该校在广东省内的投档比是多少啊？",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "考生，您好。没那么低分，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类363分排名162008，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-扩招",
        "question": "广东文科375可以录上你们学校哪些专业 你们学校今年有没有扩招计划",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-学校制度",
        "question": "学校有实行双及格制吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东艺术生",
        "question": "老师，您好，美术分综合分412排位24162有机会上贵校艺术设计吗？",
        "answer": "考生你好，有机会录取，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东高考历史类363可报考贵校什么专业",
        "question": "广东历史类363排位161592可以报考什么专业，录取率大吗，学校是否提供三二分段专升本",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "理工287，位次48万左右，有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-安徽考生",
        "question": "老师您好，我是安徽的考生今年考了346分排名280854，想填贵校的商务英语或大数据技术，请问有机会吗？在进入贵校后，如果想要换专业可以换除商务英语和大数据技术以外的专业吗？",
        "answer": "考生，您好，可以报考，有机会录取，考今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-咨询",
        "question": "广东考生历史类9万6园林技术",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗 选畜牧兽医业如何 可专升本吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "广东历史353排名172000左右可以报考专业513408吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好。这个分数需要冲一冲哦，可以关注“广东农工商招生就业”微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布推文，参考去年每个专业的最低分，排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "question": "广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "请问物理435，排264874,能进应用英语或数字媒体吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "我历史生分数357 排名168268服从调剂可以上你们学校吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-转专业条件和小语种相关安排",
        "question": "请问贵校在专业不满意时转专业需要什么条件？高考小语种考生，由于英语基础不好，是否有其他小语种课程？或者说，考试时是否可以换成小语种进行考试？英语四六级是否可以用小语种证书代替？",
        "answer": "只能高分往低分转专业，还有面试等条件，公共教学的外语是英语，小语种目前不能代替，没有要求考英语四六级。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师您好，今年还有没有市场营销（高收费）的专业了，河南考生234分有机率上吗？",
        "answer": "考生，您好。有这个专业，可以填报，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "我是广东考生，理科396，位次32万，若服从调剂，有机会吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-畜牧兽医",
        "question": "广东省历史类全文424分可以报考畜牧兽医专业吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-新疆",
        "question": "194分理工位50359，可以报考贵校吗？ 会不会退档",
        "answer": "这个分数，需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-三二分段",
        "question": "请问一下历史类431排名92977有机会上该校32分段商务英语吗",
        "answer": "三二分段的分数较高，这个排位需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史类382分排位141463能进贵校的501专业组的225 243 242 244 吗 请问投档比多少 有没有专业级差",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "历史412分，排名111535，可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-你好，该校2024年的投档比是多少？",
        "question": "该校2024年的投档比是多少？",
        "answer": "投档是按1；1投档的，"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-你好",
        "question": "广西高考历史365，位次71497有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生，您好，是有机会录取到的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-农工",
        "question": "老师您好，请问广东理科生439排名258089 可否投贵校?",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取机会",
        "question": "今年选考历史总分350分排位176414报读贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗 选畜牧兽医业如何 可专升本吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "广东历史353排名172000左右可以报考专业513408吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好。这个分数需要冲一冲哦，可以关注“广东农工商招生就业”微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布推文，参考去年每个专业的最低分，排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理413分排位30万报考食品智能加工技术录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-你好，四川文321，排名172893，有可能报贵校吗",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "考生，您好。可以填报，有机会录取，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广东理科生439排名258089 可否投贵校?",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-河北",
        "question": "历史组264有希望报咱们学校吗",
        "answer": "去年录取最低分360多分，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "广东物理类409有机会考热农吗",
        "answer": "考生你好，可以报考，有机会录取。去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "考生，您好。我校未在陕西招生，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东考生历史类399排位124169能上贵校的畜牧兽医专业吗",
        "question": "广东考生历史类399排位124169能上贵校的畜牧兽医专业吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。你的分数有机会，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-三二分段",
        "question": "贵校今年还有三二分段计划吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。有10个三二分段的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "理科408有希望吗？",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类381分，排名342955有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "阳光高考网中招生章程第二十六条说非英语考生慎重报考，是意味着只有英语考生才录取吗？",
        "answer": "考生，您好。不是这样理解，小语种也可以报考，只是大学期间公共外语是采用英语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "今年贵校有扩招吗",
        "answer": "夏季计划跟去年对比总计划稍微增加了100多个。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-今年开展协同培养三二分段的有哪些专业",
        "question": "今年开展协同培养专本连读的有哪些专业",
        "answer": "一共有10个专业，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗 选畜牧兽医业如何 可专升本吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "广东历史353排名172000左右可以报考专业513408吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好。这个分数需要冲一冲哦，可以关注“广东农工商招生就业”微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布推文，参考去年每个专业的最低分，排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-历史录取",
        "question": "请问广东历史373，排位15万有机会冲一下吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。可以冲中外合作的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好，历史类399，专科排位123887，报考现代文秘的三二分段，录取的几率大吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，三二分段的会分数高一点，具体请参考，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，广西文科353，有机会进这个学校吗",
        "answer": "考生，您好。可以报考，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史435 排名89703能有机会冲一冲三二分段的文秘吗，本校投档比是多少，如果报三二分段不够分上会不会被退档",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，三二分段的分数会高一点，按1：1投档，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东历史类考生",
        "question": "协同培育计划里面的大数据与会计与肇庆学院三二分段培养的专业代码是多少，到时候怎么报？",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-报考",
        "question": "如果报考贵校的协同培养专业还可报其他专业组专业吗 会有被退档的风险吗",
        "answer": "可以的，您可以报考我校物理类的所有专业志愿组（一共10多个组）。那可以选择自己喜欢的组报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-找大专",
        "question": "物理382 排名342266可以报考吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-找大专",
        "question": "物理382 排名342266可以报考吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-会计",
        "question": "广东物理409排位305906有机会报考会计或财务管理吗？",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生物，历史类355分排名170541可以被广东农工商职业技术学院录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-能被录取吗？",
        "question": "你好，广东考生物化政，416分。排位295102。有机会录取贵校吗？如果可以推荐什么专业组？谢谢！",
        "answer": "考生你好，去年物理类（高收费专业除外）最低排位30万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理376有机会过录取线吗？",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 畜牧兽医 专业机会大吗？",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取机会",
        "question": "历史科455分 排位72286，报考本校电子信息工程技术三二分段，录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。您目前的排位，个人判断，机会大的。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东农工商职",
        "question": "安徽理科332可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，可以报考的，录取机会大，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗 选畜牧兽医业如何 可专升本吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "广东历史353排名172000左右可以报考专业513408吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好。这个分数需要冲一冲哦，可以关注“广东农工商招生就业”微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布推文，参考去年每个专业的最低分，排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-报考",
        "question": "广东物化地397排位32w3有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。可以考虑中外合作...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生历史类排位11.8万录取贵校的物联网应用技术概率大吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东考生物理类 401分 位次317693 有希望读本校吗",
        "question": "报什么专业比较好",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科375分排位14万九千可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-安徽309有可能录取吗？",
        "question": "安徽309有可能录取吗？",
        "answer": "考生你好，可以报考，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东历史类310,排位21w,冲该校的大数据与财务管理录取机会大不大？推不推荐报考？",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东农工商职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41w报电气自动化录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东考生历生地，390分，排位133726，有希望报考贵校吗",
        "question": "广东考生历生地，390分，排位133726，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理395，位次326321可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-咨询",
        "question": "广东美术生特长184.历史296综合378有希望就读贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校只招美术术科统考生，去年的排位大概3万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-有没有专升本，服从调剂能否申请转专业",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002 想问下可以报读法律文秘？有没有专升本（插本），如服从调剂能否申请转专业？谢谢！",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。每个学校都...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-宿舍",
        "question": "上床下桌吗",
        "answer": "考生，您好。有些是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "我是广东物理考生399，319806可以报考贵校的那些专业，服从调剂会不会退档",
        "answer": "考生你好，去年物理类最低排位30万左右（高收费专业的专业排位32万左右），今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗 选畜牧兽医业如何 可专升本吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "广东历史353排名172000左右可以报考专业513408吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好。这个分数需要冲一冲哦，可以关注“广东农工商招生就业”微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布推文，参考去年每个专业的最低分，排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问广东全文460，专科排名67467有机会报专业组514吗？",
        "answer": "可以的，这个排位还是机会比较大的，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问广东全文460，本科排名67467，报专业组204的概率大吗？",
        "answer": "可以的，这个排位还是比较前，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史414排名109472，商务英语专业有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。有机会录取，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "考生，您好。可以报考，有机会录取，去年最低分是275分。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-填志愿",
        "question": "安徽316有没有希望报贵校？",
        "answer": "可以，有机会录取，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-报名",
        "question": "你好广东考试历史生物政治403分报考畜牧兽医的概率大不大",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位比我校去年录取最低录取排位高一些，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好广东物理413排位30万有机会冲中外合作之外的专业吗有哪些",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-四川",
        "question": "你好四川理科344，排名28万收吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位比我校去年录取最低录取排位高，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-报考",
        "question": "你好 四川理科305分排位290021可以报考吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-你好今年还招收现代文秘专业吗",
        "question": "广东考生403想问问现代文秘的专业还有招生吗我这个分数进去贵校的概率不大不大",
        "answer": "可以报考，有机会录取，考生，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好分数430 排位27万可以报贵校什么好专业呢",
        "answer": "可以报考，录取概率大，考生，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取几率",
        "question": "你好我是广东物理考生425排位28万能冲食品或者其他专业吗",
        "answer": "考生，您好，可以报考，有机会录取。具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-报名",
        "question": "你好，广东考生文科历史生物政治403分排名119647，报考贵校的现代文秘和畜牧兽医的机会大不大",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位比我校去年录取最低录取排位高一点，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002，有希望报读贵校吗？求回",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-协同培养",
        "question": "广东物生地467，排位207349，有机会上贵校商务英语3+2吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年您咨询的专业录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗 选畜牧兽医业如何 可专升本吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "广东历史353排名172000左右可以报考专业513408吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好。这个分数需要冲一冲哦，可以关注“广东农工商招生就业”微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布推文，参考去年每个专业的最低分，排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好 河南理科281有机会吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-海南海口市的，位次55508，421分服从调试，可以报考吗？",
        "question": "海南海口市的",
        "answer": "考生，您好，去年最低分，录取到469分，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-海南",
        "question": "海南位次55508，服从调剂，可以报考吗？",
        "answer": "考生，您好，我校去年在海南录取最低分469分，请您参考一下。具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "您好，文科423排10万零几百报考大数据与会计录取机会大吗",
        "answer": "考生，您好，是有机会录取的，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科排位13w有机会录取吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-美术与设计类合成总分395，排位27571，有机会被录取吗？",
        "question": "历史类总分312，排位：214030.美术与设计类合成总分395，排位27571。其中美术189，文化312。 请问报名贵校有机会被录取吗？",
        "answer": "考生，您好。从去年录取情况来判断，是有机会录取的，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-排名27348可以冲贵校吗",
        "question": "我排名27348想冲贵校的环境艺术设计，不知道可不可以",
        "answer": "考生，您好。这个排位是有机会的，详细可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，查看2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的录取排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类总分409，排位113798有机会上吗？如果可以的话能够选什么专业？",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位比我校去年录取最低录取排位高，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "2024考生，广东文科生，411，11w那样可以上吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位比我校去年录取最低录取排位高，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东历史类考生",
        "question": "广东历史类总分438，排位86000，有希望报考贵校的大数据与会计吗？，可以参加协同培育吗？",
        "answer": "考生，您好，可以报考，有机会录取，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类398有机会录取较好的专业吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，要选很好热门的专业没有较好的优势，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-问题",
        "question": "请问广东物理416排名296032被录取机率大吗？",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-咨询",
        "question": "广东历史167519可以报吗？有希望上吗",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好想问一下江西美术生排名两万二能录取吗",
        "answer": "考生，您好。我校没有在江西省招考美术术科生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生，406分30万名可能被录取吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗 选畜牧兽医业如何 可专升本吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "广东历史353排名172000左右可以报考专业513408吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好。这个分数需要冲一冲哦，可以关注“广东农工商招生就业”微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布推文，参考去年每个专业的最低分，排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科347可以吗",
        "answer": "考生，您好，欢迎报考，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-河南",
        "question": "文科347分 位次185960. 报考希望大吗 去年文科最低录取是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东美术生多少分能进该学校",
        "question": "专业分223 ，文化分257 ，历史类总分257，排位：本科252752，专科252757。美术与设计类合成总分407，排位：本科25235，专科25237想问一下有多大概率能进该学校",
        "answer": "美术排位，与我校去年录取最低排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西，历史类354，有机会录取贵校的现代文秘专业吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年在贵省录取最低录取最低分接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东美术生多少分能进该学校",
        "question": "专业分230 多，文化分250多 能进该学校的门槛吗 ？",
        "answer": "去年美术类最低排位30105，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东历政生369,排名155901,建议报考贵校吗，建议什么专业",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩比我校去年在贵省录取分数高，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-三二分段招收河北考生吗",
        "question": "400分可以报考三二分段吗",
        "answer": "三二分段只在广东考生招生，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物理类426分 报贵校电气自动化技术有希望吗",
        "question": "广东物理类426分 报贵校电气自动化技术有希望吗",
        "answer": "考生，您好。可以报考，但是我校这个专业不在普高招生，请报考其它相关专业，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-四川文科318位次174257",
        "question": "有机会吗",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年在该省录取最低录取最低分接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取几率",
        "question": "你好我是广东物理考生425分排位28万有机会冲食品营养与健康专业吗",
        "answer": "考生，您好。可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-河南录取",
        "question": "河南文科269排名282658有机会被贵学校录取吗?",
        "answer": "考生，您好，需要冲一冲，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-可以报贵学院的畜牧兽医专业吗？",
        "question": "应届物化地，404分，排名312694，请问老师录取机会大吗？",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东考生",
        "question": "广东考生物化生，专科排位352878，有没有机会录取",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位比我校去年录取最低录取排位高，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗 选畜牧兽医业如何 可专升本吗",
        "answer": "考生你好，去年最低排位13万左右，今年招生专业，计划，请关注我校招生官微，广东农工商招生就业，2024年夏季高考招生计划发布的推文或2024年夏季高考招生简章的推文，有招生计划表，含去年每个专业录取排位（表的后三列），最低分。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "广东历史353排名172000左右可以报考专业513408吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生，您好。这个排位要冲一冲，如果填报国际交流学院中外合作办学的专业，机会就大一点，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生，您好。这个分数需要冲一冲哦，可以关注“广东农工商招生就业”微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布推文，参考去年每个专业的最低分，排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "389分，排名13万左右可以报嘛？",
        "answer": "考生，您好，您今年的成绩排位跟我校去年录取最低录取排位接近，可以报考，具体可以关注：广东农工商招生就业，微信公众号，2024年夏季高考招生计划发布的推文，有今年的计划，去年的排位。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-广东",
        "question": "385，排位33w建议报考吗",
        "answer": "考生，您好，这个分数是有机会投档的，去年差不多也就这个分数，如果报中外合作办学的专业就机会更大了，可以关注“广东农工商招生就业”这个微信公众号，有今年的招生专业，计划及去年的录取数据排位参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-好",
        "question": "广东历史392排位131409是否可冲",
        "answer": "考生，您好，这个分数是有机会投档的，去年差不多也就这个分数，如果报中外合作办学的专业就机会更大了，可以关注“广东农工商招生就业”这个微信公众号，有今年的招生专业，计划及去年的录取数据排位参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-录取",
        "question": "安徽346，排名280854，服从调剂有机会吗？",
        "answer": "考生，您好，录取机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-报考",
        "question": "广东历政生424分，专科排位99380可以报考贵校大数据与会计专业吗？",
        "answer": "考生，您好，参考去年录取数据，是有机会录取的。可以关注“广东农工商招生就业”这个微信公众号，有今年的招生专业，计划及去年的录取数据排位参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-专业服从调剂可以选择调剂的校区吗",
        "question": "专业服从调剂可以选择调剂的校区吗",
        "answer": "考生，您好，专业服从调剂只是组内调剂，调剂有可能会跨校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-协同培养",
        "question": "请问贵姓24年有协同培养的项目嘛",
        "answer": "考生，您好，我们今年一共有12个专业包含术科。可以关注“广东农工商招生就业”这个微信公众号，有今年的招生专业，计划及去年的录取数据排位参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-招生",
        "question": "今年招福建考生吗 理科339可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "考生，您好。我校没在福建招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-咨询",
        "question": "日语生适合报名吗",
        "answer": "我校共用外语的教学是采用英语，如果是日语考生，请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-历史分数366 专科排名158664",
        "question": "服从调剂的话能被贵校录取？",
        "answer": "考生，您好，这个分数是需要冲一冲，如果报中外合作办学的专业就机会更大了，可以关注“广东农工商招生就业”这个微信公众号，有今年的招生专业，计划及去年的录取数据排位参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校投档比例是1比1吗 有专升本计划吗 能转专业吗",
        "answer": "考生，您好。投档比例是1:1，有专本衔接三二分段的专业，也可以在大三的时候考插班生，我校是有转专业机制。"
    },
    {
        "schoolName": "广东农工商职业技术学院",
        "title": "广东农工商职业技术学院-报考咨询",
        "question": "你好请问广东物理类全理总分390 排名332223报考贵校可能性大吗",
        "answer": "考生，您好，这个分数需要冲一冲，如果报中外合作办学的专业就机会更大了，可以关注“广东农工商招生就业”这个微信公众号，有今年的招生专业，计划及去年的录取数据排位参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东新安职业技术学院",
        "title": "广东新安职业技术学院-广东新安",
        "question": "河南考生 文科 文化290 美术206报艺术设计会滑档吗",
        "answer": "你好 我校在河南的招生专业没有艺术设计专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东新安职业技术学院",
        "title": "广东新安职业技术学院-广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "question": "广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "answer": "你好 我校不设专业分 只要总分录取进来了专业把最喜欢的专业放第一位 我校去年历史最低分370左右 排位16万7千左右"
    },
    {
        "schoolName": "广东新安职业技术学院",
        "title": "广东新安职业技术学院-录取",
        "question": "历史275，排名24万，有机会被录取吗",
        "answer": "你好 "
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-三二分段",
        "question": "学校三二分段有设计或会计专业吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-录取",
        "question": "理科413排位29万左右，有机会吗",
        "answer": "我校2023年物理类专业录取的最低排位在28万左右，建议冲一下。详细的录取分数和最低排位可以通过“佛职招生”公众号和小程序查询。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生412，排位301790，录取可能多大",
        "answer": "我们2023年物理类录取的最低排位在27万左右，在这个排位之内被录取的机率大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-咨询报考",
        "question": "黑龙江理319排位101453有机会报考贵校吗",
        "answer": "我们学校今年只在广东省内招生，不招省外的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-报考专业的就业前景",
        "question": "老师你好，广东物化地437，排名260887，参考本校有希望吗？请问填报什么专业比较有就业前景？谢谢",
        "answer": "参照2023年年的录取情况，可以报考503、504、505专业组，详细的录取分数和最低排位可以通过“佛职招生”公众号和小程序查询。目前学校各专业就业前景都很好，其中503专业组就业率较高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-广东物理427",
        "question": "广东物理427能上贵校吗",
        "answer": "要看您的排位，我们今年招生计划有增加，排位在27万以内可以大胆报考。详细的录取分数和最低排位可以通过“佛职招生”公众号和小程序查询。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东高考分数384排位139246有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2023年我校录取的最低排位在15万左右，参照2023年的录取情况，可以报考507、508专业组中的相关专业。详细的录取分数和最低排位可以通过“佛职招生”公众号和小程序查询。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-我考了396分，可以报这个学校吗",
        "question": "理科",
        "answer": "具体参照一下排位，我校2023年物理类录取最低排位在28万左右。详细的录取分数和最低排位可以通过“佛职招生”公众号和小程序查询。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-广东考生录取",
        "question": "您好，广东物化生439，排名259029，有意愿填报本校食物质量与安全（735）专业，请问有机会吗",
        "answer": "参照往年的录取情况，录取概率较大。详细的录取分数和最低排位可以通过“佛职招生”公众号和小程序查询。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "参照2023年的录取情况，录取概率很高，建议大胆报考。详细的录取分数和最低排位可以通过“佛职招生”公众号和小程序查询。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-招生",
        "question": "2024广东高考生物化地439排位257903有机会报考贵校吗",
        "answer": "参照2023年的录取数据，录取的概率很大，建议大胆报考。详细的录取分数和最低排位可以通过“佛职招生”公众号和小程序查询。"
    },
    {
        "schoolName": "佛山职业技术学院",
        "title": "佛山职业技术学院-河南文科430",
        "question": "河南文科430有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校只在广东省内招生，今年没有省外招生的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东物理类398有机会录取吗 322241",
        "answer": "机会较小，可考虑冲一下517、518专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取询问",
        "question": "本人广东考生438分，排位260000，请问有没有机会报贵校的人工智能技术应用？若服从调剂，被不喜欢的专业录取能否入校后修改专业？",
        "answer": "机会较小，可以冲一冲。入校后转专业按学校制度依规办理"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东考生416分排名29w有机会报考本校吗？",
        "answer": "可以冲一下517、518专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东物化地416，排位295308有机会上贵校吗",
        "answer": "可以冲一冲517、518专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-浙江省考生",
        "question": "浙江省考生体育术科80分，文化课（史政地）383分，体育综合分492分可以报考你们学校吗？",
        "answer": "我校在浙江没有投放招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-专升本对应学校不同专业有哪些，转专业有什么要求",
        "question": "专升本对应学校不同专业有哪些，转专业有什么要求",
        "answer": "接续高职本科专业举例：法律、综合行政执法。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-贵校法律事务专业在哪个校区，宿舍情况怎么样",
        "question": "专升本对应学校不同专业有哪些，转专业有什么要求",
        "answer": "法律事务专业在珠海校区，四人间宿舍带空调。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "question": "广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "answer": "不建议报考我校，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "老师广东物理388建议报考吗",
        "answer": "不建议，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "江西文科考生431名次70000左右不服从调剂的话是否有机会被贵校会计类专业录取",
        "answer": "我校在江西的大数据与会计专业计划面向物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-咨询",
        "question": "您好，老师。河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-河南考生 理科 分数376 位次362696",
        "question": "河南考生 理科 分数376 位次362696 第一志愿大数据与财务管理；第二志愿商务英语。 同意调剂，同意调剂会被退档吗？我这个分数投档会被录取吗？入学之后能不能转专业？每个班有几个转专业名额？有什么要求？ 学校有几个校区？我想报的专业在哪个校区？还有该校的三二分段什么意思？问题有点多，还麻...[详细]",
        "answer": "若投档进我校，服从调剂，一般不会退档。转专业按学校转专业制度依规办理。您说的两个专业在珠海校区。我校在河南没有投放高本协同三二分段计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "物理类400 排位318544有机会吗",
        "answer": "可以冲一冲517、518专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-关于转专业",
        "question": "您好我想问一下贵校转专业的要求和所需要做什么",
        "answer": "请阅学校相关规定：https://www.gdit.edu.cn/jwc/2019/0409/c1880a37375/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "请问414分接近30万被贵校录取的概率大吗广东的",
        "answer": "可以冲一下517、518专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "请问414分接近30万被贵校录取的概率大吗广东的",
        "answer": "可以冲一下517、518专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-湖南",
        "question": "湖南物理365分报考会计专业有希望吗",
        "answer": "我校在湖南没有投放大数据与会计专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "请问江西历史类417排名78742报考商务日语录取几率大吗",
        "answer": "机会较大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "不建议报考我校，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-专业",
        "question": "没看到数字媒体，虚拟现实技术等专业，入学后可以转专业吗？",
        "answer": "物理组、美术组有上述专业（方向），入学后转专业按学校转专业的制度依规办理。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "请问广东深圳男生物化生392分,报贵院校专科有可能被录取吗",
        "answer": "不建议报考我校，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "请问414分接近3万被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "可以冲一下517物理国际组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，广东物理413可以冲大数据吗",
        "answer": "这个分数报512计算机类（大数据技术专业）机会很小，可冲一下518东西协作组中的大数据与会计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广西考生，全文，301位次105611有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望很小，感谢关注我校"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "贵校可以第几年参与专插本？第五年后是否拿到全日制本科文凭？ 第一文凭是不是本科？ 我物理类高考433 排名268481 能否报考 计算机？所在校区是在珠海吗",
        "answer": "第三年报名参加广东省普通专升本考试。如顺利完成学业，前三年我校颁发专科文凭，后两年由专升本录取高校颁发本科文凭。物理433分不建议报考计算机类，可考虑511、516、517专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-志愿历史",
        "question": "广东历史生物地理411分，排位111741，有机会上贵校吗",
        "answer": "有的，欢迎填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "2024年我校在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-广东物化生437",
        "question": "广东物化生437包括贵校软件技术有希望吗",
        "answer": "计算机类希望很小，可考虑511专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东文科375可以录上吗",
        "answer": "可考虑505和506历史组"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-宿舍环境",
        "question": "机电一体化技术 智能机器人技术在哪个校区",
        "answer": "在珠海校区，四人间，有空调"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东美术生综合分356排名30766有机会录取吗",
        "answer": "机会小，感谢关注我校"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-美术类分数433 专科排位19286 有机会录取吗",
        "question": "可以吗",
        "answer": "可以的，欢迎报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-报考",
        "question": "请问物理415可以报考该校哪些专业呢",
        "answer": "517物理组，国际经济与贸易（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-女 物理468 排位205947 能报贵校吗",
        "question": "本校支持专插本吗",
        "answer": "欢迎报考我校，可关注一下与韩山师范学院三二分段专升本组520、521"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "可选的专业少，是否考虑商务日语专业？2023年各专业分数线，请上广科院招生办小程序查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-广东科学职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41报机电一体化录取概率大吗",
        "answer": "概率很小"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东考生物理428 排名27600请问有机会就读贵校社会专业吗",
        "answer": "我校社会工作专业招收历史组考生"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "贵校是否参与专插本 是否3+2",
        "answer": "我校商务英语、酒店管理与数字化运营、人力资源管理专业与韩山师范学院相关专业开展高本协同三二分段专升本项目，详见物理专业组519、520、521。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-招生",
        "question": "请问广东招多少人？",
        "answer": "历史组招539人"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-历史类",
        "question": "历史类418，排名105037.想报工商管理类，能稳吗",
        "answer": "机会较大，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-资询",
        "question": "请问贵校的投档比例是1:1吗？",
        "answer": "请查询广东省教育考试院相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "请问383分文科有机会被商务英语录取吗",
        "answer": "机会很小，可考虑俄语、葡萄牙语等。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "老师本人河南文科382想报考贵校法律事务专业，不知概率多少",
        "answer": "机会很小，建议考虑一下其他专业，如外语类"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "你好，请问广东全文460，专科排名67467报考专业组508或509概率大吗？",
        "answer": "有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "请问 432 27w 物化生 适合报考贵校什么专业",
        "answer": "适合报考511和517专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "2024年大数据与会计在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "福建物理科402分140117名能上贵校吗",
        "answer": "机会不大，请慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-有机会吗",
        "question": "广东理科物化生463分，排拉214744，有机会吗？报什么专业？",
        "answer": "欢迎报考我校，请根据您的兴趣选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-填志愿",
        "question": "安徽316有没有希望报贵校？",
        "answer": "去年我校物理类在安徽的最低投档分为393，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-报名",
        "question": "你好，今年广东考试文科历史生物政治报考贵校的现代文秘专业机会大不大，去年该专业录取的最低排名是多少",
        "answer": "现代文秘专业去年夏季高考没有招生。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-咨询",
        "question": "广东物理类，296，能报本校吗",
        "answer": "与我校历年最低投档线相比，分数偏低，慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东省历史类考生分数387排位136409能上贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考，考虑一下中外合作办学或东西部职教协作实验班。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-广东",
        "question": "广东理科物化地411分，排拉303303，有机会吗",
        "answer": "机会很小，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-广东录取",
        "question": "广东物理类430 省排27w左右 能报考贵校的哪些专业？",
        "answer": "可以报517中外合作组，以及国际经济与贸易、法律事务、工商企业管理等专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "您好！广西395位次在50565有机会报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一冲，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-湖南录取",
        "question": "1.请问贵校是否招收湖南考生？ 2.考生物理类高考分404有机会吗?",
        "answer": "2024年湖南计划招生70人，物理404分可以报但需慎重选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东考生排名247439，267，有机会到本校读吗，可以读什么专业",
        "answer": "难度比较大，慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-河南考生",
        "question": "河南文科311报考贵校有希望吗",
        "answer": "估计比较难，你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校在河南历年的最低投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-咨询专业录取",
        "question": "河南理科 389分 ，位次341412名，如果报考贵校计算机类专业，请问有希望吗",
        "answer": "估计比较难，建议考虑下别的专业，你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-报考",
        "question": "您好，甘肃历史类纯文347位次42256有希望报考贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-报考",
        "question": "老师您好，广东历史分数414，排位109472可以报考吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-请问贵校 文科370有机会吗",
        "question": "选科是政治和地理",
        "answer": "估计比较难，可以冲一下，考虑一下我校专业组506东西协作职教实验班的相关专业（详细内容可参阅《广东省2024年普通高等学校招生专业目录》第206页）。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东文科，排位13w，有机会录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。考虑一下中外合作办学或东西部职教协作实验班。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东历史类 分数409 排位114305 可以报贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东历史类总分409，排位113798有机会上吗？如果可以的话能够选什么专业？",
        "answer": "有机会，欢迎报考。可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。详细的招生专业可参阅《广东省2024年普通高等学校招生专业目录》。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "被录取几率大吗 以及专业选择范围广不广",
        "answer": "按照往年的录取情况，录取机会比较大，欢迎报考，详细的专业选择范围可参阅《广东省2024年普通高等学校招生专业目录》。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-问题",
        "question": "请问物理416分排名296028有机会报考贵校吗？",
        "answer": "可以冲一下。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "江西美术生综合分397排名22871有机会录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。我校产品艺术设计专业去年在江西的最低投档分为330。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-报读咨询",
        "question": "广东历史类总分404，排位119150，能报贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-报考",
        "question": "您好，我是江西历史组的 分数403，排名87188，能报考吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业在江西历年的最低投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-咨询",
        "question": "广东省历生政358排位167834有机会吗，贵校有护理专业吗，三二分段怎么有吗",
        "answer": "我校没有护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖南物理类（物生地）考生，分数445排名159456，请问有希望被贵校录取吗？能选哪些专业呢？",
        "answer": "有机会，欢迎报考。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业在湖南历年的最低投档线。招生专业以湖南省考试院编印的《招生专业目录》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-广东物理421分，有机会录到本校吗",
        "question": "广东物理421分，有机会录到本校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-河南理科能被录取吗？",
        "question": "感觉贵校棒棒的，不知道河南理科368有没有希望",
        "answer": "有机会，你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业在河南历年的最低投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-广东录取",
        "question": "广东历政生 310分，排位215501 ，能报贵校吗",
        "answer": "有机会，但分数还是偏低，慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "贵州文419排名53020报会展策划能录取吗？",
        "answer": "你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业在贵州历年的最低投档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-能否有机会录取",
        "question": "你好，我是今年的历史高考生，总分476，排名55905，请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-问题",
        "question": "本校专业智联网汽车有三二分段吗",
        "answer": "今年物理类三二分段专业只有商务英语、酒店管理与数字化运营和人力资源管理。详细的招生专业可参阅《广东省2024年普通高等学校招生专业目录》。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东物化地412能被录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "理科413排位29万左右，有机会吗",
        "answer": "可以冲一下，你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校各专业历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "你好，广东历政生369,排名155901,建议报考贵校吗，建议什么专业",
        "answer": "可以冲一下，你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-广东2024届体育生",
        "question": "综合分452能不能上贵校",
        "answer": "估计比较难，去年我校体育类最低投档分506，最低分排位5695。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-问题",
        "question": "请问全文 366 158920可以录取吗",
        "answer": "可以冲一下东西部职教协作实验班的相关专业。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-报考",
        "question": "广东省历史类422分可以冲该校的大数据与会记和大数据与财务管理吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-咨询",
        "question": "广东历史370，154422名能有机会被录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-广东的物化地425分28w名可以上国贸专业普通组吗？",
        "question": "广东的物化地425分28w名可以上国贸专业普通组吗？",
        "answer": "可以冲一下，我校去年国际经济与贸易专业最低投档分为415，最低分排位是270642。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-458分22万左右的排名有希望吗",
        "question": "458分22万左右的排名有希望吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "广东考生，物化生372分，排位352878，有没有机会录取大数据与会计",
        "answer": "估计难度比较大，可考虑冲一下大数据与会计（东西部协作职教实验班）。你可在“广科院招生办”微信小程序查看我校历年的最低投档线及最低分排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-2024报考",
        "question": "2024河南文科生413分可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-海南考生",
        "question": "请问贵校今年招海南考生吗？多少分能报？",
        "answer": "我校在海南没有招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-海南化政历考生",
        "question": "总分436排名52527-52770（少数民族）能报贵校吗？那个专业比较有机会？",
        "answer": "我校在海南没有招生计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "湖南384有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会，但分数还是偏低，慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "2024河南398分 全省32w名能报啥专业",
        "answer": "建议你挑选你喜欢的专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "福建物化地422 排名128924有机会被该校录取吗",
        "answer": "2023年我校福建物理类录取最低分421，排位约108000，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问云南文科考生379分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "参考2023年录取情况，难度较大，请您慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-重庆",
        "question": "请问重庆355分被法律事务专业录取的概率大不大",
        "answer": "2023年我校重庆历史类法律事务专业录取最低分377，请您结合2023、2024年的分数排位等因素综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-河南文科430",
        "question": "河南文科430有希望报考贵校吗",
        "answer": "参考2023年我校录取情况，部分专业如外语类是有希望的，欢迎填报我校。我校往年录取详情，请通过微信公众号“广科院招生办”，进入“广科招生小程序”，点击“历年录取”查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 填报环艺术设计 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "参考去年的录取分数，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-学校录取分数线",
        "question": "学校往年或者2023年以前的录取分数线",
        "answer": "请通过微信公众号“广科院招生办”，进入“广科招生小程序”，点击“历年录取”可查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-院校提档线",
        "question": "想了解一下去年院校提档线",
        "answer": "请通过微信公众号“广科院招生办”，进入“广科招生小程序”，点击“历年录取”可查看。2023年湖北物理我校最低分参考：会计信息管理，416；机械设计与制造，416；计算机类，418；计算机应用技术，429；商务管理，421；商务英语，423；物联网应用技术，416。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科学技术职业学院",
        "title": "广东科学技术职业学院-江西省美术生",
        "question": "我综合分398排名19000左右 可以报考你们学校美术专业吗",
        "answer": "你好！这个分数去年是可以被我校录取的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "广东食品药品职业学院",
        "title": "广东食品药品职业学院-美术",
        "question": "你好 江西美术生综合分397排名22871有机会录取吗",
        "answer": "不在江西招美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东食品药品职业学院",
        "title": "广东食品药品职业学院-录取分线",
        "question": "请问，物生政 480分，可以报考吗",
        "answer": "建议参考去年排位填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东食品药品职业学院",
        "title": "广东食品药品职业学院-录取",
        "question": "请问该校今年的516专业组历史类是三二分段吗？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-招生",
        "question": "现在还招专科生吗",
        "answer": "今年还招专科生，历史类招电子商务专业，招15个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-滑档问题",
        "question": "若专业组选择服从调剂是否会被滑档？若服从调剂了，如何转专业?",
        "answer": "服从调剂不会被退档，"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-研究生录取率",
        "question": "近三年研究生录取率是多少？",
        "answer": "大概2%"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-专业课程",
        "question": "与美术相关的专业是否要修高等数学？",
        "answer": "可打电话咨询熊教授13392789248"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-广东历史美术",
        "question": "双过线，广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "可参考上一年的分数和排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-艺术生东软",
        "question": "广东美术生 合成分418排名22793有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，以下为我校2023年美术类专业录取分数和排位，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-今年四川招多少人",
        "question": "为善四川考生461付出调剂能进贵校吗",
        "answer": "考生，你好，上一年四川我校录取最低分为本科二批分数线，上了分数线请大胆报考。具体计划如下："
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-投档比、转专业、专业级差",
        "question": "贵校的投档比是多少；转专业的条件是什么；是否有专业级差",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "广东物生地453 有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生，你好，因不知道你排位是多少，你的选科可报考的专业，2023年最低是日语，录取的最低分是467，排位是192332，可作参考。其余专业排位可微信搜索东软招生小程序查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-广东物化政473排位197000左右有机会上数字媒体技术吗",
        "question": "如题",
        "answer": "考生，你好，上一年我校数字媒体技术最低分是479，最低排位是173499，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-转专业政策",
        "question": "贵校有转专业政策吗？历政生446排位79445报考贵校的几率大吗？",
        "answer": "本科转专业要求查看广东东软学院官网“招生就业”—招生动态—政策法规，学校文件《广东东软学院学生转专业管理办法》。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，上一年我校专科历史类只招电子商务专业，最低分341，最低排位201739，仅供参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.可以报考什么专业？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "上一年，我校历史类最低分专业是历史，排位85226，其余专业排位大概是7.3万-8.4万，详情可微信搜索东软招生小程序，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "你好，江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "考生，你好，很抱歉，我校在江西只招物理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-专业级差",
        "question": "是否设置专业级差",
        "answer": "专业级差是针对专业组内的专业，在广东，我校本科除了工商管理和市场营销在同一个专业组，实行志愿优先，其余专业均为一个一个专业组，不存在级差问题。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "考生，你好，上一年我校录取分数为463分，省控线为443分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-能否有机会录取本校的101专业组",
        "question": "广西，物化生，407分，130008位次",
        "answer": "考生，你好，上一年我校录取分数比分数线高9分，因今年新高考改革，可以大胆冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-江西纯理",
        "question": "老师您好，江西省纯理474，位次11.9w，有机会录取到贵校吗",
        "answer": "考生，你好，我校在江西的专业需要选考物理和化学，上一年江西录取分数是453分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-报考",
        "question": "广东物理考生472分，排位198358有机会报考贵校的软件工程和人工智能工程吗",
        "answer": "考生，你好，以下为我校上一年软件工程和人工智能的录取排位和分数，仅参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-专业选择",
        "question": "您好！物地生没有化学考分468分排名206326名有机会进贵校吗？工学类可以选吗？或管理学里的大数据管理应用有机会吗？",
        "answer": "考生你好，以下是你可以报考的专业，具体专业排位可微信搜索东软招生小程序。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "1:1."
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-报考录取",
        "question": "历生政，高考外语是日语，466，排位62736，服从调剂，想报汉语言文学，不知道有没有机会上贵校？然后贵校的报名费大概多少",
        "answer": "考生，你好，我校没有汉语言文学这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取、语种限制？",
        "question": "男 ：物理类，454分，高考日语，排位23万，贵校广东东软学院有机会录取？",
        "answer": "考生，你好，可关注软件工程（中外合作办学）专业，分数线上可大胆报考，因属于中外合作办学，学费较贵，68000元/年。其次最低是日语，录取的最低分是467，排位是192332，可作参考。其余专业排位可微信搜索东软招生小程序查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-广东美术双过线排名18202综合分437术科220文化323",
        "question": "今年能否被贵校录取",
        "answer": "考生，你好，因今年美术类的总分计算方式发生变化，建议重点参考排位，可参考我校上一年美术本科录取最低排位和分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "广东艺术生综合分441，排名17139请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生，你好，因今年美术类的总分计算方式发生变化，建议重点参考排位，可参考我校上一年美术本科录取最低排位和分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-广东",
        "question": "我全文艺术 生，历史类总分310，排位：本科215059，专科215070。美术与设计类合成总分405，排位：本科25510，专科25513。能上该校的艺术类吗？",
        "answer": "考生，你好，因文化课本科分数线为320分，你的文化课分数310分，未达到本科线，只能报考我校美术专科专业数字媒体艺术设计，可参考上一年综合分最低排位33232。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-分数",
        "question": "广东物化生491分可以吗",
        "answer": "考生，你好，因不知道你的排位和想报考的专业，建议微信搜索东软招生小程序，可查询上一年所有专业的录取最低分和最低排位，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-收费",
        "question": "每年的住宿费和学费多少",
        "answer": "本科学费："
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "广东物化政479分，排位185381，服从调剂能录取到吗？",
        "answer": "考生，你好，因不知道想报考的专业，建议微信搜索东软招生小程序，可查询上一年所有专业的录取最低分和最低排位，可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-广东东软学院",
        "question": "广东考生美术术科224，文化346，总分454有机会录取上吗？哪个专业的投档分数较低？",
        "answer": "考生，你好，因今年美术类的总分计算方式发生变化，建议重点参考排位，附上我校上一年美术本科录取最低排位和分数，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-四川理科460分",
        "question": "有机会被录取吗？",
        "answer": "考生，你好，四川理科只要上了本科线可大胆报考，上一年录取最低分为本科线433分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "广东考生美术术科224，文化346，总分454有机会录取上吗？哪个专业的投档分数较低？",
        "answer": "考生，你好，因今年美术类的总分计算方式发生变化，建议重点参考排位，附上我校上一年美术录取最低排位和分数，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "广东物生地468排名206492能否被贵校录取",
        "answer": "考生，你好，你选考科目能报考的专业，我校上一年本科专业最低是日语，录取的最低分是467，排位是192332，可作参考，其余专业排位可微信搜索东软招生小程序查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-广东物生地442分排位253135",
        "question": "是否有机会被贵校录取",
        "answer": "考生，你好，你选考科目能报考的专业，我校上一年本科专业最低是日语，录取的最低分是467，排位是192332，可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "广东物理类考生排名294709,分数417,有概率被院校录取吗？",
        "answer": "我校今年专科物理类招收电子商务和软件技术两个专业，软件技术今年第一年招生，可参考上一年电子商务专业最低分为365分，最低排位329182。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "物理类考生排名209479，分数417，有概率被该院校录取吗？",
        "answer": "我校今年专科物理类招收电子商务和软件技术两个专业，软件技术今年第一年招生，可参考上一年电子商务专业最低分为365分，最低排位329182。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "广东物理24年考生，分数449排位24万可以考进你们学校",
        "answer": "考生，你好，因不知道你是否选考化学，你可微信搜索东软招生小程序，查看每个专业的录取最低分和排位，作为参考。如果你选考了化学，可关注软件工程（中外合作办学）专业，分数线上可大胆报考，因属于中外合作办学，学费较贵，68000元/年。以上仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，有机会被录取吗？",
        "answer": "考生，你好，因不知道你是否选考化学，你可微信搜索东软招生小程序，查看每个专业的录取最低分和排位，作为参考。如果你选考了化学，可关注软件工程（中外合作办学）专业，分数线上可大胆报考，因属于中外合作办学，学费较贵，68000元/年。以上仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "请问广东考生文化300美术199有机会录取吗",
        "answer": "考生，你好，今年美术分数线，文化课总分320，美术185，因你的文化分未达到本科线，只能报考我校的专科专业数字媒体艺术设计，可参考上一年最低排位33232。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "question": "广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "answer": "考生，你好，因不知道你是否选考化学，你可微信搜索东软招生小程序，查看每个专业的录取最低分和排位，作为参考。如果你选考了化学，可关注软件工程（中外合作办学）专业，分数线上可大胆报考，因属于中外合作办学，学费较贵，68000元/年。以上仅作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-物化广东",
        "question": "广东高考理科446 位次225447有机会考上贵校吗",
        "answer": "考生，你好，可关注软件工程（中外合作办学）专业，分数线上可大胆报考，因属于中外合作办学，学费较贵，68000元/年。其次最低是日语，录取的最低分是467，排位是192332，可作参考。其余专业排位可微信搜索东软招生小程序查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-录取",
        "question": "广东物政地467 日语考了114 问能录取贵校的日语专业吗",
        "answer": "考生，你好，我们日语专业对单科成绩没有要求，上一年日语，录取的最低分是467，排位是192332，可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-物化地考生",
        "question": "排位24万能上吗",
        "answer": "考生，你好，可关注软件工程（中外合作办学）专业，本科分数线上可大胆报考，因属于中外合作办学，学费较贵，68000元/年。其次最低是日语，录取的最低分是467，排位是192332，可作参考。其余专业排位可微信搜索东软招生小程序查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-填报",
        "question": "高考理科446 位次225447有机会考上贵校吗",
        "answer": "考生，你好，可关注软件工程（中外合作办学）专业，分数线上可大胆报考，因属于中外合作办学，学费较贵，68000元/年。其次最低是日语，录取的最低分是467，排位是192332，可作参考。其余专业排位可微信搜索东软招生小程序查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东东软学院",
        "title": "广东东软学院-你好老师，四川理科465，第一志愿有希望报考贵校吗",
        "question": "你好老师，四川理科465，第一志愿有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生，你好，四川理科只要上了本科线可大胆报考，上一年录取最低分为本科线433分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "question": "广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "answer": "机会极小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-新疆",
        "question": "您好贵校老师，新疆和田，理科222，单列类位次38423，是否能被录取或可能性有多大，谢谢！",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-河南",
        "question": "是否在河南招生？医药类专业在河南文科最低录取分数线多少?文科292分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "在河南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物化政413，排名300506,能报贵校的软件技术、计算机技术等工科类专业吗,成功概率大吗,3+2的模式在贵校发展怎么样",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取",
        "question": "今年选考历史总分350分排位176414报读贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取",
        "question": "您好 广东245物理类有望进入贵校吗",
        "answer": "希望极小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-广州康大咨询",
        "question": "你好，广东物化政436，排名300506,能报贵校的软件技术、计算机技术等工科类专业吗,成功概率大吗,3+2的模式在贵校发展怎么样",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-请问贵校 护理方面预招多少人，是缩招还是扩招",
        "question": "请问贵校 护理方面预招多少人，是缩招还是扩招",
        "answer": "2024年省内普高专科，护理专业，历史类招生计划数10，物理类招生计划数10。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-该院校参加二名额多少？",
        "question": "3+2的专业有哪些？",
        "answer": "没有3+2专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-报考录取分数线",
        "question": "贵州文史类（历史政治地理）总分392分，位次65349，想报考护理和医学检验其中一个专业，有希望吗？如果有的话，这两个哪一个希望较大一些呢",
        "answer": "贵州没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-职业",
        "question": "历生地组合，文化369排位155453，报名本学校专业组501的护理、康复治疗技术或者中医康复技术，是不是都有机会？",
        "answer": "按照往年的录取情况你的分数排位录取几率还比较有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取河南",
        "question": "河南244史有机会录取吗？",
        "answer": "第一年在河南招生这个分数估计录取机会还是有的"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取分数线",
        "question": "广东历史类全文分数412排位11万多能上你们学校的物流管理、学前教育、人力资源管理专业吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况看你的分数填报我校录取几率非常大。我们学校没有物流管理、学前教育、人力资源管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-我历史类270分 排位245692有机会被你们学校录取吗",
        "question": "学校有羽毛球馆吗",
        "answer": "按照往年的录取情况看你的分数填报我校要冲下，学校有羽毛球馆"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-物理类379排位345555有机会报护理专业吗可以的话学费？",
        "question": "！",
        "answer": "按照往年的录取情况看你的分数填报我校录取机会还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类398有机会录取吗 322241",
        "answer": "按照往年的录取情况看你的分数填报我校录取几率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-报考",
        "question": "陕西理科358报考贵校有机会吗",
        "answer": "我校在陕西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-学校",
        "question": "该校是民办的还是公办的",
        "answer": "民办"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-学校",
        "question": "请问该校是民办的还是公办的",
        "answer": "民办"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-问题",
        "question": "人力资源专业是不对夏招开发的吗",
        "answer": "我校现在没有人力资源专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-物理类379排位345555有机会报护理专业",
        "question": "？？",
        "answer": "按照往年录取情况，你这个分数排位机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物化地330，建议报名本校吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况看你这个分数要冲下"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-2",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "湖南我校第一年招生录取分数不好估计，329估计机会还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科402分，排名316315能否报贵校专业？",
        "answer": "按照往年的录取情况看你的分数填报我校录取几率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-招生",
        "question": "广东省物理类400分，排名31万有几率进入该校吗",
        "answer": "按照往年情况看录取几率非常大"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "有的，计划有4个"
    },
    {
        "schoolName": "广州康大职业技术学院",
        "title": "广州康大职业技术学院-录取",
        "question": "总分329可以报考贵校药学么",
        "answer": "我们学校没有药学专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-广东考生",
        "question": "体育类综合分477有机会报考这个学校吗",
        "answer": "建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-广东考生",
        "question": "体育类综合分477有机会报考这个学校吗",
        "answer": "建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-分数录取",
        "question": "你好广东省历史类分数313排位在21万这样子能被录取吗",
        "answer": "建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-报考",
        "question": "体育227文化341综合477可以报这个学校吗",
        "answer": "建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "question": "广东物理考生353分，排名37万，有机会吗？",
        "answer": "我校普通类专业有体育运营与管理和学前教育两个专业。建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-录取专科",
        "question": "我的排位是11693，按照体育的排位是11129，录取本校的专业组504的体育专业可以吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-体育生类问题",
        "question": "综合分488排名9497可以报体育教育吗",
        "answer": "建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-录取机会",
        "question": "广东考生今年选考历史总分350分排位176414报读贵校录取几率大吗？",
        "answer": "我校普通类专业有体育运营与管理和学前教育两个专业。建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-广东",
        "question": "广东体育类考生，总分523，省排名5045，能被贵校的体能训练专业录取嘛？",
        "answer": "建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-录取",
        "question": "四川体育分92.3文化334能录取体育教育吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广西24届考生，我想咨询一下历史方向体育生综合分373可以报你们学校吗",
        "answer": "按照广西省丢份儿投档规则，上了省控线的考生都是可以填报的"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-体育生录取",
        "question": "分数477 排位11030有几率报考贵校吗？",
        "answer": "建议参考往年的排位和分数，综合分析后进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-青海体育生",
        "question": "理科230体育过线可以报考本校吗",
        "answer": "感谢你的关注，我们上投档线的考生均可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-湖北，文化348、体育392、折分468",
        "question": "可以上贵校吗",
        "answer": "我校在湖北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-广东体育生",
        "question": "术科216 文化391能录上吗",
        "answer": "你可以关注广东体育职业技术学院招生在线公众号，看我校往年的录取分数线做对比后，填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-往年录取分数在哪里查看",
        "question": "往年的录取分数线和排位在哪里可以查看",
        "answer": "你可以关注广东体育职业技术学院招生在线公众号，看我校往年的录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-体育生",
        "question": "想问一下513分排名6237名报名该校有录取可能吗？",
        "answer": "你可以关注广东体育职业技术学院招生在线公众号，看我校往年的录取分数线做对比后，填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-三二分段",
        "question": "文化325体育286能不能稳进三二分段",
        "answer": "我校录取是按照投档总分排位情况的，同学可以参照往年的录取分数线和排位谨慎选择填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-河南",
        "question": "河南成绩291体育146可以上吗",
        "answer": "谢谢考生关注。我校在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-河南文科生244 体育89可以报考贵校吗",
        "question": "有希望报考吗",
        "answer": "谢谢考生关注，我校在河南省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-体育类",
        "question": "综合分488排位9500有机会进入该校嘛",
        "answer": "我校录取是按照投档总分排位情况的，同学可以参照往年的录取分数线和排位谨慎选择填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-报志愿",
        "question": "文化科311分,体育199分,合成分423分,可以抱本校吗?本校是分数优先还是志愿优先.",
        "answer": "我校录取是按照投档总分排位情况的，“专业志愿优先”原则，同学可以参照往年的录取分数线和排位谨慎选择填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东体育职业技术学院",
        "title": "广东体育职业技术学院-高考志愿",
        "question": "河南，330能上吗？",
        "answer": "谢谢考生关注。我校在河南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市理工学院",
        "title": "广州城市理工学院-报考咨询",
        "question": "老师，请问四川考生理科成绩466分，位次184656名，可以报考贵校的财务相关本科专业吗，谢谢。",
        "answer": "有很大机会哦，对比上一年录取情况，这个分数有很大的概率，建议服从调剂会更加稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "广东物化地486，排名172477，软件工程有机会吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试冲一下。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-广东，物理。474分，排位194797，能报贵标校的会计专业",
        "question": "广东，物理。474分，排位194797，能报贵标校的会计专业",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试填报。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "广东历史类474 排名57290能被该校录取吗？能上什么专业",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试填报。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要双线过了本科线都可以尝试冲一下。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-咨询",
        "question": "四川理科460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过本科线都可以尝试报考。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要双线都过本科线都可以尝试报考。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "广东物理+化学考生168000考生能录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，这个排位合理填报，被录取的机会还是比较大的。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-广东理科",
        "question": "广东物生地469，位次20万左右，能报吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试冲一下。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-福建物化生474省排93343",
        "question": "老师，福建物化生474省排93343有机会进吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本省本科线都可以尝试冲一下。往年录取情况可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "江西物理方向470位次123944，报考贵校计算机大类录取希望大吗？如果被调剂，转专业好转吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试冲一下。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。转专业相关政策可到我校教务处网站了解https://teach.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "广东美术排位14900.是否有机会录取",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要双线都过本科线都可以尝试报考。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "广东，历史类，458分，排位69227，能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试报考。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-志愿填报",
        "question": "理科，物化生，478分，位次：187887 能否能录取到贵校的计算机科学与技术专业？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试冲一下。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-河南文科",
        "question": "“1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试冲一下。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-综合分531位次11828",
        "question": "请问报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试报考。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-449",
        "question": "449分能被贵校录取吗，专业会保吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试冲一下。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "河南理科435分260986位次，报考贵校计算机大类录取希望大吗？如果被调剂，转专业好转吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试冲一下。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。转专业相关政策可到我校教务处网站了解https://teach.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "广东美术生文化分375，综合分463，排位11494可以被录取吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要双线都过本科线都可以尝试报考。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "你好广东考生物化生482排名179913有几率进入贵校学习吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取，服从调剂",
        "question": "广东美术综合分451排名14,435能不能录上广州软件吗？如果服从调剂，是在专业组内调剂还是跨专业组调剂？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试冲一下。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。（院校专业组内调剂）相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-志愿录取",
        "question": "广东深圳，美术专业192分，文化348分，综合414分，请问老师，报考你们学校有机会吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要双线都过本科线都可以尝试冲一下。我校艺术类专业不招色盲色弱。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-2024",
        "question": "2024年广东物化政479，排位186276，服从调。有机会录取吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，只要过了本科线都可以尝试填报。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-四川录取概率咨询",
        "question": "四川理工考生469，排名180581，有概率录取贵校的物联网工程或者网络工程专业吗？",
        "answer": "你好，我校省外招生计划较少，只要过了本省本科线都可尝试报考，我校去年在四川省各专业的录取分数情况可以到我校招生网查看https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "广东分数463，排位215237有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，你的分数可以尝试冲一下。相关招生资讯可到我校招生网了解。https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-志愿填报",
        "question": "安徽138036 492 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校省外招生计划较少，只要过了本省本科线都可尝试报考，我校去年在安徽的录取分数情况可以到我校招生网查看https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "广东历史474 排名57290 可以被贵校录取吗 可以学什么专业",
        "answer": "你好，按照去年录取情况，你的分数被录取的机会很大。具体专业选择得根据个人未来规划与兴趣爱好综合考虑，相关招生资讯可到我校招生网了解。https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "老师好！广州物化地男生，470分排位202587，报计算机科学与技术或电子信息工程有机会录吗？服从调剂",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，你的分数可以尝试冲一下。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-四川录取概率咨询",
        "question": "四川理工考生469，排名180581，有概率录取贵校的物联网工程或者网络工程专业吗？",
        "answer": "你好，我校省外招生计划较少，只要过了本省本科线都可尝试报考，我校去年在四川省各专业的录取分数情况可以到我校招生网查看https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "广东考生物化地483，排名178306，想报考贵校的软件工程专业，如果服从调剂，被调剂的概率大吗？",
        "answer": "你好，根据往年录取情况，你的分数还是很有机会的。在选择个人喜欢的专业后，建议服从专业调剂，避免因不服从调剂被退档。相关招生资讯可到我校招生网了解https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州软件学院",
        "title": "广州软件学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术综合分492排名11371有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，我校省外招生计划较少，只要过了本省本科线都可尝试报考，我校去年在四川省各专业的录取分数情况可以到我校招生网查看https://zs.seig.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-n录取",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，分数473，位次57968，能够进入贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "该排位参考2023年进汉语言比较难。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东历史考生，分数474，排位57121，服从调剂，有机会被录取吗",
        "answer": "建议冲刺报考，能否录取看报考热度。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "这个分数比较危险，但可以冲刺一下。再填一些其它保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东历史类 460 67846 服从调剂 不去国际项目 被贵校录取的概率有多大",
        "answer": "去年学校历史类普通专业录取到5.5万左右，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "历史类 460 67846 服从调剂 不去国际项目 被贵校录取的概率有多大",
        "answer": "去年历史类普通专业录到5.5万左右，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东物理报考",
        "question": "广东物理类考生489排位167081报考贵校206专业组，录取几率大吗",
        "answer": "有机会录取，医学类今年计划增加了。限考化学，符合条件可以冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学吗?服从调剂",
        "answer": "这排位报历史类专业有一定的竞争力，汉语言文学则不一定，该专业竞争非常激烈。建议报考的时候同时选好其它的专业。服从调剂的考生档案投进了学校不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-咨询",
        "question": "广东考生历史生物地理484排名49891有机会报考该校的汉语言文学吗",
        "answer": "报汉语言不一定。建议同时选好其它的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-填报",
        "question": "您好，我是福建历政地考生高考成绩443，排名23919，超过省控线12分，上你校汉语言文学的概率大吗",
        "answer": "可以大胆冲刺报考，喜欢汉语言请专业1填报。同时也填好其它保底学校。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东物化政473排名197355有机会进入贵校什么专业",
        "answer": "我校2023年物理类录取最低排位17万左右。喜欢你可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "请问今年扩招吗，会比去年录取分数线低吗物理类468能上贵校吗，会被提档吗如果被提档了服从调剂，会被退档吗，请问中外合作办学的学费是只要交3万多吗，还是还要交其他的",
        "answer": "今年物理类扩招了。能否录取仍需要看考生报考热度"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "广东历史类考生分数447排名78834，有希望去贵校吗",
        "answer": "我校23年历史类录取排位在5.5万左右。喜欢可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "老师，广东文科480可以报考贵校的汉语言，会计学或者其他专业",
        "answer": "要看排位情况。请登录广州南方学院招生官网--往年录取分数查阅参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-第二外语",
        "question": "你好，贵校蒂尔外语可以选日语吗？",
        "answer": "我校公共教学外语为英语。但日语考生进校后也可根据自身实际考虑选修日语专业课学分代替公共外语学分，详细选修办法可在新生入学后咨询教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "江西历史方向485分可以录取汉语言文学专业吗",
        "answer": "建议冲刺报考一下，能否录取看填报热度。江西整体计划略有增加。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "您好，贵州文科458排名三万多可以报吗",
        "answer": "建议冲刺报考，有机会录取，同时填报好其它保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考9",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "可以冲刺报考，有一定的机会，贵州计划数还比较多。同时填好其它保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "是否设有专业级差",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东历史排53193能报考汉语言专业吗 学费多少呢",
        "answer": "该排位报汉语言文学竞争力较弱，建议多看看其它专业。学费可登录广州南方学院招生官网--招生计划栏目查看。总体大概平均每年3万多。，不同专业有差异，"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "您可以登录广州南方学院招生官网查阅2023年录取分数和排位参考一下。喜欢可以冲刺报考、"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报读贵校有机会录取吗？",
        "question": "您好，湖北武汉女生，物生地482分，请问报考贵校有机会录取吗？有适合的专业吗？谢谢。",
        "answer": "对比去年这个分数在运气区间。建议一志愿冲刺报考，把自己最想读的专业放在专业1.同时填好其它学校保底。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "question": "河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "answer": "建议一志愿冲刺报考，后面也多填一些其它保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-河南理科压线",
        "question": "理科398，有希望录取吗？往年投档线一般是多少？",
        "answer": "理科这个分数比较危险。可以上广州南方学院招生官网--往年录取分数查阅我们录取分数情况。建议一志愿冲刺同时填报好其它保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "你好，我们是广东考生物化地，报工科类，487分 170821名，请问录取机会大吗？",
        "answer": "去年工科录到16万多，工科比较卷。建议204专业组也选择一些专业，增加被录取的概率。今年学校整体计划物理类增加较多，也是利好消息。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-转专业",
        "question": "相同专业组内可以转专业吗？",
        "answer": "转专业具体政策尚未敲定，会跟后续的学习、专业本身的情况等等有关。建议填报时认真考虑好专业的选择以及排序。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "广东考生，物化生，总分481，排名，182539，报考贵校专业组206有机会吗",
        "answer": "建议冲刺报考，本组今年扩招。同时填好保底学校，加多保险。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广州南方学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "该分数比较有竞争力，可以一志愿冲汉语言文学。但是也请多选一些其它的愿意读的专业，多加一份保险。不建议只填1个专业还不服从调剂这种最冒险的方式，以往的考生有深刻的教训。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-江西物化生",
        "question": "489/100300可以进贵校吗",
        "answer": "分数有竞争力，建议大胆优先填报，把自己最喜欢的专业放在专业1。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东历史",
        "question": "广东历史类480排名52197，能被贵校汉语言专业录取吗？如果被提档了，却没有过其他可以调剂的专业的分数线，会被退档吗？",
        "answer": "广东历史类480排名52197，能被贵校汉语言专业录取吗？这个排位参考对比23比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "物理类广东考生，成绩486，排位173615，报考贵校会录取吗",
        "answer": "您的排位与我校去年物理类投档最低排位比较接近，建议冲刺报考。同时填好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-今年在四川有没有招生计划",
        "question": "文史486有望被该校汉语言专业录取吗？",
        "answer": "这是没办法提前知道的。您可以参考我校去年在四川省文史类投档最低分为474，高去年省划线16分。我校2024年在四川不招汉语言文学专业，有其它专业，您的分数可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东物理科考生481，排位182028，报考贵校会计专业被录取概率大吗？会被调剂吗？",
        "answer": "我校去年在广东省会计学投档最低分485，投档最低排位164543，建议冲刺报考。是否调剂一看考生排位二看考生是否勾选了服从调剂。对投档到我校并且服从调剂的考生不退档，投档到我校分数不够录取到考生填报的具体专业，不服从调剂就会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东考生物生地489，排位16万左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您的排位超过我校去年在广东省部分物理类专业的投档最低排位，比较有竞争力，建议冲刺报考204专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "江西物理方向470位次123944，报考贵校计算机大类录取希望大吗？服从调剂",
        "answer": "我校去年物理类在江西省投档最低分为457.883，超去年省划线12分，有希望报考我校。我校计算机不按大类招生，按专业招生，想读计算机可以将这个专业放在专业1填报。预祝成功！"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生497排名40976有望进入贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "我校广东省内去年汉语言文学专业投档最低分489，投档最低排位46894，您这个分数有希望被汉语言文学录取。但建议不要选择只填汉语言文学且不服从调剂这种极端的志愿填报方式，也选一选其它的一些专业。以往的考生有深刻的教训。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-会计ACCA班",
        "question": "会计学ACCA班录取分数会比普通班高多少",
        "answer": "去年我校在广东省历史类会计学投档最低分为483，会计学（ACCA）投档最低分为479"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "请问河南文科449，位次78317可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "今年我校对河南省历史类招生专业如下：财务管理；汉语言文学；会计学、金融学、经济学、英语（中美人才培养计划121双学位项目）；网络与新媒体；英语，去年我校在河南省投档最低分为467，高去年河南省省划线2分，您可以结合您的兴趣和分数选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "我校去年美术类投档最低分483，投档最低排位11929，你可以参考一下。建议冲刺报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东历史类477 排位54722可以到贵校学习吗",
        "answer": "您这个分数与我校2023年投档最低排位比较接近，有一定的希望，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东历史类考生494，排位42533，会计学有希望吗？",
        "question": "可以转电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "该排位填报我校具有竞争力。会计学有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "美术综合排名13593，有希望被贵校录取吗？另日语生可用日语替代英语成绩吗",
        "answer": "去年我校最低投档排位11929，有些风险，如果想报考我校的话可以冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "你好，江苏物化地考生472分，服从调剂录取该校本科的希望大吗",
        "answer": "去年我校在江苏省物理类投档最低分是457，您可以参考一下2023年的数据。对过分数线投档到我校且服从调剂的考生不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "您好，广东历史类全文考生2024年总分475省排56673有希望被录取吗",
        "answer": "您这个排位与我校最低投档排位比较接近，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广州南方学院",
        "question": "湖南物化政分数453排名148287名有机会被贵校护理学录取吗 贵校投档比是多少",
        "answer": "我校在外省招生人数比较少，您可以参考一下2023年我校在湖南省投档最低分是435分，高出湖南省2023年省划线20分。投档比1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东美术生",
        "question": "专业219 文化374综合461 排名11979 被本校录取的可能性大吗",
        "answer": "去年我校美术类考生投档最低分为483分，投档最低排位为11929，您的排名与我校去年投档最低排名比较接近，还是有一些风险，可以冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-投档比",
        "question": "投档比是多少，物理类482有机会上吗",
        "answer": "投档比1：1，去年我校物理类投档最低排位17万左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东，历史类，458分，排位69227，能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校历史类最低投档排位为5万多，喜欢建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-选科物生地录取了解",
        "question": "您好！广东物生地分数493排位160791进贵校希望大吗？录取后转专业条件如何？",
        "answer": "您的分数比较有竞争力，有希望报考我校。符合学校相关政策的条件下可以申请转专业，具体条件和具体时间以学生就读期间教务处发布的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生) 排名282438能报考贵校吗？如果能报考贵校机械类专业可以吗？学费大概多少？",
        "answer": "可以报考我校，可咨询电气学院：020-61787104"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-招生 学费",
        "question": "安徽纯文465 43851有机会录取吗 学费大概多少钱",
        "answer": "我校去年在安徽省文史类投档最低分为454.876，高去年省划线14分，建议冲刺报考。收费标准31225（元/学年)"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东考生物化生，482分排位180800有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "您的排位与我校普通类专业的投档最低排位有一些差距，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广州南方学院",
        "question": "河南理科401名次31万能报考贵校嘛",
        "answer": "我校去年在河南省理科投档最低分为428，高去年省划线19分，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "question": "江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "answer": "可以报考。建议冲刺，预祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-专业",
        "question": "假如我服从调剂进去后可以进行转专业嘛。转专业的规则是怎样的？",
        "answer": "符合学校相关政策的条件下可以申请转专业，具体的转专业通知及时间以学生就读期间教务处发布的转专业通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东省历政地考生",
        "question": "排名238656可以上吗",
        "answer": "历史类我校2023年录取排位5.5万左右。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-分数线",
        "question": "贵州考生397能上吗贵校吗",
        "answer": "可以冲刺报考，贵州我们计划较多，有机会录取，祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-J贵州历史类454位次36907可以报贵校吗？",
        "question": "。",
        "answer": "建议冲刺报考。分数有一定的竞争力。祝你好运！"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东物理类",
        "question": "您好，广东省物理类490，排名165331，有机会被本校网络与新媒体或者新闻学专业录取吗",
        "answer": "我校网络与新媒体去年录取最低分484，投档最低排位165772，新闻学投档最低分484，投档最低排位165775，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东美术生文化分375，综合分463，排位11494有机会录取吗？",
        "answer": "我校去年美术类投档最低分483，投档最低排位11929，排位比较接近，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东录取",
        "question": "广东物理类考生481分 位次182734，有机会冲一下贵校的中药学吗",
        "answer": "我校中药学去年投档最低分481，投档最低排位169618，如果您很喜欢我们学校的话，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东分数463，排位215237有机会报考贵校吗",
        "answer": "物理类我校去年投档最低排位18万左右，和您的排位有一定的差距，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-考研",
        "question": "哪些专业可以考研？",
        "answer": "我校的专业都鼓励学生考研。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "色弱考生会因同专业组调剂到不合要求专业造成退档吗",
        "answer": "有体检要求的专业我们已单独分组，主要是医学类，填报时请注意查看体检要求，不要填报不符合条件的专业组。根据分组情况不存在你说的这种调剂方式。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-你好，",
        "question": "广东物化生174200名，报会计类，财务管理类可以吗？",
        "answer": "我校去年普通会计类、财务类排位在16万左右，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取 广东物理",
        "question": "488分169495名可以被贵校汉语言文学录取吗？",
        "answer": "我校汉语言文学专业去年在广东省投档最低分为497，投档最低排位146971，您的分数报汉语言文学专业有些风险，建议看一下其他排位相对比较符合的专业，建议服从调剂，增加录取几率，冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "广东物理类23万服从调剂能进贵校吗？",
        "answer": "您的排位与我校去年在广东省物理类投档最低排位相差较大，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "江苏考生，物生地。465分。排名184000，有希望？",
        "answer": "我校去年在江苏省物理类投档最低分为457，高去年省划线9分，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "我校去年在江西省文科录取最低分499.967，高去年省划线27.967分，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "排名四万七千多名，大部分的专业可以录取到吗？",
        "answer": "您的这个排位是比较有竞争力的，专业选择范围较广，您可以关注广州南方学院招生办公室微信公众号对比一下去年历史类各专业最低投档分数和排位，合理安排专业志愿的顺序。预祝考到自己心仪的大学！"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-学费",
        "question": "老师，汉语言文学和物流管理的学费分别是多少？",
        "answer": "汉语言文学：31225（元/平均每学年）；物流管理：31225（元/平均每学年）"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术综合分492排名11371有机会上贵校吗？",
        "answer": "双线都过的话鼓励报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取了解",
        "question": "您好！物地生考了468分排名206326有机会就读贵校吗",
        "answer": "您好，2023年我校物理类录取最低排位17万左右，如果您想报考我校的话可以冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "您好 广东历史类考生483 排位50656 进贵校希望大吗？如能录取 有多少专业能选呢？",
        "answer": "考生你好，对比2023年历史类录取排位，该分数比较有竞争力，建议冲刺报考，同时填报保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取希望",
        "question": "江苏历史美术451分位次16041报考本校录取机率大吗？",
        "answer": "考生你好，江苏历史每年竞争比较激烈，艺术类考生需要双过线，综合分对比2023年录取分数比较有竞争力，可以冲刺报考，同时填好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取希望",
        "question": "江苏历史美术451位次16041报考本校录取希望大吗？有服从调剂吗？",
        "answer": "考生你好，江苏历史每年竞争比较激烈，艺术类考生需要双过线，综合分对比2023年录取分数比较有竞争力，可以冲刺报考，同时填好保底学校。美术类是大类招生，该组只有一个设计学类，无其它专业可以调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "广东美术艺考生，综合分456，排名13113，能上你们学院？",
        "answer": "考生您好，可以冲刺一下我校，2023年我校艺考录取最低排位为11929."
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-招生",
        "question": "请问一下，贵校有没有准备扩招？",
        "answer": "考生您好，我校2024年物理类招生计划有扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "请问湖南物化生454排名位于146800有机会报考贵校的什么专业，请老师帮我解惑一下",
        "answer": "考生您好，该分数报考我校机会是较大的，可以考虑自己兴趣的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "请问湖南454物化生有机会报考贵校吗，可以往哪些方面报考呢，",
        "answer": "考生您好，有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取，四川考生，文科，468，排名67271，有希望录取吗？",
        "question": "老师您好，想咨询一下录取的可能性大不",
        "answer": "考生您好，是有机会的，建议把我校放在冲刺位置。同时填好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "河南理科417有希望吗",
        "answer": "考生您好，参考往年录取分数，该分数是有一定希望的，建议冲刺报考，同时填好保底学校"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-招生",
        "question": "广东省今年487分物理排名17w整有机会进电气和自动化吗。如果最终服从调剂的话可以进学校转专业嘛",
        "answer": "考生你好，工科竞争比较激烈，且要求学化学，符合条件可以冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东历史455",
        "question": "1.广东历史类考生455几率大概多少2.若分配到不适合专业能转专业吗 什么时候能转",
        "answer": "考生你好，455分报考我校机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-关于小语种填报问题",
        "question": "我很喜欢你们学校但是，但我是日语考生，我看到招生简章写公共课外语为英语，非英语生慎报，是不是说如果我被你们学校录入，最后审核时因为是日语生被退档",
        "answer": "考生你好，日语是不影响录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "广东物化政468排位205135 有机会上我校吗",
        "answer": "考生你好，该分数机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东全理473 排名195926可以上吗",
        "answer": "考生你好，该分数可以尝试冲刺一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东",
        "question": "广东物理477能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，该分数可以尝试冲刺报考，填好保底学校。没有排位数据，物理类我校2023年录取排位17万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东历政地，排位52484，录取机会大吗？后面可以转专业吗？",
        "answer": "考生你好，该分数可以尝试冲刺报考我校。能否录取看考生填报情况。在符合学校相关政策的前提下，学校允许学生申请转专业，具体申请时间、条件以就读期间学校教务处发布的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东文科486 排名4万8左右可以上吗 文科排名大概多少能上这所学校",
        "answer": "考生你好，该分数报考我校对比2023年比较有竞争力，可以选好自己喜欢的专业，安排好顺序。往年排名可以参考我校招生网的信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "老师您好，江西省物化地471，全省122659有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生你好，该分数对比2023年录取分数，比较有竞争力，建议冲刺报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东美术生",
        "question": "美术类合成分排位为12925，是否有机会录取到贵校的美术专业？",
        "answer": "您可以关注我校官网参考一下2023年，2023年美术专业的投档最低排位为11929.。建议冲刺报考，同时填好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东美术双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（接受调剂）",
        "answer": "这是没办法提前预测的，您可以根据2023年美术类投档最低分及排位参考一下，2023年录取最低排位11929."
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "您可以关注我校官网参考一下2023年美术类的投档最低分以及最低排位，2023年录取最低排位11929"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "贵校205专业组一定要求物化绑定吗",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "478今年贵校扩招有机会吗服从调剂",
        "answer": "您可关注官网对比2023年和2024年招生计划数对比一下您感兴趣的专业是否扩招。物理类整体计划扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取，提档比，服从调剂",
        "question": "请问提档比例是多少？服从调剂就不会退档吗？是否有专业级差？广东美术综合分451，排名14,435，有机会录得上吗？",
        "answer": "投档比：1:1；对投档到我校且专业服从调剂的考生不退档；我校不设置专业极差；您可以关注我校官网参考一下2023年美术专业的投档最低分以及最低排位，2023美术类录取最低排位11929."
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东历史生493 排位43352 有机会上本校吗",
        "answer": "您可以关注我校官网参考一下2023年历史类专业投档最低分以及最低排位，该排位对比2023年录取排位，具有较强的竞争力，专业志愿要填好，可以广州南方学院招生官网查询往年录取分数，看各专业2023录取最低排位，参考填好专业顺序。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-贵校的转专业条件是什么？比例是多少？",
        "question": "470分报汉语言文学能读到的到吗？",
        "answer": "在符合学校相关政策的前提下，学校允许学生申请转专业。具体申请时间、条件以就读期间学校教务处发布的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东广州文科总分469，请问被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "您可以关注我校官网参考一下2023年历史类专业投档最低分以及最低排位。对比数据评估。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-海南文科生",
        "question": "想问问今年上贵校海南文科生需要多少分 该贵校有少数民族预科班吗？如果有想问问海南招多少？最低分数线是多少？",
        "answer": "2024年投档最低分要等录取结束之后才知道；招生计划数及2023年投档最低分您可以关注广州南方学院官网查看。我校没有少数民族预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "question": "福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校的软件工程入取吗",
        "answer": "您可以关注我校官网参考一下2023年物理类的投档最低分以及最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东物化地484排名175935计算机能被录取吗",
        "answer": "您可以关注我校官网，参考一下2023计算机专业的投档最低分以及最低排位。，工科竞争非常激烈。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-中医",
        "question": "广东考生物化地481有机会上中药学专业吗",
        "answer": "您可以关注我校官网，参考一下2023中药学专业的投档最低分以及最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "重庆历政生可以报考本校护理专业吗？有几个招生计划？可以转专业吗，有什么条件？谢谢",
        "answer": "重庆历史类不招护理学，护理学要限考化学。符合学校相关政策的前提下，是允许学生申请转专业，具体条件以就读期间教务处发布的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-招生",
        "question": "老师，请问江苏省物化政 468分，能否上到贵校的什么专业，",
        "answer": "该分数对比2023年录取分数线，不算稳，建议冲刺报考，同时填好保底学校。您可以关注我校官网，参考一下2023年物理类的的投档最低分并结合您的兴趣选择。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "四川文科473机会大吗 投档比是多少",
        "answer": "有一定的机会，建议冲刺报考，同时填好保底学校。您可以关注我校官网，参考一下2023计文史类的投档最低分。投档比：1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-咨询",
        "question": "江西历史组 489 排名37583 有机会被录取吗",
        "answer": "有一定的机会，建议冲刺报考，同时填报保底学校。您可以关注我校官网，参考一下2023年历史组的投档最低分与2023年省划线的分数差。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东455 230246能报贵校吗？",
        "answer": "您可以关注我校官网，参考一下2023年的投档最低分以及最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "老师，广东物理486排位171910有机会进入贵校吗，机会大吗",
        "answer": "您可以关注我校官网，参考一下2023年物理类的投档最低分以及最低排位。选择可能有机会且符合条件的专业冲刺报考，同时填报保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-问",
        "question": "你好，请问广东考生物理类475分，排位193464可以报考贵校吗?",
        "answer": "您可以关注我校官网，参考一下2023年物理类的投档最低分以及最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-投档比",
        "question": "请问贵校对四川考生的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "请问四川纯文477位次59191有机会上贵校的护理专业吗",
        "answer": "有一定的机会，建议冲刺报考我校，喜欢护理学专业建议填在专业1，同时填报保底学校。同时您可以关注我校官网，参考一下2023文史类的投档最低分与2023年的文史类的分数差作对比。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-2024志愿填报",
        "question": "老师你好，广东2024历史类473排位57700有机会报贵校吗 还有贵校的投档比是多少及退档条件是什么？专业调剂怎么调？能不能转专业及条件是什么？能不能修双学位及条件是什么？录取是专业优先还是分数优先",
        "answer": "您可以关注我校官网，参考一下2023历史类的投档最低分以及最低排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-请问贵校今年招收广西考生吗",
        "question": "您好",
        "answer": "您可以关注我校官网，参考一下2024年我校招生计划。有对广西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "河南文科排名75479能保底贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "您可以关注我校官网，参考一下2023年河南省的投档最低分与2023年省划线的分数差作对比。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东音乐考生音乐教育器乐主项方向综合分451排位2401请问能录取到贵校音乐学专业吗",
        "answer": "我校音乐学术科是音乐教育（声乐主项），2023年录取最低排位4332，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广东考生物生政490可以报考贵校的中医学吗？",
        "answer": "2024年我校医学类5个专业选考科目要求：物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-学医",
        "question": "学医的外语必须学英语吗？能换其他语种吗？",
        "answer": "我校对高考外语语种未做限制，主要看高考总分，选考科目是否物理+化学，体检要求，不招色盲色弱考生。条件全符合可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-填报，南方",
        "question": "陕西理科399，位次114679，能上吗",
        "answer": "建议冲刺报考，今年我校在陕西招生计划有增加。同时填好录取分数比我校更细的院校专业作为保底。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "湖北高中生大文446能被贵校录取",
        "answer": "可以冲刺报考，最终录取结果以考生填报的情况为准，无法提前预知。对比2023年录取情况，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-广东物理类464能不能上",
        "question": "广东物理464能不能上",
        "answer": "看分数无法回答您。我校2023年物理录取排位在17万左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考",
        "question": "您好，河南理综428，总排名273476，有希望报考贵校护理系吗",
        "answer": "有一定的机会，建议冲刺报考，同时填报好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "广东考生467分，位次在二十万左右有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年物理类录取排位在17万左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-报考咨询",
        "question": "你好，河南理科423有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有一定的机会，建议冲刺报考，同时填好保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-您好",
        "question": "广东省历史类441排名83843能够被录上吗？",
        "answer": "2023年我校历史类广东录取最低排位5.5万左右，国际项目6万多。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "历史生450服从调剂有希望被录取吗",
        "answer": "分数看不出来。我校2023年历史类录取最低排位5.5万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "你好，广东历史生448可以报考吗？录取机率多大吗",
        "answer": "我校2023年历史类录取最低排位5.5万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "你好 广东历史考生排名在九万多有机会录取吗",
        "answer": "我校2023年历史类录取最低排位5.5万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "老师请问广东省历史类排名53980，有机会上吗",
        "answer": "有一定的机会，建议冲刺报考，专业服从调剂。同时填报其它学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "我是24届广东考生历史方向464分，请问贵校分数线是多少",
        "answer": "2023年我校历史类录取最低排位5.5万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-公管物理类广东名额",
        "question": "今年公共管理给广东物理类多少名额？",
        "answer": "请登录广州南方学院招生网查询2024年各专业计划数"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-调剂",
        "question": "普通物理，如果服从调剂，还有没有可能被退档？",
        "answer": "对于投档至我校的考生，服从专业调剂不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-转专业",
        "question": "物理类转专业的名额和条件",
        "answer": "2024年政策：在符合学校相关政策的前提下，学校允许学生申请转专业，具体条件、申请时间以就读期间学校教务处发布的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-大学生入伍相关问题",
        "question": "已经应征大学入伍，退伍回来后是否可以转专业？哪些专业？ 大一上完后入伍需要准备什么资料？准备相关材料需要多长时间？ 是否减免学费？入伍后回学校还有哪些优待福利？",
        "answer": "请联系我校学生处020-61787100咨询退役复学有关咨询，工作日上午9-12点，下午3-5点。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "本人广东历史考生 请问分数483 排名50306能上贵校会计专业吗",
        "answer": "对比2023年排位有较大希望，建议大胆冲刺报考，同时填好保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "老师请问广东省历史类排名53980，有机会上吗",
        "answer": "对比2023年录取最低排位，有一定的希望，建议冲刺报考，同时填好保底的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-招生",
        "question": "老师您好 山西考生暂未达山西理科二本线418 实际成绩为408 预估排名在110000上下 请问还有机会报考贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "我校在山西录取批次为二批C类，具体请等待山西考试院出批次线。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "我是陕西考生文史391可以报考吗",
        "answer": "没过本科线哦。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "今年福建物化生方向超过本科线12分服从调剂有机会上贵校吗？有征集志愿吗？",
        "answer": "建议冲刺报考，同时填好保底学院，能否录取看考生填报的结果。物理类计划较去年略有增加。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取",
        "question": "您好，重庆物化生433能否报考贵校",
        "answer": "本科线上考生可以报考，您的选考科目符合我们招生专业的要求，2023年我校物理类录取分数超本科线25分左右，因此，报考之后能否录取看考生填报情况。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-有关调剂问题",
        "question": "老师好 如果专业组里面只有一个专业，我进了投档线，但专业分不够，有服从调剂，这种情况咋调剂还是退档？",
        "answer": "专业组只有一个专业，不存在专业调剂的问题，这种情况专业分与专业组分是同一个。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南方学院",
        "title": "广州南方学院-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "服从调剂是发生在录取到专业的这个环节。 如果考生填报的所有具体专业都没有被录取到时，勾选了服从调剂的学生，就会调剂到同一个组里面还有剩余计划的其它专业里。被调剂的专业可能是同一个院校专业组里面的未被招满的一个专业。但是具体是哪一个专业要录取时才会知道，因为志愿结果是广大考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-录取",
        "question": "你好广东历史477排名5w5有机会被汉语言录取吗",
        "answer": "我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-投档比",
        "question": "贵校投档比·是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-广东物理类",
        "question": "您好，广东省物理类490，排名165331，有机会被本校网络与新媒体录取吗",
        "answer": "机会很大!我校理科今年可以填报八个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-江西",
        "question": "我是江西历史480分，位次42908，报考日语专业希望大吗？ 1.服从调剂，会不会被退档 2.入学之后能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求？ 3.在大学里面可不可以修双学位，要求是什么？ 4.日语专业有没有保研的资格，保研率是多少？ 5.学校有几个校区，日语专业在哪个校区？ 6.学校投档比是多少...[详细]",
        "answer": "机会很大！1、不会退档；2、可以转专业；3、可以辅修学位；4、日语可以考研究生，也可以申请日本研究生；5、一个校区，在白云区；6、1：1；7、没有级差；8、有早晚自习；9、有校园跑；10、需要；11、有时间限制；12、6人间；13、扩招30%；14、可以。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-看我的感谢",
        "question": "我是江西历史480分，位次42908，报考日语专业希望大吗？ 1.服从调剂，会不会被退档 2.入学之后能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求？ 3.在大学里面可不可以修双学位，要求是什么？ 4.日语专业有没有保研的资格，保研率是多少？ 5.学校有几个校区，日语专业在哪个校区？ 6.学校投档比是多少...[详细]",
        "answer": "已经回复。更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.可以报考什么专业？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-广东外语外贸大学南国商学院",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学吗?服从调剂",
        "answer": "机会很大！我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-咨询",
        "question": "您好！请问广东物化生分数490排位166000有望被贵校录取吗？录取之后可以转专业吗？转专业难吗？转专业的条件是什么？可以修双学位吗？",
        "answer": "可以转专业，可以辅修学位。我校理科今年可以填报八个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-录取",
        "question": "广东历史485 排位48978有机会上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "机会很大！我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-专业级差",
        "question": "是否设置专业级差",
        "answer": "没有设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-投档",
        "question": "选科历政生，分数441，排名53470，能否顺利投档，会滑档吗",
        "answer": "机会很大。我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-广东474排名57445",
        "question": "上经济或汉语言有机会吗？",
        "answer": "机会很大！我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-录取",
        "question": "您好 广东历史类考生483排位50656有机会报考贵校吗？如果可以能选的专业有多少？",
        "answer": "机会很大！我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-专业",
        "question": "请问贵校的211专业组到214专业组每学年的学费分别是多少",
        "answer": "每年32500元。我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-优先 环境",
        "question": "1.贵校是平行志愿中的分数优先吗？还是专业优先？2.贵校宿舍 食堂 教学楼都有空调普及吗？会有早读和晚自习吗？要跑操什么的吗？晚上会有门禁和到点断电吗？",
        "answer": "分数优先。全部空调。低年级有早读晚修。更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-广东录取",
        "question": "老师，请问物化政493,排位159959可以上吗，如果可以，请问冲啥专业。",
        "answer": "我校理科今年可以填报八个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-录取",
        "question": "专业是否设有专业级差",
        "answer": "没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-咨询",
        "question": "我是江西历史480分，位次42908，报考日语专业希望大吗？ 1.服从调剂，会不会被退档 2.入学之后能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求？ 3.在大学里面可不可以修双学位，要求是什么？ 4.日语专业有没有保研的资格，保研率是多少？ 5.学校有几个校区，日语专业在哪个校区？ 6.学校投档比是多少...[详细]",
        "answer": "已经回复。更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-报读贵校有机会录取吗？",
        "question": "您好，湖北武汉女生，物生地482分，请问报考贵校有机会录取吗？有适合的专业吗？谢谢。",
        "answer": "机会很大！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-录取",
        "question": "广东历史类考生，478排名54087，有机会被贵校的小学教育（师范）或者应用心理学专业录取吗？",
        "answer": "我校文科今年可以填报六个个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广东外语外贸大学南国商学院",
        "title": "广东外语外贸大学南国商学院-报考",
        "question": "广东考生，物化生，总分481，排名，182539，请问有机会被录取吗",
        "answer": "我校理科今年可以填报八个专业组，请尽量填报多一些专业组，提高录取几率！更多信息，请关注微信公众号“广外南国招生就业指导处”"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-咨询216专业组的办学模式",
        "question": "请问贵校的216专业组的两个专业（144与145）（计算机科学与技术）所实行的中外合办模式需要出国吗？（是属于几加几的模式？）",
        "answer": "144： “2+2”中新澳联合培养双学位、三校园国际班我校与澳大利亚中汇学院、新加坡中汇学院联合培养的学分互认项目"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-转专业",
        "question": "转专业难吗需要什么条件",
        "answer": "如入校后不喜欢所读的专业，可以根据学校转专业的规定选择申请转专业，具体要求和流程请查看我校教务处官网。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-投档比是多少？服从调剂会被退档吗？是志愿优先还是分数优先",
        "question": "投档比是多少？服从调剂会被退档吗？是志愿优先还是分数优先",
        "answer": "1：1;学校实行“专业志愿优先”录取原则，根据考生填报的专业志愿顺序，按考生投档总分排位情况从高到低排序并参照公布的专业计划数录取。凡投档到我校的考生，专业服从调剂且符合录取规定，不退档!"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东物理考生",
        "question": "广东物理考生物化生462分，排名21万，有机会报读贵校吗？谢谢！",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "广东物生地进华商能转需要化学的专业吗",
        "answer": "考生你好！如入校后不喜欢所读的专业，可以根据学校转专业的规定选择申请转专业，具体要求和流程请查看我校教务处官网。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东历史类考生454，排名7.2w左右有机会录取进贵校汉语言文学吗？填在第三志愿可以吗？",
        "answer": " 同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-历史类护理学",
        "question": "历史类考生452，排名74715，身高>150cm，有意报考贵校护理学专业。 如若被调剂，转专业有什么要求",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "物政生457排位225944想进学前教育或者汉语言概率大吗。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-关于鸿蒙实验班和产教融合",
        "question": "鸿蒙实验班和产教融合创新班是有什么特色吗？和普通的班有什么区别？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-汉语言文学菁才班",
        "question": "广东文科生，总分456，外语107分，是否可以填报贵校汉语言文学菁才班？是否有其他入学要求？如何能提高被录取概率？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东历政生高考452报考贵校汉语言文学，小学教育有机会吗，高考外语考俄语，是否有语种限制？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-国际经济与贸易",
        "question": "需不需要学关于英语的课程",
        "answer": "需要的 大学英语是公共课 "
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业区别&amp;菁才班&amp;住宿问题",
        "question": "老师您好，我刚才在《招生专业目录》中看到贵校的202专业组有两个英语专业，023英语专业和024英语专业有什么区别呢？我想填报贵校的英语专业，但是不知道要报哪个好点。贵校的菁才班又是什么？还有就是想问一下贵校的宿舍都是上床下桌的配置吗？",
        "answer": "同学你好   ★菁才班"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-分方向 实习",
        "question": "小学教育会分方向吗？什么时候分？分语数英？学校会安排实习吗？多久？在哪？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东历史考生播音与主持双过线",
        "question": "综合分424，排位1684，请问有机会进学校的播音与主持专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业和住宿问题",
        "question": "老师您好，我刚才在《招生专业目录》中看到贵校的202专业组有两个英语专业，023英语专业和024英语专业有什么区别呢？我想填报贵校的英语专业，但是不知道要报哪个好点。贵校的菁才班又是什么？还有就是想问一下贵校的宿舍都输是上床下桌的配置吗？",
        "answer": "同学你好   ★菁才班"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取咨询",
        "question": "广东物化政455，省排229579，贵校的人工智能、数据科学与技术、数字媒体技术、金融科技有机会吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "是否存在专业级差？能否转专业？投档比",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东历史类446排位79724能被你们学校的会计学录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-就业",
        "question": "学校保研率高吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-咨询",
        "question": "广东历史443排名8万2千零三能上贵校哪个专业？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-关于大学日语的考级",
        "question": "选了日语专业可以用日语四六级代替英语四六级吗",
        "answer": "可以的 "
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-贵校的录取是按什么条件，分数，志愿还是分级差？",
        "question": "贵校的录取是按什么规则，分数，志愿还是分",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-创新班",
        "question": "老师您好，请问贵校的产教融合创新班是有什么特色？",
        "answer": "同学你好！具体是指哪个专业的产教班？"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "请问贵校人工智能学院的计算机科技与技术专业的（鸿蒙创新实验班与含产教融合创新班）有什么不同？",
        "answer": "同学你好！ 产教融合班主要是培养适合游戏开发行业领域的人才，鸿蒙是鸿蒙系统软件开发应用等。 "
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "会计学的智能管理产业班会学习哪些基础课程？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "历史类考生，增城本地 452分，排名74651，有机会被贵校的汉语言专业或小学教育专业录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎了解咨询和报考广州华商学院~ "
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-关于高考信息",
        "question": "如果网上填报志愿系统与2024高考志愿填报书中对于某一个专业的科目要求不一样，那么应该参考书上内容还是网上填报系统.",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-1",
        "question": "今年物理类450分，被贵校录取的概率如何？",
        "answer": "同学你好，"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取与转专业",
        "question": "老师您好，广东物化地455，排位230106,有机会录取贵校小学教育吗? 如果被其他专业录取的话，入学后可以转小学教育专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业志愿优先问题",
        "question": "老师：请问“专业志愿优先”是第一志愿优先还是某个志愿专业组里的第一个志愿优先呢？谢谢！",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-校区",
        "question": "汉语言文学在哪个校区",
        "answer": "第一，第二年在肇庆校区，第三，第四年在广州校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业调剂",
        "question": "老师：请问专业调剂是只能在同专业组里调还是可以跨专业组调剂呢？",
        "answer": "同专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东考生",
        "question": "历史类排位85461，报汉语言文学专业概率大吗",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-报考",
        "question": "外语98可以冲一下汉语言文学的菁才班吗",
        "answer": "不可以，有硬性要求，汉语言文学菁才班要求外语要一百分及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "请问老师广东省历史类总分435排位89094有机会被贵校录取吗？推荐报考哪些专业组",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "你好！ 广东物理组，排位195591，请问报审计、会计及财务管理可以被录取吗？谢谢！",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "小学教育（师范）和小学教育有什么区别",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学费",
        "question": "学费是一年还是一学期交的？一学制指的是一个学年吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-投档比是多少？",
        "question": "物生政454分，23万排名能报本校吗？填服从调剂会滑档吗？投档比是多少？",
        "answer": "欢迎了解咨询和报考广州华商学院~   我校的投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-就业",
        "question": "贵校的小学教育毕业时有招聘计划吗",
        "answer": "欢迎了解咨询和报考广州华商学院~  学校会有统一安排的 一般会有招聘计划 "
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "贵校有日语课程吗",
        "answer": "我校有大学日语公共课的 也有日语专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "1.贵校的小学教育（师范）分专业方向吗，例如语文方向",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-咨询",
        "question": "你好，我看贵校有两个校区，想咨询一下各学院是怎么分布的呢？是固定的还是需要变动的？谢谢！",
        "answer": "考生你好！欢迎报考广州华商学院！各招生专业具体要求及校区教学分布，请关注“广州华商学院招生办”官方微信号进行查阅学校招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-转专业",
        "question": "您好，被贵校502专业组录取后，开学可以申请调剂到501组吗",
        "answer": "如入校后不喜欢所读的专业，可以根据学校转专业的规定选择申请转专业，具体要求和流程请查看我校教务处官网或拨打学校咨询热线转接学校教务处（400-8686-818）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-2024招生",
        "question": "老师您好，请问物化生450，排位 239069报考贵校的药学和中药学被录取概率大吗？请问贵校的投档比是？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-咨询",
        "question": "你好老师！我是广东美术生，请问学校公共外语教学可以先日语吗？",
        "answer": "考生你好，校公共外语教学是英语哦"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东历史美术双过线443",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "同学你好！你的排位相对有优势。去年我校美术类专业组最低排位是1.98万左右，排位数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取咨询",
        "question": "你好 广东文科分数439排位八万六左右能上贵校汉语言文学专业或者小学教育专业吗",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-咨询",
        "question": "您好，广东物化生468排名205923是否能报考贵校的217专业组，如果在贵校学习可以转专业吗以及具体要求在哪里了解，贵校这个专业组的考研率及保研率是多少",
        "answer": "考生你好!去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "2023年贵校护理专业物理招生人数是多少？ 2024年贵校护理专业计划招生物理组人数是多少(๑•̌.•̑๑)ˀ̣ˀ̣ 2024年贵校护理专业是扩招了吗？ 2024年报考护理专业学生是必须要选物和化学吗？",
        "answer": "考生你好，去年我校护理类公布计划为150人。2024年护理学物理类公布招生计划315人。根据2024年护理学普高招生选课要求，是需要再选化学的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东历史美术",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "同学你好！你的排位相对有优势的。去年我校美术类专业组最低排位是1.98万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要文化和美术术科均上了本科线，就可以大胆填报，填报了才有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生你好，今年我校未在江苏省招生。招生资讯请关注“广州华商学院招生办”官方微信号进行查阅学校招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东考生",
        "question": "广东历史类美术生443排名是16,484有几率上贵校吗？ 学校是否可以转专业？有何条件？ 是否有修双学位？有无保研资格？保研人数保研率是多少？ 美术学校校区在哪？",
        "answer": "同学你好！你的排位相对有优势。去年我校美术类专业组最低排位是1.98万左右，排位数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取后可否转专业？如何转专业？",
        "question": "录取后可否转专业？如何转专业？",
        "answer": "考生你好！如入校后不喜欢所读的专业，可以根据学校转专业的规定选择申请转专业，具体要求和流程请查看我校教务处官网。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生文化370，美术193，双过线，综合分426，排位20821，想朝贵校视觉传达设计方向发展，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！去年我校美术类专业组最低排位是1.98万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要文化和美术术科均上了本科线，就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东文科排名66700报考会计学等专业录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，你的排位相对较有优势！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东省物理类469分，排名20万多有机会被化妆品科学与技术专业录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-高考录取",
        "question": "广东高考历史455，排名72037，想填报贵校的汉语言文学，请问机会大吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东录取",
        "question": "453分，排位 232587，有机会被贵校的药学专业录取吗？录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "您好，广东历史考生441分，排名84165名，可以上汉语言文学吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-外语",
        "question": "美术日语生可用日语替代英语成绩吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "您好，广东历史考生441分，排名84165名，可以有希望进贵校吗?",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广西考生物化地 组合407分排名129135被贵校软件工程录取概率大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取概率",
        "question": "选课历政地文化分308美术统考220综合分429 排位20252能否被学校录取？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "你好，江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-河南",
        "question": "贵校今年在河南本科批次招生人数为多少？有什么专业？",
        "answer": "同学你好！我校今年在河南二本批次招生计划共30人，其中文史类13人，理工类17人。具体招生专业详细河南省招生办公布的2024年招生专业目录，或登录我校招生网、招生办官微等平台查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "同学你好！我校在山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东历史考生排名七万一，报考会计学或者税收学被录取的可能性大",
        "question": "广东历史考生排名七万一，报考会计学或者税收学被录取的可能性大",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-法律",
        "question": "今年法律专业招生人数是多少？历史类排位90623能报到这个专业吗？",
        "answer": "同学你好！我校没有法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-转专业",
        "question": "转专业有什么要求？转专业难吗？",
        "answer": "同学你好！新生入学后如不适合在原专业学习，可根据自身兴趣和特长提出转专业申请。学校鼓励学生个性化发展，转专业申请条件宽松，流程简便，名额限制合理，具体内容可查阅学校教务处官网有关转专业管理办法。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "历史类的护理学有学科要求吗？",
        "answer": "同学你好！按教育部选考科目要求，护理学要求再选科目为化学。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "广东历生政434排位是90623能上贵校的哪些专业呢？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。因为9万名的排位不是有很大优势...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东考生",
        "question": "你好，历生政分数437，排名87397.是否能被贵校录取？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。如对国际项目感兴趣且家庭经济允许，建议把国际项目组（204专业组）作为保底志愿填上。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东433历史能报华商本科吗？",
        "question": "可以？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。如对国际项目感兴趣且家庭经济允许，建议把国际项目组（204专业组）作为保底志愿填上。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-文科455，排位72127",
        "question": "想报华商学院有没机会？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。如对国际项目感兴趣且家庭经济允许，建议把国际项目组（204专业组）作为保底志愿填上。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取概率",
        "question": "广东省物生地463分 214615排位 报考该校的英语录取概率多大？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-报考录取",
        "question": "历生政，高考外语是日语，466，排位62736，服从调剂，想报汉语言文学，不知道有没有机会上贵校？然后贵校的报名费大概多少",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "请问护理学选科有没有限制，用不用选化学才能报考？",
        "answer": "同学你好！按照教育部有关选科要求，护理学专业再选科目是化学，如没有选化学的同学是不能报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-语种限制？",
        "question": "物理类，454分，排位232365，高考语种是日语，可报读贵校？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "您好！请问广东省物理类460分想上贵校能录取吗？如果填报了贵校有没有被退档的风险？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "请问报了贵校某专业组的6个专业，若都不够分，服从调剂则会在组内其他专业调剂，若除6个专业外的其他专业均符合要求，只要是服从调剂了，就不会退档。是这样理解吗？",
        "answer": "同学，你好！你的这个理解是正确的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-美术生可选吗？",
        "question": "美术生（选了历史、地理、政治），文化科367，术科187，排位2.2万，可以报贵校什么专业？",
        "answer": "同学你好！去年我校美术类专业组最低排位是1.98万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要文化和美术术科均上了本科线，就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "艺术生综合分441，排名17139请问有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校美术类专业组最低排位是1.98万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要文化和美术术科均上了本科线，就可以大胆填报，填报了才有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东省物化生女生，449分，全省24万，可否被录取",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-请问贵校护理的专业组和专业代码是什么？",
        "question": "请问贵校护理的专业组和专业代码是什么？还有投档比率多少？",
        "answer": "同学，你好！护理学专业有两个专业组，218物理+化学：国际护理班；219物理+化学：医药类专业，具体请详见广东省招生办公室出版的2024年普通高校招生专业目录。按1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-江西物化政391分排名200208有机会上贵校吗",
        "question": "江西物化政排名200208有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！江西本科批次物理类的省控线是448分，需要过本科线才有机会投档录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下，广东本科历史总分435，排位89652，报考贵校的专业组201的会计学或审计学或专业组202的019汉语言文学录取概率大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业",
        "question": "护理专业的专业组代码是什么(๑•̌.•̑๑)ˀ̣ˀ̣",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-请问贵校护理专业授课老师主要用哪种语言？",
        "question": "请问贵校护理专业授课老师主要用哪种语言，是全部英语，没有国语吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东美术双过线排名18202综合分437术科220文化323",
        "question": "能否被贵校录取，艺术类专业",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东物理461省排名219270，能否被贵校汉语言专业",
        "question": "广东物理461省排名219270，英语单科大于100，能否被贵校汉语言文学124专业录取？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东历史类441分排名83520服从调剂报201专业录取概率大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "你好 广东440 排名25w 有机会进吗。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东考生历史类453排位73543，请问报考贵校的汉语言文学和小学教育的机会大吗？请问贵校的投档比是多少？我看了贵校去年的汉语文学计划为315人，却录取了914人。请问多出来的那些人是会被调剂吗？还是留在汉语言文学？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取，服从调剂",
        "question": "广东美术生综合分451排名14,435能被广州华商学院录取吗？服从调剂是在专业组内调剂还是跨专业组调剂？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "河南省理科420省排名287723超本科线24分会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-历史",
        "question": "你好我历政地445 排名80236请问可不可发报贵学校谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-咨询",
        "question": "广东考生物化政448，位次24万多，能报考吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "请问广东物化地449 排名241328能否上贵校呢？且有什么专业符合该分数可报呢？谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东省 历生地 423分 排位100754",
        "question": "广东省 历生地 423分 排位100754",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东省 历生地 423分 排位100754",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东 物化生 472分 198419 可以报考贵校什么专业呢(｡･ω･｡)?",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-招生",
        "question": "广东省内贵校 2024计划招生护理专业总人数是多少？ 物理专业选护理专业计划招生人数多少(｡･ω･｡)?",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东 物化生 472分 198419 女生 请问一下:若报名贵校护理专业并被录取概率多少？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-咨询",
        "question": "请问老师，选日语的对专业有限制吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-报考",
        "question": "老师你好，历史类434，排名89848能否被贵校录取至专业组201",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-您好!",
        "question": "河南考生422（物化生) 排名282438能报考贵校吗？如果能报考贵校机械类专业可以吗？学费大概多少？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-美术录取",
        "question": "广东美术双过线，综合442 ，排位16588，报考贵校视觉传达和数字媒体专业能录取的到吗？谢谢！",
        "answer": "同学你好！去年我校美术类专业组最低排位是1.98万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要文化和美术术科均上了本科线，就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广州华商学院",
        "question": "河南理科401名次31万能报考贵校嘛",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校",
        "question": "贵校有早读，晚修吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-提档比例",
        "question": "小学教育专业提档比例",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业录取咨询",
        "question": "1.广东考生历史467，排位62188，报考学校的汉语言文学，小学教育师范，学前教育师范这些专业，分别是否妥当，这些专业如果我服从调剂，分别是否会被退档；2.如果被调剂到不喜欢的专业，未来可以转专业吗？转专业的要求是什么？；3.我的分数是否分别有被这些专业录取的可能？4.本院校这些专业...[详细]",
        "answer": "同学你好!"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东美术生，综合分379，排位29119，能上贵校吗？",
        "question": "广东美术生，综合分379，排位29119，能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "请问广东排名76795，文科，有机会被该校会计学录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东历史类考生排位81269能录取汉语言文学专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "老师您好，广东高考分数455 本科排名229490 选科物生地有机会被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-汉语言文学",
        "question": "广东24高考历史生453排位73555有希望录取贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广州华南",
        "question": "请问一下专科和本科院校有分割开吗？广州校区是哪些专业，校园交通是否便利",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "贵校今年本科在安徽招哪些专业的人？安徽历史组462，排名45236有机会录取贵校吗？希望老师可以回答我，谢谢。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东文科排位8万8有机会冲本校的那些专业",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。主要看考生个人对什么专业感兴趣，结合个人喜好特长去考虑填报专业会比较好。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "分数442能不能冲汉语言文学专业",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东历史类考生，今年考了432 排名91906，是否有希望被贵校录取呢",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-咨询",
        "question": "广东物理类23万服从调剂能去贵校吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-日语",
        "question": "请问历史类报贵校非日语专业可以选日语吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-报考会计学稳不稳妥",
        "question": "广东省历史类考生，高考成绩446，省排名79361",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-转专业",
        "question": "贵校的转专业政策能不能细说一下",
        "answer": "我校积极响应国家教育政策，鼓励学生个性发展，特制定《广州华商学院学生转专业管理办法》，为学生提供转专业机会。1、申请条件宽松，流程简便。根据新规定，我校全日制普通本科在籍学生，均可申请转专业。申请条件包括：入学后发现不适合原专业学习，对拟转入专业有浓厚兴趣和特长，患有疾病...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "报护理 非英语语种慎报是什么意思",
        "answer": "同学你好！护理学专业的公共外语是英语教学，其他小语种的考生学习可能会比较困难，所以提醒报考的同学。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-华商学院",
        "question": "广东历史492分排名44420可以上贵校的财务管理吗",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才知道。如对国际项目感兴趣且家庭经济允...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-四级",
        "question": "贵校四级考试可以用其他外语去考吗？如:日语",
        "answer": "同学你好！英语四六级考试不作为毕业的条件，因此学生可考，也可不考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-报考",
        "question": "2024年广东高考生 物化政 468分 排名205135 这个分数可以上贵校吗？有什么专业可以选择吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-专业科目录取",
        "question": "广东考生，物化地，总分477分，排名188932名次。 可选工科类专业有哪些？以后可以转专业吗？或者双修学位吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-日语生",
        "question": "物理类464，排名21.3w有可能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，排位数据仅供参考！由于今年我校专业组设置有变化，请以省招生办公布的招生专业目录为准。今年我校物理类增加了500多个招生计划，只要上了本科线就可以大胆填报，填报了才有机会。至于能否录取到某个专业，要在正式投档后分专业录取时才...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-物理录取",
        "question": "请问一下467分报贵校网络与新媒体录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，你可以参考一下自己的排位。今年物理类增加了500多个招生计划，可以大胆填报。能否录取到某个专业，要在投档后分专业录取时才知道。另外建议如对国际项目感兴趣，可以把国际项目也填上。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "老师您好！我是广西24届艺考生我综合分排名大概在10212-10292之间想问问有机会上贵校嘛",
        "answer": "同学你好！去年我校在广东历史类最低分是435分，高省控线7分。如你的分数已过本科批省控线，填报了就有机会。欢迎填报广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东美术生双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "同学你好！去年我校美术类专业组最低排位是1.98万左右，你的排位是1.8万，可以大胆填报，填报了就有机会。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东物理",
        "question": "老师您好，请问广东物理455分229470排位，有机会报贵校的会计类专业吗",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20万左右，你的排位是22.94万，今年物理类增加了500多个招生计划，可以填报冲一下，还是有机会的。能否录取到某个专业，要在投档后分专业录取时才知道。另外建议如对国际项目感兴趣，可以把国际项目也填上。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "请问历史类排名8万1，可以报考贵校的会计学吗",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，你的排位是8.1万，在去年的排位中，填报有很大的机会，能否录取到某个专业，要在录取投档后才知道。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东历史类九万三千多可以录取吗",
        "question": "广东历史类九万三千多可以录取吗",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，你的排位是9.3万。如对国际项目感兴趣，建议把国际项目组作为保底志愿填上。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-如果一个专业组的所有专业都不过线，服从调剂会调到下一个专业组",
        "question": "如果一个专业组的所有专业都不过线，服从调剂会调到下一个专业组吗？",
        "answer": "同学，你好！服从调剂是在同一个专业组内进行，不是在两个专业组间调剂。如果你的分数达不到填报的某个专业组的投档线，那么就会接着看下一个志愿专业组是否符合投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "历史440 排位84948 可以报考贵校的会计学专业吗",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，你的排位是8.4万，在去年的排位中，填报有很大的机会。如对国际项目感兴趣，建议把国际项目组作为保底志愿填上。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东广州文科总分469，请问被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，请结合自己的排位进行对比，填报了就有机会。如对国际项目感兴趣，建议把国际项目组作为保底志愿填上。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-投档录取",
        "question": "你好老师，请问历史类排名八万六千多可以被您校录取概率大吗？报名哪个专业组更有保障呢？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，你的排位是8.6万，填报有很大的机会。如对国际项目感兴趣，建议把国际项目组作为保底志愿填上。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-市场营销产教融合教学",
        "question": "你好我是广东2024历史考生443排名82173想问下市场营销专业能上吗，你们的产教融合是什么形式，谢谢",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，你的排位是8.2万，在去年的排位中，填报有很大的机会，能否被某个专业录取，要在投档录取时才知道。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东24届美术生",
        "question": "老师您好，我是广东24届美术生术科分194，文化分339，综合分412，综合排位24095，想填报贵校艺术类录取难度大吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校美术类专业组最低排位是1.98万左右，你的排位是2.4万，可以填报冲一下。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东全文",
        "question": "华商全文排位83214能上吗？有什么专业是这个分能上的？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，你的排位是8.3万，在去年的排位中，填报有很大的机会。具体哪个专业可以录取，要看你投档到哪个填报的专业组。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东24年高考438分 排位86208 报贵校小学教育有希望吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，小学教育所在专业组的最低排位是8.35万，你的排位是8.6万，可以冲一下。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-海南录取问题",
        "question": "海南514分，综合排名33109，物生地，能报本校吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校在海南本科批普通类最低分是513分，高省控线30分。你是514分，高出今年省控线31分。可以大胆填报，机会非常大。欢迎填报广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东考生，文科443，省排81000",
        "question": "能否被会计学录取？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，你的排位是8.1万，在去年的排位中，填报有很大的机会，会计学是在201专业组，还有一个智能管理会计产业班是在203专业组。能否录取到这个专业，要看到时你的档案能否投到学校，另外还要根据学校专业录取原则进行分专业，现在是无法预测...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-2024年广东高考生物生地组合467分排名207055",
        "question": "这个分数可以上贵校吗？有什么专业可以选择吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类各专业组最低排位是20.6万左右，你的排位相当，今年物理类增加了500多个招生计划，可以大胆填报。根据你的选科，可以报考物理+不限的专业组，如211（管理类专业）、212（经济类专业）、213（文教类专业）、214（会计产业班）、215（国际项目组），其他专业组要求物理...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-小学教育",
        "question": "广东省24高考历生政453排位73555可报贵校小学教育吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类各专业组最低排位是7.1-9.5万，你的排位是7.3万，在去年的排位中，填报有非常大的机会，小学教育是在202专业组。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-特色专业",
        "question": "贵校特色专业有什么？（本人历史生）",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "老师好！请问广东历史总分433，排名91263，能被小学教育专业录取吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类最低排位是7.1-9.5万，小学教育专业组的排位在8.3万内，你的排位是9.1万，要冲一下。如对国际项目感兴趣，建议把国际项目组填上可能有机会。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "河南理科考生398分有没有希望",
        "answer": "同学你好！去年我校在河南理工类最低分是421分，高省控线12分，你已过二本批次省控线，可以填报，填报了就有机会。欢迎填报广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广东高考物理类468分，206278能报考贵校的日语专业吗？",
        "question": "广东高考物理类468分，206278名能报考贵校的日语专业吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类最低排位是20万左右，你的排位相当，今年物理类增加了招生计划，可以大胆填报冲一下。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-学校2024年广东省内招生专业组如何设置？",
        "question": "请问老师，学校今年在广东的招生专业组有哪些？还有选科要求？谢谢",
        "answer": "同学你好，2024年广东省招生专业共设置17个院校专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "老师你好 我是广东物理考试 总分 493 排名 160173 想问被贵校的汉语言文学专业录取的机会大吗",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类最低排位是20万左右，你的排位是16万，这个排位还是很有优势的，今年物理类增加了招生计划，可以大胆填报。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-2024年广东物理类考生，高考479分，排位186037",
        "question": "想填报贵校的国际护理全英班或护理学专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类最低排位是20万左右，你的排位是18.6万，排位没问题。国际护理全英班收费和培养模式可以在学校网站或官微了解一下，护理学普通班是在另外一个专业组，两个都可以填上，填报了就有很大机会。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "历史类431分，有多大机会被本院校英语专业，或者国际经济与贸易专业录取",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类最低排位是7.1-9.5万，你可以参考一下自己的排位。英语专业和国际经济与贸易专业是两个不同的专业组，填报时要分开填报。如对国际项目感兴趣，建议把国际项目组作为保底志愿填上。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-广州华商",
        "question": "河南理科400希望大吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校在河南理工类最低分是421分，高出省控线12分，你的分数已过本科线，填报了也有机会。欢迎填报广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "请问全理472分，排名198832可以选自己要的专业吗",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类最低排位是20万左右，你的排位相当，再加上今年物理类增加了招生计划，可以大胆填报。另外建议如对国际项目感兴趣，可以把国际项目也填上作为保底志愿。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-护理专业",
        "question": "护理专业历史+生物可以报吗？",
        "answer": "同学你好！根据教育部选科考科目要求，护理学选科科目要求是历史/物理+化学，如没有化学选科是不能报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "你好，服从调剂会不会被调到国际项目去",
        "answer": "同学你好！国际项目是单独一个专业组，如果没有填报，是不可能调剂到这个专业组的某一个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "同学你好，根据省招办投档原则，正式投档按各院校专业组的招生计划1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东考生，物理类总分469，本科排名204788，想报考贵校网络与新媒体，计算机科学与技术，软件工程，数据科学与大数据技术这些，哪些录取概率要高一点",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类最低排位是20万左右，你的排位相当，今年物理类增加了招生计划，可以大胆填报。具体专业要在投档后再分专业，投档是按专业组的，这些专业都是在同一个专业组。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-问问录取概率",
        "question": "您好，我是2024届广东高历史生，选科历政地，考生总分403，排位：本科119965，专科119984。有机会录取本校吗😭",
        "answer": "同学你好！你的这个分数未达到本科线，我校在本科批次录取。你可以咨询一下专科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类最低排位是20万左右，你的排位是24.6万，虽然排位还差了一些，但今年物理类增加了招生计划，可以填报冲一下，还是有机会的。另外建议如对国际项目感兴趣，可以把国际项目也填上。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校历史类最低排位是7.1-9.5万，你的排位是8.3万，在去年的排位中，填报有机会。如对国际项目感兴趣，建议把国际项目组作为保底志愿填上。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "老师您好！物理类总分453 排名232906 有机会进入贵校的软件工程专业吗？",
        "answer": "同学你好！去年我校物理类最低排位是20万左右，你的排位是23.29万，虽然排位还差了一些，但今年物理类增加了招生计划，可以填报冲一下，还是有机会的。另外建议如对国际项目感兴趣，可以把国际项目也填上。欢迎报考广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华商学院",
        "title": "广州华商学院-录取",
        "question": "你好，我是河南考生，文科，444分，服从专业调剂，能否被贵校录取",
        "answer": "同学你好！去年我校在河南文史类最低分是467分，高省控线2分，你是444分，高出今年省控线16分，填报机会非常大。只要你的档案投到学校，录取是没问题的。欢迎填报广州华商学院！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取概率是多少",
        "question": "本人是广东考生，音教总分439，一分一段排位4679，请问录取到贵校是的音乐教育专业概率是多少",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东音乐类最低录取分数线是455，排名是5393。录取机会大，欢迎第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东省物理类463，想问问贵校去年的提档线是多少分",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好，请问物理452，排名235264，能被贵校202专业组的新专业护理学和中药学录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好，请问物理452，排名235264，能被贵校202专业组录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "您好，广东物化生468排名205923是否能报考贵校的202专业组，如果在贵校学习可以转专业吗以及具体要求在哪里了解，贵校这个专业组的考研率及保研率是多少",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-校区",
        "question": "校区是如何分配的呢？不同专业的小区分配情况是怎样的？",
        "answer": "考生你好，目前智能制造工程学院和中医药学院各专业办学地点的麻章校区，其他专业办学地点的新湖校区。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师好!广东考生 物化生 成绩450分 排名是239515 将贵校填为第一志愿，能够录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "是否存在专业极差？",
        "answer": "考生你好，普通高校招生实行院校专业组平行志愿投档录取模式(下称平行志愿)，是指在某个规定的录取批次中，允许考生填报若干个平行但有顺序排列的院校专业组志愿，按照“分数优先、遵循志愿”的原则，根据考生高考成绩高低排序和院校专业组志愿先后顺序投档，投出档案均视为第一志愿，无专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少？今年汉语言文学专业招广西考生吗？",
        "answer": "考生你好，我校投档比例1:1，今年汉语言文学专业在广西历史的招生计划15人，较去年有大幅增长！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东物化生451分，236495名，专业组202.稳吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东历史美术",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术与设计组招生计划1067人，2023年招生计划472人，同比增长595人，录取机会较大。美术类专业办学地点在新湖校区，目前暂无双学位和保研，可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "考生你好，目前学校只提供国家生源地助学贷款。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "你好，广东物理考生469，排位203709有多大希望考上小学教育",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。小学教育最低录取分数线为466分，比当年普高线高出27分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "你好 请问广东文科分数439排位八万六能上贵校小学教育专业或者汉语言文学专业或者商务英语专业吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。2024年历史组招生专业24个，总体招生计划2633人。汉语言文学最低录取分数线为461分，比当年普高线高出28分；小学教育最低录取分数线为449分，比当年普高线高出16分；商务英语最低录取分数线为441分，比当年普高线高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生你好，很抱歉，我校暂未对江苏招生"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东音乐艺考生，双过线，音乐教育合成437分 排位4908 可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东音乐类最低录取分数线是455，排名是5393。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-美术生双过线 综合分437 排位18148",
        "question": "您好，请问美术生双过线 综合分437 排位18148有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术与设计组招生计划1067人，2023年招生计划472人，同比增长595人，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-物生政压本科线442有机会上吗",
        "question": "选择专业组201组且服从调剂，但本人是英语生，是否会被调剂到日语或者法语等其他外语，如果调剂到了，需要多久才可以转专业，转专业难度如何",
        "answer": "考生你好！考生所填报的所有专业志愿均未被录取时，若服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂到同一院校专业组内计划有空额且符合相关专业要求的专业录取；考生不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东美术生文化370，美术193，双过线，综合分426，排位20821，想朝贵校视觉传达设计方向发展，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术与设计组招生计划1067人，2023年招生计划472人，同比增长595人，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东考生",
        "question": "你好，广东省453分232946位次可以报考该校的软件工程专业，容易转专业吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取问题",
        "question": "你好，广东美术生综合分462，排位11823，想就读设计类专业，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术与设计组招生计划1067人，2023年招生计划472人，同比增长595人，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-老师您好",
        "question": "我是广东省考生分数为449排位为24万您看我能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-湖北录取",
        "question": "湖北436文科有没有机会就读服装设计",
        "answer": "考生你好，很抱歉，我校暂未对湖北招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-专业报考咨询",
        "question": "请问一下，广东历史组，444分81677排位 报考贵校的日语专业，被录取的机率大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "想问问贵校去年的提档线是多少分",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史434，排名90414可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-物理类232547的排位报贵校的会计学多大概率会被录取呀？",
        "question": "你好，或者除了贵校的会计学之外，我这个排位贵校有没有百分之六十的概率可以录取我的专业呀？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取机会",
        "question": "你好，广东史政地440分，排名84436，贵校汉语言文学能录取到吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。汉语言文学最低录取分数线为461分，比当年普高线高出28分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.可以报考什么专业？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。2024年历史组招生专业24个，总体招生计划2633人。新增历史生物组-园林专业，招生计划45人。计划总量较去年大幅增长，录取机会大，建议考生第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-考研率",
        "question": "全文生，四百六十，想问一下贵校考研率",
        "answer": "考生你好，今年考研率目前还有最终统计数据，每年成功考取各大名校研究生的学生均不少，去年有学生考上了北京大学研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东物化生451分，236495名，，计算机与网络技术",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "考生你好，很抱歉，我校暂未对山东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "你好，福建物化生458，排名104620有多大的机率被录取，被调剂的可能大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年福建物理组最低录取分数线是429。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-专业",
        "question": "高考日语考生可以填报该校的汉语国际教育吗",
        "answer": "考生你好，这是完全可以的，我校未对语种作出限制！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-招生",
        "question": "老师您好，我想问一下广东高考446历史类能报考网络与新媒体吗？😲还有网络与新媒体是哪个专业组滴，专业代码又是啥？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-填报",
        "question": "专业组205所含专业在报考指南和专业目录里有出入，填报时应参考哪个？",
        "answer": "考生你好，报考指南是公布去年的录取情况，仅供参考。专业目录才是今年招生专业计划，请以此为准！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东录取",
        "question": "您好，广东史化政453分，排73857有机会进入贵校吗？低保困难户有减免学费吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-z体育生",
        "question": "487分的综合分，排名9566有多大机会录取呢？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东体育类最低录取分数线是486，排名是8132。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考会计学稳不稳妥",
        "question": "广东省历史类考生，高考成绩446，省排名79361",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组招生分数线是多少？"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东考生446，排名245716，物化地，有望录取进去吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好，湖南历政地考生444分能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年湖南历史组最低录取分数线是435。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-湛江科技学院录取概率",
        "question": "广东物生地463分214615报汉语言文学，英语，商务英语这些专业的录取概率有多大？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "总分451 排名237518 选科物化生 近视600度 想报贵校的园林专业我的录取的几率是多少？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好，我想问问，2024年广东考生，选科物化政，成绩458，位次224952，报考该校的数字媒体技术专业，能够稳上吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "请问贵校46是否设有专业级差?",
        "answer": "考生你好，普通高校招生实行院校专业组平行志愿投档录取模式(下称平行志愿)，是指在某个规定的录取批次中，允许考生填报若干个平行但有顺序排列的院校专业组志愿，按照“分数优先、遵循志愿”的原则，根据考生高考成绩高低排序和院校专业组志愿先后顺序投档，投出档案均视为第一志愿，由高校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东省历史类考生 分数438 排位86746",
        "question": "可以读贵校的203专业组 小学教育、汉语言文学、英语专业吗？ 录取的概率大吗？去年这些专业录取的排位在多少呢？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考",
        "question": "您好 请问历史431排名92716是否报考贵校",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-调剂",
        "question": "我有色弱，如果我报了贵校专业组202.万一不小心被调剂到中药学和护理学这两个专业，我会被退档吗？贵校如何处理？或者入学可以转专业？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东物化政男445分，排位247372.电气工程及其自动化，机械设计制造及其自动化这两个专业能进吗？机会大吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考",
        "question": "465分被高校中药学录取的概率大不大？",
        "answer": "考生你好，我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-体育生录取",
        "question": "广东广州生，体育综合分484，排位7015，能稳报贵校不滑档退档吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东体育类最低录取分数线是486，排名是8132。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "物理物生政448分排位242827填园林调剂的话有机会进贵校吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-考研",
        "question": "高校是否有考研资格",
        "answer": "考生你好，我校未有研究生点，学生毕业后可考其他学校的研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-湛科院录取",
        "question": "湖南女考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年湖南物理组最低录取分数线是423。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "你好 24年广东高考物化生442 排名253435有机会报考本校吗 服从调剂 报哪些专业组呢",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东物理375，排名345444，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！ 汉语言文学",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。汉语言文学历史类最低录取分数线为461分，比当年普高线高出28分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师您好，物理类443分排位251859，能被贵校数字媒体技术专业录取的概率大吗，调剂的话是在专业组内进行调剂吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "把本校填第一志愿和放在第二志愿有什么不同？如果第一志愿没录到别的学校，填了本校作为第二志愿和其他直接选本校为第一志愿的人有不同吗？",
        "answer": "普通高校招生实行院校专业组平行志愿投档录取模式(下称平行志愿)，是指在某个规定的录取批次中，允许考生填报若干个平行但有顺序排列的院校专业组志愿，按照“分数优先、遵循志愿”的原则，根据考生高考成绩高低排序和院校专业组志愿先后顺序投档，投出档案均视为第一志愿，由高校择优录取。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "湖南考生物理类439分有机会被贵校录取吗？服从调剂是否会滑档？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年湖南物理组最低录取分数线是423。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东高考物化生453，排位233178，报考贵校201专业组，希望大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好！请问广东省物理类460分想上贵校能录取吗？如果填报了贵校有没有被退档的风险？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取情况",
        "question": "1：如果服从调剂，会不会被退档 2：入学后能否转专业，能的话每班名额是多少，条件是什么 3：投档比是多少 4：能否修双学位（可以的话要求是什么） 5：各专业所在校区",
        "answer": "1.考生所填报的所有专业志愿均未被录取时，若服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂到同一院校专业组内计划有空额且符合相关专业要求的专业录取；考生不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东美术双过线排名18202综合分437术科220文化323",
        "question": "能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术与设计组招生计划1067人，2023年招生计划472人，同比增长595人，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师：你好！请问广东历生政485分，排位48944有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。2024年历史组招生专业24个，总体招生计划2633人。新增历史生物组-园林专业，招生计划45人。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-历史 457",
        "question": "您好，请问历史类457排名70263，被贵校汉语言文学专业录取的几率大吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。汉语言文学历史类最低录取分数线为461分，比当年普高线高出28分；"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-湛江科技学院-物理460",
        "question": "请问老师，物理类460排位22w能被贵校汉语国际教育或汉语言文学专业录取吗，服从调剂会被调剂吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。汉语言文学最低录取分数线为475分，比当年普高线高出36分。汉语国际教育最低录取分数线为449分，比当年普高线高出10分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "你好 广东440差两分过本科线补录有机会吗 请问你们去年有没有低分录取的情况",
        "answer": "考生你好，请留意考试院或我校相关公告，如果有降分征集建议第一志愿报考我校（院校代码12622）。去年有征集计划，但未有降分征集的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东物理考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，请留意考试院或我校相关公告，如果有降分征集建议第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "请问该校的投档比是多少？比如汉语言文学计划招300却招了301个，多出的那一个会调剂吗？",
        "answer": "考生你好，我校投档比例1:1，考生所填报的所有专业志愿均未被录取时，若服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂到同一院校专业组内计划有空额且符合相关专业要求的专业录取；考生不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好，广东考生物化生组合463分，排位215568，有意报考贵校计算机科学与技术专业，是否有机会？贵校是否支持考研和转专业？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，请留意考试院或我校相关公告，如果有降分征集建议第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "河南省理科420省排名287723超本科线24分会被贵校录取吗？",
        "answer": "河南是我校2024年新增招生省份，无往年录取数据参考，超过本科最低控制线，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-提问",
        "question": "如果报考中医药学院本科类中医学没有录取上但是选择服从调剂是否会录取本科类护理学还是到专科批的专业里",
        "answer": "考生你好，中药学和护理学专业是我校今年新增的本科招生专业。投档录取是按照本科-专科依次顺序投档录取，不会出现填报本科批次专业调剂专科批次去的问题，请你放心！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-转专业",
        "question": "请问关于转专业的需求",
        "answer": "考生你好！2024年起湛科转专业政策有新变化！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-学位证",
        "question": "电气工程及其自动化毕业时符合学士学位授予条件的，颁发湛江科技学院学士学位证书。还是工学学士？",
        "answer": "学校2011年获批为学士学位授予单位，根据学校本科生学士学位授予细则，按国家招生管理规定录取并取得我校正式学籍的本科生，毕业时符合学士学位授予条件的，颁发湛江科技学院学士学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-怎么报考中医药学院",
        "question": "有点疑惑代码一样的话是怎么填的呢",
        "answer": "考生你好，本科医学类专业代号如下："
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-体检色弱，物化生，男，可以报考计算机，电子，机械类专业吗？",
        "question": "443分 高中外语为日语，可以报工科类的专业吗？",
        "answer": "考生你好，可以的，我校工科类专业不设置体检和语种要求！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "2024广东全文考生440，排位82772第一志愿填报贵校汉语言文学录取几率大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。汉语言文学历史类最低录取分数线为461分，比当年普高线高出28分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术与设计组招生计划1067人，2023年招生计划472人，同比增长595人，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-费用",
        "question": "计算机技术与科学这个专业四年下来大概用多少钱",
        "answer": "考生你好，计算机技术与科学专业学费33000元/生/学年，住宿费2800-3900元/生/学年（不含水电费），具体以实际安排入住宿舍楼的收费标准执行。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "请问广东物化地449 排名241328能否上贵校呢？且有什么专业符合该分数可报呢？谢谢",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-招生",
        "question": "云南考生理科408能不能报名",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年云南理工最低录取分数线是391，超本科控制线1分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考",
        "question": "你好，贵州考生物理方向物化政380刚好踩线排位155060能报考贵校嘛",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年贵州物理组最低录取分数线是478，超本科控制线1分。录取机会很大，建议考生第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东考生，物理方向423分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东体育生录取",
        "question": "双过线，综合494分，一分一段表排位6382，录取机率大吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东体育类最低录取分数线是486，排名是8132。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东省 历生地 423分 排位100754",
        "question": "广东省 历生地 423分 排位100754",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "广东省物化生排位232912，有机会考入贵校本科吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-专业",
        "question": "是否有临床医学专业?临床医学需要多少分?",
        "answer": "考生你好，很抱歉我校暂未开设临床医学专业，"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好，请问物理排名209763有机会录取贵校的小学教育或护理学专业吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。小学教育最低录取分数线为466分，比当年普高线高出27分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年湖南物理组最低录取分数线是423。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "选了历史和生物的与全文的（历政地）相比较在报考专业上有什么区别吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "请问选择服从调剂进档后还会被退档吗以及转专业的条件",
        "answer": "考生所填报的所有专业志愿均未被录取时，若服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂到同一院校专业组内计划有空额且符合相关专业要求的专业录取；考生不服从调剂的，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师 请问广东物理448排位242438可以报该校吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-投档比",
        "question": "投档比多少，排名大概多少能进贵校",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东历史434分排位是90623，有幸被贵校录取吗？贵校转专业容易吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "请问物理类442 排位253748有机会被贵校录取吗，能否推荐一些专业呢",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东，历史类，458分，排位69227，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 中药学 专业机会大吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-询问是否能上",
        "question": "江西美术440历史排名116339 请问能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，很抱歉，我校暂未招收江西美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考",
        "question": "您好，本人广东历地生435分问问可否报考翻译专业",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。2024年历史组招生专业24个，总体招生计划2633人。计划总量较去年大幅增长，录取机会大，建议考生第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东历史378，美术生，美术折合分433，录取概率大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术与设计组招生计划1067人，2023年招生计划472人，同比增长595人。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666",
        "question": "四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666，专业和文化双过本科线，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年四川舞蹈类最低录取分数线是文化分302，术科分296。双过线的情况下建议考生第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东考生咨询",
        "question": "广东省物理类总分405排名311307可以报该校吗，可以报什么专业，可以报口腔医学技术吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。专科批次7个医学类均可填报，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "请问，广东物理化学政治442分，排位252786，有机会录取到贵校吗，报考哪个专业录取机会大一点",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广西物理组最低录取分数线是352，比当年普高线高出5分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-是否能被录取",
        "question": "老师，您好。我是广东考生，选科是物生政，考了447分，全省排名243442名，想报名学前教育有机会被录取吗，服从调剂。",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。学前教育最低录取分数线为446分，比当年普高线高出7分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取和专业",
        "question": "物理类457可以上贵校吗？大一能否转专业要符合什么条件？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-江西2024届应届生可以报考贵校吗",
        "question": "如标题，想咨询一下分数线等，还有学费",
        "answer": "考生你好，江西是我校2024年新增招生省份，计算机科学与技术招生计划4，学费33000元。无往年录取数据参考，超过本科最低控制线，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师好，广东物生地464分排214095位，报贵校有希望录取吗？贵校可以转专业吗？有什么限制吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东历史生337分，报考贵校有机会被录取吗",
        "answer": " 考生您好！我们学校2023年专科历史组最低录取分数线是332，排名是210778。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-投档比是多少",
        "question": "投档比了是1:1吗",
        "answer": "考生你好，我校投档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东考生，物化政445分。省排247000，报考贵校的自动化录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东考生，物化政445分。省排247000，报考贵校的自动化录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-怎么转专业",
        "question": "怎么转专业",
        "answer": "考生你好！2024年起湛科转专业政策有新变化！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取问题",
        "question": "广东考生物理461 排位218594 被该校汉语言录取概率",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。汉语言文学最低录取分数线为475分，比当年普高线高出36分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-怎么转专业",
        "question": "怎么转专业",
        "answer": "考生你好，2024年起湛科转专业政策有新变化！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-可以报读管理学的公共事业管理？有机会录取吗？",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002 想问下可以报读管理学的公共事业管理？有机会录取吗？有没有专升本（插本），如服从调剂能否申请转专业？谢谢！",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。目前专科批次有7个医学类招生专业，暂未开设公共事业管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-服从调剂",
        "question": "服从调剂是在专业组里面调，还是全部专业",
        "answer": "考生你好，考生所填报的所有专业志愿均未被录取时，若服从专业调剂，按考生投档总分从高到低调剂到同一院校专业组内计划有空额且符合相关专业要求的专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-口腔医学",
        "question": "请问贵院校有口腔医学专业吗 有的话是多少分历史类",
        "answer": "考生您好！我校口腔医学技术专业是专科批次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-俄语考生能不能报考贵学校",
        "question": "您好，我是2024年高考俄语考生，请问能否报考贵校",
        "answer": "考生你好，可以报考。特别提醒：非外语专业的学生可以选公共英语或日语。外语专业学生可以选第二外语（英语，日语或法语），但是非英语只能选第二外语（英语）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-体育类一分一段表上双过线7100的排位报您校可以吗",
        "question": "体育类一分一段表上双过线7100的排位报您校可以吗",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年广东体育类最低录取分数线是486，排名是8132。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "浙江文科考生高考535位次12万8千能被录取吗",
        "answer": "考生你好，很抱歉，我校暂时未对浙江招生！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "你好，请问我是历史类考生，今年考了434分，排位90067名，会有机会报进贵校吗?",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。2024年历史组招生专业24个，总体招生计划2633人。历史化学组-护理学专业，招生计划100人。新增历史生物组-园林专业，招生计划45人。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取几率",
        "question": "请问广东物理类考生370，排名355632有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东美术生",
        "question": "综合分448排名15162，能录取你校的动画专业吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术与设计组招生计划1067人，2023年招生计划472人，同比增长595人，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师您好，广东高考分数455 本科排名229490 选科物生地有机会被贵校的会计学或财务管理专业录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。2024年物理组招生专业29个，总体招生计划1662人。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东省历史类排名八万一可以上吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "物化地456 排位227673 想学电气自动化 和机械自动化 录取概率高吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。 "
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-专业",
        "question": "请问可以转专业吗？",
        "answer": "考生你好，2024年起湛科转专业政策有新变化！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东分数463，排位215237有机会选取好专业吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-专业",
        "question": "我354分可以报贵校的药学专业吗，本校内有专升本吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。目前我校专升本招生计划总量大，招生专业多。并且今年开设本科医学类中药学、护理学专业，未来会开设专升本招生。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师你好，今年高考分数331，排名392254，有机会被专科批次录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-交通方便吗",
        "question": "附近有没有商场地铁什么的",
        "answer": "考生你好！学校坐落在美丽的海滨城市湛江，现有两个校区：麻章校区地处于湛江市麻章区学智路，毗邻赤坎区，周边环境美丽治安稳定，搭乘公交车10分钟即可到达市区步行街及购物广场；美丽的新湖校区地处于湛江市麻章区湖光镇教育城，硬件设施完备环境优美，搭乘公交车30分钟即可到达市中心。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校什么专业比较突出？",
        "answer": "考生你好！学科专业特色："
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东历史类考生，今年考了432 排名91906，是否有希望被贵校录取呢",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-河南理科",
        "question": "请问贵校去年在广东的提档线是多少？在二本控制线上多少分？",
        "answer": "考生你好，河南是我校2024年新增招生省份，无往年录取数据参考，超过本科最低控制线，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-河南理科压线",
        "question": "理科398，过二本线2分，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，河南是我校2024年新增招生省份，无往年录取数据参考，超过本科最低控制线，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考会计学稳不稳妥",
        "question": "广东省历史类考生，高考成绩446，省排名79361",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-分数要求",
        "question": "去年梯度线是？法学和会计学最低分是多少？今年招多少人",
        "answer": "考生你好，我校未开设法学专业，会计学23年录取最低分448，24年招生计划228人。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-我想报考体育教育,体育综合分472排位11692能否录用？",
        "question": "按照体育双上线的人数来算，我的排位是在7598,而去年招收的投档最低排位是8132,是否能投档本学校？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东体育类最低录取分数线是486，排名是8132。本科批次双上线的话，七千多的排位，录取希望挺大，建议第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-今年贵校会征集志愿,降分补录吗",
        "question": "请问贵校是否有降分到本科线下补录的情况，今年435分还有机会吗？谢谢老师。",
        "answer": "考生你好，请留意考试院或我校相关公告，如果有降分征集建议第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "2024年广东考生，请问477，排名190006有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "请问广东物理377 排位347307有机会考入贵校专科类专业吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。录取机会大，建议考生第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-查询是否能被该校录取",
        "question": "老师您好，我想请问一下，我选的物生政，考了454，在全省排名232109，是广东的考生，有机会录取到贵校吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是今年广东考生分数487，排位170629，请问有机会报考您校的小学教育吗？愿意服从调剂。",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。小学教育物理类最低录取分数线为446分，比当年普高线高出27分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东美术199文化326有机会嘛",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术类招生计划1067人，较去年增长幅度较大，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "物理分数454，排名为231445，有没有可能被贵校录取",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-249751的排位",
        "question": "能不能上中药学的本科",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-请问舞蹈编导在哪个校区",
        "question": "四川舞蹈综合442有希望吗",
        "answer": "考生你好，可参考2023年四川舞蹈类最低录取分数线是文化分302，术科分296。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东省物理369有希望进该校的专科批吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-249751的排位",
        "question": "服从调剂是否进得了",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "广东考生物化生考生470，排名201846，报考贵校机会如何？哪些专业录取可能性较大？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东美术生",
        "question": "文化335，术199，合成分416，可以报考上贵校吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。今年美术类招生计划1067人，较去年增长幅度较大，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取吗？",
        "question": "老师您好！广东历史考生分数431，位次92732，如果调剂的话能进贵校？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "广东考生物化生考生470，排名201846，报考贵校机会如何？哪些专业录取可能性较大？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考，专业",
        "question": "您好，物化政468分，排名205135，想读本科，请问能选什么专业呢，有什么专业推荐女生？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-招生",
        "question": "你好，老师。我想问一下历史今年刚刚达到本科线，有机会被贵校录取吗?还有学费大概是多少呢",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-体育生",
        "question": "我是今年广东体育生双过线了，综合分494排位8645，能录取到贵校的体育教育专业吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东体育类最低录取分数线是486，排名是8132。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-湛江科技学院",
        "question": "四川文科474上贵校汉语言文学，会计审计财会法学机会大吗？投档比多少？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年四川文史类最低录取分数线是文化分465，录取机会很大，放心大胆填报我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东物理类486，排名173468",
        "question": "想报计算机科学与技术专业，老师你觉得稳吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-学费",
        "question": "学费多少",
        "answer": "考生你好，我校物理类专业学费分布区间在32000-35000不等，具体看你选择就读的专业，欢迎第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "广东省物化地高考413省排300564可以报考该校吗，学什么专业",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。本科批次有医学类专业7个，鼓励优先报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-招录",
        "question": "河南文科462分报考咱们学校会计专业可以吗",
        "answer": "河南是我校2024年新增招生省份，无往年录取数据参考，超过本科最低控制线，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-历史类报考",
        "question": "选科历政地，分数447，排位七万多能录到汉语言吗",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。汉语言文学最低录取分数线为461分，比当年普高线高出28分；"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-浙江科技学院",
        "question": "请问湖南历史类449，名次为49291，报考贵校的汉语言文字有希望录取吗？谢谢。",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年湖南历史组最低录取分数线是435，线上7分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-四川",
        "question": "湛江科技学院你好，四川文科474，排名大概61000，报考汉语言文学财会会计审计几率大吗？投档比多少",
        "answer": "考生你好，可参考2023年四川文史类最低录取分数线是文化分465，录取机会很大，放心大胆填报我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东物理类物生政448分排位242824",
        "question": "请问我选择调剂有机会进贵校吗？如果有幸被录取的话我能转专业吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。2024年物理组招生专业29个，总体招生计划1662人。新增物理生物组-园林专业，招生计划45人。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "考生你好，江西是我校2024年新增招生省份，无往年录取数据参考，超过本科最低控制线，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-口腔学",
        "question": "请问该校有没有开设口腔学专业，不是口腔医学技术喔",
        "answer": "考生你好，我校专科批次开设口腔医学技术专业，没有口腔学专业哦~"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "你好，广东文科生351，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科历史组最低录取分数线是332，排名是210778。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-你好广东体育类474 排位11378 服从调剂有机会录取吗",
        "question": "你好广东体育类474 排位11378 服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东体育类最低录取分数线是486，排名是8132。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "今年广东高考物理方向448有机会录取吗?",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "综合分511省排名六千四能被体教专业录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东体育类最低录取分数线是486，排名是8132。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-填报",
        "question": "您好，我是福建历政地考生，分数443，排名23919，超省控线12分，上你校汉语言的几率大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年福建历史组最低录取分数线是445，超省控线14分。今年汉语言文化招生计划较去年大幅增长，建议考生第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考",
        "question": "广东考生，物理类，考分475，排名192174，请问可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是湖南考生，464分排名41725有希望进你们学校吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年湖南历史组最低录取分数线是435。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好，我是物化地考生，451分排位236557，报考贵校的话是否有录取机会",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好，请问河南文科位次78300可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，河南是我校2024年新增招生省份，无往年录取数据参考，超过本科最低控制线，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东广州文科总分469，请问被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东考生，物理类总分446，排位246557，能被贵校录取吗",
        "question": "您好，物生地446，排位246557，请问能选什么专业呢，有什么专业推荐女生？如服从调剂，入读后能不能转专业？有要求和限制吗？每班几个名额？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。 "
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考",
        "question": "广东美术综合分439分报考录取机会大吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东美术类最低录取分数线是448，排名是22171。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-专业",
        "question": "物化生468可以报计算机科学技术吗（女生）",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东省物化生女生，449分，全省24万，可否被录取？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取，本科",
        "question": "广东历史394 排位129297， 服从调剂能录吗？",
        "answer": "考生您好！本科投档录取须过省控制线才行，我校专科办学也非常不错。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-老师好，请问广东政史地459上贵校几率大吗？",
        "question": "老师好，请问广东政史地459上贵校几率大吗？女生可报什么专业？",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师好，广东考生物理类461分，排位218599是否有机会被贵校汉语国家教育或学前教育专业录取？",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。其中，汉语言文学最低录取分数线为475分，比当年普高线高出36分。汉语国际教育最低录取分数线为449分，比当年普高线高出10分。学前教育最低录取分数线为446分，比当年普高线高出7分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取，本科",
        "question": "请问广东历政地394，排位129297有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年专科历史组最低录取分数线是332，排名是210778。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "455 230246能报贵校吗？",
        "answer": " 考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好!请问24年文史类442报贵校(服从调剂)被录取概率有多大?",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-询问贵校的录取可能性",
        "question": "您好，我是物化地组合，广东考生，今年考了453分，想选贵校的设计制造及自动化专业，排位233411，请问是否能被录取",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-转专业",
        "question": "贵校是否支持转专业，转专业困难吗",
        "answer": "考生你好！按照学校转专业管理办法，录取的新生入学报到时不允许转专业，若因特殊情况需要调整专业，可在大一或大二第一学期13周左右提出个人转专业申请，符合转专业规定条件的，经二级学院、学生工作处、教务处、学校转专业工作领导小组审核同意后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-调剂",
        "question": "广东文科考生431分，排位92732，能否考进贵校",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "24届考生物化地454排位230723录取可能性大吗",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。 "
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-专业",
        "question": "今年中药学和护理学是有本科类的吗？ 这两个是今年才有本科类吗？如果填的本科类会不会被调到专科去?",
        "answer": "考生你好，中药学和护理学专业是我校今年新增的本科招生专业。投档录取是按照本科-专科依次顺序投档录取，不会出现你说的如果填的本科类调剂专科去问题，请你放心！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取咨询",
        "question": "广东省2024物理类456分，本科排名227005有机会吗",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "您好物理高考405录取机会大吗",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年专科物理组最低录取分数线是331，排名是357510。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "你好 广东考生物理类471录取率大吗 有什么推荐专业女生",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "请问总分445，排名24万进得了吗？",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-助学贷款",
        "question": "贵校支持助学贷款吗",
        "answer": "考生你好，学校支持国家助学贷款。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东体育类484 排名10000能录取吗",
        "question": "广东体育类484 排名10000能录取吗",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年广东体育类最低录取分数线是486，排名是8132。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东物理类考生432录取几率大吗服从调剂",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "请问广东考生 文化300美术199有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，要求是双过线才可以正常投档哦~你可以留意考试院或我校相关公告，如有降分征集建议第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "question": "广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-广东物化",
        "question": "广东高考理科446 位次225447有机会考上贵校吗",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "历史类433排位91079录取几率大吗",
        "answer": "考生您好！可以参考我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。历史化学组最低录取分数线是433，排名是96025。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-高考",
        "question": "你好，请问2024广东考生物化生445分，排名247292，服从调剂有没有本科批次专业录取",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-美术",
        "question": "四川艺体综合分492排名11371有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年四川美术类最低录取分数线是文化分367，术科分221。舞蹈类最低录取分数线是文化分302，术科分296。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-美术",
        "question": "四川艺体综合分492排名11371有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，可参考2023年四川美术类最低录取分数线是文化分367，术科分221。舞蹈类最低录取分数线是文化分302，术科分296。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东物化地考生 449分排名240530能进贵校吗",
        "answer": "考生您好！参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。物理化学组最低录取分数线是439，排名是234864。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "2024届广东历史类453，报贵校小学教育和汉语文学希望大吗？",
        "answer": "考生您好！我校2023年的小学教育历史类最低录取分数线为449分，比当年普高线高出16分。汉语言文学历史类最低录取分数线为461分，比当年普高线高出28分。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "老师你好，广东物生政考生位次210418可以直接报吗？有推荐什么专业吗？",
        "answer": "考生您好！可以参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。2024年物理组招生专业29个，总体招生计划1662人，新增物理生物组-园林专业，招生计划45人。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-能录取吗",
        "question": "选科物生地，2024总分346，本科排位379368，专科379381能不能报医学大类的专业",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东 物政地467 本科208466 问贵校有何专业 男生",
        "answer": "考生您好！我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。2024年物理组招生专业有29个，总体招生计划1662人。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "分数468，排名205014有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！可以参考我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。录取机会很大，建议第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好！可以参考我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-报考",
        "question": "历地政，排名127700，今年能上这所学校吗？",
        "answer": "考生您好！可以参考我们学校2023年广东本科历史组最低录取分数线是441，排名是88053。专科历史组最低录取分数线是332，排名是210778。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-能否报考高校",
        "question": "24届高考460分 选科物理生物政治能否在高校报考",
        "answer": "考生你好，可以参考下我们学校2023年本科广东物理组最低录取分数线是444，排名是228364。"
    },
    {
        "schoolName": "湛江科技学院",
        "title": "湛江科技学院-福建物理417有机会被录取吗",
        "question": "第一志愿呢",
        "answer": "考生您好！可以参考下我们学校2023年福建物理组最低录取分数线是429。如果有降分征集，建议考生第一志愿报考我校（院校代码12622）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取需求",
        "question": "您好！广东考生物地生没有化学468分排名206326名可以进贵校吗？而如果进贵可以选什么专业？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，入学第一学期申请可申请转专业，无门槛，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-投档",
        "question": "请问贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "你好，我校投档比例是1:1 ，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东省物理类463，想问问贵校去年的提档线是多少分",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-报考条件（广州理工学院）",
        "question": "航空管理与艺术服务身高167，双眼视力左：5.0，右:4.7矫正后4.8是否可以报考，贵校投档比是多少",
        "answer": "你好，我校航空管理与艺术服务专业特征要求是男身高>=175CM,女身高>=165CM,裸眼视力≥4.6或矫正视力≥4.7,不招色盲色弱，投档比例是1：1，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "您好，广东物化生468排名205923是否能报考贵校的201专业组，如果在贵校学习可以转专业吗以及具体要求在哪里了解，贵校这个专业组的考研率及保研率是多少",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，学校转专业无门槛，学校暂无保研名额，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-湖北录取",
        "question": "湖北物化政考生453分有机会报什么专业",
        "answer": "您好！学校去年在湖北招生最低分数线是445，请参考，具体省外招生专业请关注“广州理工学院招生办”公众号，阅读2024年普高招生简章，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-招生",
        "question": "请问贵校今年物理科会扩招吗？扩招人数大概是多少呢",
        "answer": "您好！学校2024年详细招生专业计划请关注“广州理工学院招生办”公众号，阅读招生简章，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-关于录取",
        "question": "广东省美术生综合分排名22325放第一志愿能被你们学校录取吗",
        "answer": "您好！ 学校去年广东美术类考生最低排位为22002，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-报考",
        "question": "请问住宿费一年要多少，会分什么阶段收费",
        "answer": "您好！我们学校的住宿费范围是2800-3600元/学年，详情请关注“广州理工学院招生办”公众号，后续宿舍收费标准会在网上公示，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东物生政排名205524，选择什么专业被贵校录取的几率比较大呢",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，勾选服从调剂，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东历史类7w8被贵校英语类录取几率大吗",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-转专业",
        "question": "贵校的转专业政策是什么 可以跨专业组吗",
        "answer": "您好，我校文化生与术科生专业不可互转，文化生专业转专业无门槛，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "考生您好！详情请咨询学校学生资助中心电话：020-87478483，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "您好！我校今年未在江苏设置招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "录取后可否转专业？如何转专业？",
        "answer": "考生您好！学生被录取后可在大一第一学期申请转专业，转专业无门槛，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "福建物化地513有机会上贵校的机械设计自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "考生您好！我校未在福建省设置招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东考生物生地479，可以被机械设计制造及其自动化",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，转专业无门槛，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "物化地 分数460分，贵校录取有机会吗",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东美术生文化370，美术193，综合分426，排位20821，想朝贵校视觉传达设计方向发展，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年广东美术类录取最低排位是22002，您可以把我校放在第一志愿，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东考生物化生461，排位217911有机会录取码",
        "question": "如上",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-新增的交通运输专业会不会达不到招生人数而取消专业呢？",
        "question": "新增的交通运输专业会不会达不到招生人数而取消专业呢？该专业会不会因没有达到开展效果而在中途取消呢？如果取消，已报读的学生会不会被安排到其他专业继续学业呢？",
        "answer": "你好，不存在这种情况，一定会正常开班，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录招（广州理工）",
        "question": "老师好，我是2024广东音乐表演、民族声乐专业学生，双过线，综合分457排名3560，想报贵校音乐表演声乐专业有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "您好，我校去年广东音乐类录取最低排位是5360，最低分数线是456，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "请问老师广东省历史类总分435排位89094有机会被贵校录取吗？推荐报考哪些专业组",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广西考生物化地407分排名129315被贵校软件工程和通信工程录取的几率大吗",
        "answer": "您好，我校去年广西物理类录取最低分数线是374，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东省历生政总分435排名89094有机会进被录取吗推荐报考哪些专业组",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-河南美术生",
        "question": "您好！文化347艺术216报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "你好，江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "您好，我校去年江西文史类录取最低分数线是484.95，建议把我校放在第一志愿，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-2024志愿填报",
        "question": "老师您好，贵校的投档比是多少",
        "answer": "你好，我校的投档比例是1：1 ，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "想问问贵校去年的提档线是多少分",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，最低分数线456，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "贵校投档比是多少，服从调剂还会有被退档的风险吗？",
        "answer": "你好， 我校投档比例是1：1，服从调剂不会被退档，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "您好！河南理科437，位次257272，报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "您好！去年学校在河南省招生最低分数线447.12，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物化政493，有望录取贵校的202组汉语言文学专业吗？谢谢。",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.可以报考什么专业？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，勾选服从调剂不会滑档，报考专业、学费、住宿费标准详情请参考“广州理工学院招生办”公众号发布2024普高招生简章，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东物化政473排位197000左右有机会上数字媒体技术吗",
        "question": "如题",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-规则",
        "question": "出校需要请假吗",
        "answer": "您好！详情可咨询广州理工学院 学生工作部（处） 电话：020-87478483，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-专业级差",
        "question": "是否设置专业级差",
        "answer": "学生您好！广州理工学院依照招生章程对于考生实行平行志愿录取，专业间不存在级差，详情请查阅招生章程，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-学习校区",
        "question": "为什么第一学年要去肇庆那个校区？在广州校区不行吗？感觉很麻烦",
        "answer": "考生您好！学校有惠州校区和广州校区两个校区办学，详情可关注“广州理工学院招生办”公众号发布2024普高招生简章，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "您好！我校今年未在山东省设置招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取机会",
        "question": "广东排名84436历史生有机会被汉语言文学或者小学教育专业录取吗",
        "answer": "你好，我校往年历史类最低排位是8万，可以冲一下，哪怕被调剂到其他专业，第一学期可以申请转专业，不受限制，通过率基本是100%，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "分数457，排位226549不知道能不能进去贵校的自动化或者电子信息专业？",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广西历史方向 450 排名31110录取可能性大吗？",
        "answer": "您好！我校去年在广西文史类最低分数线是437.95，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-203专业组有什么是色盲的孩子不能报的吗",
        "question": "203专业组有什么是色盲的孩子不能报的",
        "answer": "你好，我203专业组不设置色盲要求，放心报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-电气工程及其自动化",
        "question": "广东考生物化生475，省193333，报考电气工程及其自动化被录取的可能性大吗",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，建议第一志愿填报，机会较大，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "物理方向 省排150000左右，报电气与自动化有希望麻",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，可大胆填报，机会很大，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "请问福建省83000名报考贵校的电气自动化概率大吗？",
        "answer": "你好，我校今年没有福建省招生 计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "物理方向498 省排15000左右 报电气与自动化有希望麻",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，最低分数线456，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，最低分数线456，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "你好 河南文科447位次80118报汉语言文学有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "你好，我校投档比例是1:1，平行志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-志愿录取",
        "question": "请问贵校是志愿优先还是分数优先？能否辅修专业？",
        "answer": "你好，我校是志愿优先，可辅修专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-女 物理468 排位205947 能报贵校吗",
        "question": "贵校投档比是1：1吗",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "广东历生政考生434，排位90133请问是否能冲一下贵校的小学教育",
        "answer": "您好！我校去年在广东历史类最低排位是87100，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校会计学专业需要学习高等数学吗",
        "answer": "考生您好！详情请关注“广州理工学院招生办”，阅读发布的2024年普高招生简章，内有详细专业介绍，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "您好！我校去年在广东历史类最低排位是87100，建议第一志愿填报，机会较大请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "我是江西历史480分，位次42908，报考英语专业希望大吗？ 1.服从调剂，会不会被退档 2.入学之后能不能转专业，每个班有几个名额，有什么要求？ 3.在大学里面可不可以修双学位，要求是什么？ 4.日语专业有没有保研的资格，保研率是多少？ 5.学校有几个校区，日语专业在哪个校区？ 6.学校投档比是多少...[详细]",
        "answer": "你好，机会很大，可冲一下！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-老师,你好,物生地473分,(有色弱)可以报哪些专业?",
        "question": "老师,你好 物生地473分,(有色弱)可以报贵校的 会计学,财务管理,经济与金融这3个专业吗?",
        "answer": "你好，可报考的，不受限制，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "question": "河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-艺术生",
        "question": "广东美术生 合成分418排名22793有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "湖北本地 物化政 483 102723 可以报考计算机科学与技术吗",
        "answer": "你好，可以报考我校，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东",
        "question": "物理类450机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，最低分数线为456，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "您好！请问广东省物理类460分想上贵校能录取吗？如果填报了贵校有没有被退档的风险？",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，请第一志愿填报我校，勾选服从调剂，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东美术生可选？",
        "question": "广东美术生（选了历史、地理、政治），文化科367，术科187，排位2.2万，可以报贵校什么专业？",
        "answer": "你好，我校美术类专业有：视觉传达设计、数字媒体艺术、环境设计、产品设计四个专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "你好，可以冲一下，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东省物化生女生，449分，全省24万，可否被录取",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东美术生综合分441，排位17139请问有机会被录取吗？",
        "answer": "您好！我校去年在广东美术类最低排位是22002，建议第一志愿填报，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东考生物化地445 排名246999，报考贵校会计学录取可能性大吗",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-466能否进入贵校",
        "question": "466能否进入贵校自动化或物联网专业，投档比例是多少",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东",
        "question": "理科456，排位227370，想学习软件工程可以有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取，服从调剂",
        "question": "广东美术生综合分451，排名14,435能被广州理工学院录取吗？服从调剂是在专业组内调剂还是跨专业组调剂？",
        "answer": "你好，我校美术类往年录取最低排位是2万左右，机会很大，调剂在专业组内调剂，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "2024年广东高考历史类考生453排位73543,请问报考贵校的汉语言文学的和小学教育录取的机会大吗？请问贵校的投档比是多少？转专业有什么政策吗？",
        "answer": "你好，我校历史类往年录取最低排位是8万，只要投进来，服从调剂，都不会投档，1:1比例投档，哪怕被调剂到其他专业也没关系，第一学期后可以申请转专业，不受选科限制！通过率基本100%，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东考生，物化地，总分472分，排名198332名次。",
        "question": "广东考生，物政地，总分477分，排名198332名次。 可选工科类专业有哪些？以后可以转专业吗？或者双修学位吗？",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，学生可在大一第一学期申请转专业，转专业无门槛，可双修学士学位，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广州",
        "question": "河南考生文科434分，位次91935，能否被贵校录取录取，且服从调剂",
        "answer": "您好！我校去年在河南文史类最低分数线是470，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "我校去年广东美术类专业录取最低排位为22002，最低分数线为449，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-该院校学校代码是？",
        "question": "该院校学校代码是？",
        "answer": "你好！广州理工学院学校代码是12668，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东文科排位8万8有机会报考该院校的汉语言文学吗",
        "answer": "您好！我校去年在广东历史类最低排位是87100，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东理科",
        "question": "广东物生地469，位次20万左右，能报吗",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，最低分数线456，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东物理",
        "question": "您好，可以调剂吗",
        "answer": "考生您好！是否服从调剂在考生填报志愿端自行选择，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-音乐表演",
        "question": "本科双过线，音乐表演，综合分486分，全省排位2019，是否有望进入贵校",
        "answer": "您好！我校去年在广东音乐类最低排位是5360，分数线为456，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "您好！广东考生物地生468分排名206326进贵校机会大吗？还有计算机专业有机会吗？",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，建议第一志愿填报，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "我已查阅24年志愿填报指南 了解了贵校的录取要求 本人分数459分，本科排位221992 已达到录取最低分数，但录取最低排位未达到要求，请问这种情况能否被录入贵校？",
        "answer": "您好！我校去年在广东物理类最低排位是209289，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-音乐表演",
        "question": "本科双过线，音乐表演，综合分486分，是否有望进入贵校",
        "answer": "您好，我校去年广东音乐类录取最低排位是5360，分数线是456，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-投挡比",
        "question": "请问老师，该校的投挡比是多少",
        "answer": "你好，我校投档比例是1:1,谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "老师您好，广东物化生考生461，排位217911，录取概率大吗",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-报读咨询",
        "question": "广东省物化生排位232912，有机会考入贵校本科吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东省舞蹈表演专业分208，历史类总分307，综合分414，排位1884，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东舞蹈类录取最低排位是1506，分数线438，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-转专业",
        "question": "转专业困难么",
        "answer": "你好，我学校是0门槛转专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广西美术生,双过线，综合分453排名8905，有机会进入你们学校吗？可以服从调剂",
        "answer": "您好，我校去年广西美术类录取最低分数线是490.88，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广西美术生,双过线，综合分453排名8905，有机会进入你们学校吗？可以服从调剂",
        "answer": "您好，我校去年广西美术类录取最低分数线是490.88，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取问题",
        "question": "广东考生，物化地，472，能有机会上本校的自动化和电气工程专业吗？谢谢",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-收费",
        "question": "老师我想了解了解下贵校的收费标准",
        "answer": "您好！具体收费标准请关注我校“广州理工学院招生办”公众号，阅读我校2024年招生简章，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东省物化政447分排位244713有机会报考本校吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-投档比",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "你好，我校投档比例是1:1 ，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-投档",
        "question": "请问贵校202和204专业投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校投档比例是1:1 ，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "您好，请问高考排名209763有机会录取贵校的小学教育专业吗",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "你好，我是广东高考生，属于美术艺考生，选的文科加日语，然后文化是345，美术是197，综合起来就是419，排名为22562，学校是否可以录取",
        "answer": "您好，我校去年广东美术类录取最低排位是22002，最低分数线449，您可以把我校放在第一志愿尝试，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "你好，广东历史类考生 排位76809报贵校汉语言专业录取几率大吗",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "请问湖北艺考生综合531位次11828报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年湖北艺术类录取最低分数线是549.6，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "您好，我是广东历生政考生，分数是442，排位是83257，能够报考汉语言文学和小学教育吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "江西考生528，位次57278，有机会录取贵校的电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "您好，我校去年江西物理类录取最低分数线是476.9，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-湖北考生，科目：物政生，469分",
        "question": "老师：我是湖北考生，科目：物政生，总分469分，排名：115074，可以报考你们学校吗？",
        "answer": "您好，我校去年湖北物理类录取最低分数线是445，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取概率",
        "question": "广东考生，物化政，466分，服从调剂可以录取到该学校吗",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-音乐表演专业填报",
        "question": "广西统考音表首选历史，综合分465有机会被贵校音乐表演专业录取吗",
        "answer": "您好，我校去年广西音乐类录取最低分数线是496，分数差异较大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-湖北考生，科目：物政生，469分",
        "question": "老师：您好！我是湖北考生，科目：物政生，总分469分，排名：115074，可以报考你们学校吗？",
        "answer": "您好，我校去年湖北物理类录取最低分数线是445，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "刚刚过本科线可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-投档比是多少",
        "question": "投档比例上1:1",
        "answer": "你好，我校投档比例是1:1 ，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "选物化政排名193755被贵校自动化录取的概率大吗？考研率是多少呢？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-历史448分，排名77615",
        "question": "如题，可以去贵校读小学语文专业吗？还是先填写其他专业，以后再转专业？",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取希望",
        "question": "您好！物生地468分排名206326有有机会进贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东物化政，465排位21w2工科类专业有机会吗",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-学校类型",
        "question": "广州理工学院是民办还是公办？",
        "answer": "广州理工学院是经教育部批准设立的全日制普通本科高校。学校创建于2000年，2006年成为独立学院、开展本科教育。2020年经教育部批准转设更名为广州理工学院。学校地处粤港澳大湾区和珠江三角洲核心地区，现有广州市白云区、广州市增城区、惠州市博罗县三个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东历史生排名92138，有机会就读贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-招生",
        "question": "历史类434分排位90067有机会进入贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-专业录取咨询",
        "question": "1.广东考生历史467，排位62188，报考学校的汉语言文学，英语，小学教育这些专业，分别是否妥当，这些专业如果我服从调剂，分别是否会被退档；2.如果被调剂到不喜欢的专业，未来可以转专业吗？转专业的要求是什么？；3。我的分数是否分别有被这些专业录取的可能？4.本院校这些专业考研率是多少...[详细]",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。勾选服从调剂不会被退档，进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，本校暂无保研资格，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "分数442排名83009可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-468录取",
        "question": "广东省考生物化生468分可能被土木工程录取么，如果不录取，入学后可转专业么，有什么门坎",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "分数442，排位83009有望报考贵校汉语言文学吗",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-汉语言文学",
        "question": "广东24高考历生政453排位73555有希望录取贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-468录取",
        "question": "广东省考生物化生468分可能被土木工程录取么，如果不录取，入学后可转专业么",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东分数463，排位215237有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-468录取",
        "question": "广东省考生物化生468分可能被土木工程录取么",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取希望",
        "question": "您好！物生地468分排名206326有机会进贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-438录取",
        "question": "广东省考生物化生468分可能被录取么",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东考生文科历政地，451分，排名74873，外语语种日语有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东省物理考生，今年分数446，本科位次246220，能不能上，学校存在专业级差吗？是不是大类招生，是否只招有专业志愿的考生？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，勾选服从调剂，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东考选科物化政，排位192538，总分475，有希望录取吗",
        "question": "广东考选科物化政，排位192538，总分475，有希望录取吗",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-招生",
        "question": "广东物理类23万服从调剂能去贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "老师您好！安徽物生地501分排名124409名可不可以报名贵校？具体可以报哪些专业？",
        "answer": "您好，我校在安徽省没有招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "物理类排位21w左右有机会被贵校录取吗 学费多少",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东物理考生，今年446，本科排位246220，有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "你好 广东物化生 444 分排名 248878 还有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-招生",
        "question": "广东物理类23万服从调剂能去贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "老师好！广州物化地男生，470分排位202587，报电气工程及其自动化或电子信息工程有机会录吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "河南文科美术生，文化课324分（排名25967)，专业课239（排名7673)分报贵校有希望吗，请老师指导，谢谢！",
        "answer": "您好，这是我校第一年在河南招艺术生，过本科批次分数线即可填报我校，为确保大概率录取，请一志愿填报我校，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东历史类考生，今年考了432 排名91906，是否有希望被贵校录取呢",
        "answer": "您好，我校去年广东历史类录取最低排位是87100，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东美术生录取",
        "question": "你好 广东美术生 文化386 专业189 综合分429 排位20065 报考本校录取概率大吗？美术生学费多少 ？又设有什么艺术类专业呢？哪个专业报考人数多？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。美术类学费35800，有四个专业，视觉传达设计，数字媒体艺术，环境设计，产品设计，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-艺术",
        "question": "美术综合分451有机会考数媒艺术吗",
        "answer": "您好，我校去年广东美术类录取最低排位是22002，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东物化生473分排195753名。 被贵校录取可能性多大",
        "question": "广东考生，物化生，总分473分，排名195753名次。 可选工科类专业有哪些？以后可以转专业吗？或者双修学位吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大。进来以后第一学期期末可转专业，不挂科不违纪即可，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "老师您好，广东物理类470，排位202031，有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年广东物理类录取最低排位是209289，您可以把我校放在第一志愿，机会很大，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-专业极差",
        "question": "2024年贵校所有专业有无存在极差？",
        "answer": "您好，我校各个专业都有其独特的优势和特点，不存在极差，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-咨询",
        "question": "广东考生物化生考生470，排名201846，报考贵校机会如何？哪些专业录取可能性较大？",
        "answer": "你好，我校物理类最低排位是209289，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-江西",
        "question": "理科494，排名94843 报考计算机科学与技术录取几率大吗",
        "answer": "你好，我校往年录取最低分是476.9，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "贵校您好，广西448历政地考生，位次三万一千多，报考贵校的汉语言文学专业有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校去年录取最低分是437.95，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-招生",
        "question": "你好，老师。我想问一下历史今年刚刚达到本科线，有机会被贵校录取吗?还有学费大概是多少呢",
        "answer": "你好，我校往年历史类最低排位是87100，可以冲一下，学费是32800一年，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-专业科目录取",
        "question": "广东考生，物化地，总分477分，排名188932名次。 可选工科类专业有哪些？以后可以转专业吗？或者双修学位吗？",
        "answer": "你好，我校物理类最低排位是209289，机会很大，专业随便选择，可到我校微信公众号“广州理工学院招生办”查询专业，可双修学位，0门槛转专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-宿舍",
        "question": "请问贵校真的是部分宿舍有空调吗，谢谢",
        "answer": "你好，我校全部宿舍都有空调，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东美术双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "你好，我校往年美术类最低排位是22002，没问题的，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-招体育生嘛",
        "question": "差四分上本科线，综合分484分，排位10044还有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，我们学校没有体育类专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "462分，217332，可以报考贵校嘛，可以报考贵校的什么专业组",
        "answer": "你好，我校往年物理类最低排位是209289，"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-湖北文科生",
        "question": "湖北历史类443位次41023可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校往年录取最低分是426，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-调剂",
        "question": "本人高考成绩绩461排名66,000+。报考贵校的小学教育专业 ，不服从调剂，被录取的几率大吗？",
        "answer": "你好，"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-专业",
        "question": "小学教育专业在贵校是师范类的吗？可以考教师资格证从事小学教师吗？",
        "answer": "你好，我校小学教育不是师范类专业，可报考教师资格证从事小学教师，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-美术生广东排位多少可以报考",
        "question": "美术生广东排位多少可以报考",
        "answer": "你好，我校往年美术类录取最低排位是2200，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-美术生",
        "question": "广西美术生历史综合分排名6555左右，有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东美术生",
        "question": "美术综合分416，排位23244有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校美术 类往年录取最低排位是22002，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-请问一下",
        "question": "广东物理考生高考469排位203742有望报考本校的电子信息工程吗",
        "answer": "你好，我校往年物理类最低排位是209289，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东广州文科总分469，请问被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，我校往年历史类最低排位是87100，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-外语为日语可以报考贵校吗？",
        "question": "高考外语是日语的考生可以报考本校日语或其他专业 吗？",
        "answer": "你好，全部专业都可以报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-江西美术",
        "question": "美术生统考228，文化379，想报考贵校数字媒体艺术专业，补录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，我校在江西省招视觉传达设计专业，进来可以转专业，0门槛，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "你好老师，请问历史类排名八万六千多可以被您校录取概率大吗？",
        "answer": "你好，我校往年历史类最低排位是87100，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东物生政 位次209233",
        "question": "报考汉语言文学录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校往年物理类最低排位是209289，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取咨询",
        "question": "广东考生，物化生484分，176216排名，可以报考贵校么？",
        "answer": "你好，我校往年物理类最低排位是209289，专业随便选择"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-海南录取问题",
        "question": "海南514分，综合排名33109，物生地，能报本校吗？",
        "answer": "你好，我校往年录取最低分是508，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "请问广东物化生481，排名182096，能录取到贵校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "你好，我校往年物理类最低排位是209289，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "您好，湖北理科450分想报考贵校的自动化有望录取吗？",
        "answer": "你好，我校往年录取最低分是445，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "你好，物生地460分排位22w能报考贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "你好，我校往年物理类最低排位是209289，可冲一下，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广州理工学院",
        "question": "请问湖南历史类449有希望报贵校的会计学专业吗？谢谢。",
        "answer": "你好， 我校往年录取最低分是441，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "请问贵校招收广西文科生吗 最低录取排位是多少？",
        "answer": "你好，我校广西文科往年录取最低分是437.95，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-转专业",
        "question": "贵校可支持转专业？转专业困难吗",
        "answer": "你好，我学校是0门槛转专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-调剂",
        "question": "本人广东考生文科431分，排位92732，能考进贵校吗",
        "answer": "你好，我校往年历史类最低排位是87100，可冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "湖北省物理类441服从调剂有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校往年录取最低分是445，可冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "请问物生政468省排名206290报考本校工程造价专业被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，我校物理类录取最低排位是209289，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-文科生",
        "question": "文科454省排名7万3千多，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "你好， 我校历史类往年录取最低排位是8万，可第一志愿报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录制",
        "question": "广东考生，物理，470分排位19万8 千名，可选工科类专业有哪些",
        "answer": "你好， 我校物理类最低分排位是20万，可第一专业报考，工科专业有很多，可关注我校微信公众号“广州理工学院招生办”查看，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东考生美术术科224，文化346，总分454有机会录取上吗？哪个专业的投档分数较低？",
        "answer": "你好， 我校美术类往年录取最低分是22002，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "安徽24届，471分，166870位次能否报考贵校，哪些专业可报考",
        "answer": "你好，我校今年没有安徽招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东物理449，排名24w，服从调剂可进吗",
        "answer": "你好，我校物理类录取最低排位是209289，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "物理449排名24万服从调剂可进入贵校吗",
        "answer": "你好，我校物理类录取最低排位是209289，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "物理类435分排名261580可以上贵校吗",
        "answer": "你好，我校物理类录取最低排位是209289，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东物理类分数4617排名218636可以作为冲吗",
        "answer": "你好，我校物理类往年录取最低排位是209289，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-二本公办能上贵校吗",
        "question": "您好，我儿子是物化生 男孩 分数是469分，想上贵校的自动化专业，请问能上吗？",
        "answer": "你好，我校往年物理类录取最低分是456，第一志愿报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-广东",
        "question": "高考理科446 位次225447有机会考上贵校吗",
        "answer": "你好，我校往年物理类最低排位是209289，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "你好，我是今年的广东高考考生。本次高考成绩446，排名246030。请问有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，我校往年物理类最低排位是209289，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-高考",
        "question": "你好 24年广东高考刚过本科线有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，我校往年的物理类最低排位是209289，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-数字媒体艺术",
        "question": "今年的数字媒体艺术要多少排名",
        "answer": "你好，我校往年美术类录取最低排位是22002，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "你好， 我校往年历史类录取最低排位是87100，可第一志愿报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，请问有机会录取到贵校的英语专业吗？",
        "answer": "您好，我校往年录取最低分是456，没有问题的，可第一志愿报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "广东472，198079 能被电气工程及其自动化或者电子信息工程录取吗",
        "answer": "你好，没有问题的，可第一志愿报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "老师您好！ 物理类总分453 排名232926有机会被贵校的软件工程录取吗？",
        "answer": "您好， 我校往年物理类录取最低排位是209289，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-录取",
        "question": "你好 福建考生446分，位次113449，被贵校录取几率大吗？推荐报什么专业",
        "answer": "你好，我校今年没有福建省招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-河南文科生",
        "question": "排名八万七千多是否有希望进入贵校",
        "answer": "你好，我校往年文科录取最低分是470.12，可以参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-湖南咨询",
        "question": "您好，请问湖南物化地437 排名16.9万名左右有望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校往年的录取最低分441，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-美术生",
        "question": "理科文化333，美术244.8。有多大概率能被贵校录取",
        "answer": "考生，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-毕业",
        "question": "要求英语过四级才能毕业？",
        "answer": "你好，我们学校没有英语四级要求，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-学费",
        "question": "贵校的学费怎么收费啊？",
        "answer": "你好，我们学校的学费32800元一年，可关注我校微信公众号“广州理工学院招生办”查看，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州理工学院",
        "title": "广州理工学院-江西文科生",
        "question": "进贵校需要多少分",
        "answer": "考生，您好！我校往年在江西省文科类录取最低分是484分，可参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广东建设职业技术学院",
        "title": "广东建设职业技术学院-美术生",
        "question": "老师，您好，美术综合分412排位24162，有机会上贵校的视觉传达设计吗？",
        "answer": "您好！欢迎填报广东建设职业技术学院！今年录取最低分要录取结束才知道。 您可以参考往年录取数据。2023年我校在广东美术类视觉传达设计录取最低文化分为278分。 录取最低分每年都有变化，以上数据仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东建设职业技术学院",
        "title": "广东建设职业技术学院-录取",
        "question": "可否自考本科，若要转专业，是不是只能在同一专业组中转",
        "answer": "我校毕业生可参加广东省普通专升本考试升本。 学生在校期间也可以参加自学考试专升本相沟通辅导班，学生通过自学考试，取得省自考委和主考学校合署颁发、教育部电子注册的本科毕业文凭，符合条件者可向主考学校申请授予学士学位。 学校还与韩国、澳洲等多个国家的多家知名学府建立友好合作关系...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东建设职业技术学院",
        "title": "广东建设职业技术学院-老师，您好。广东考生物理439，位次258707",
        "question": "想考贵校504组的三二分段工程造价，有机会吗？如果调剂的话，是在组内其他三二分段调剂吗？",
        "answer": "您好！欢迎填报广东建设职业技术学院！今年录取最低分要录取结束才知道。 您可以参考往年录取数据。2023年我校在广东物理类三二分段协同培养录取最低分为408分，最低排位279360。录取最低分每年都有变化，以上数据仅供参考。若服从调剂，在504组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取2",
        "question": "理科生268分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校23年物理类专业最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，如需了解我校2024年招生专业及往年录取情况，可搜索我校“广东女院招生”微信公众号查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-关于学校",
        "question": "你好，请问学校的32分段投档比是多少？然后学校有双及格制度这种东西吗",
        "answer": "考生你好，我校专本衔接协同育人专业及其他招生专业都是1:1投档，专本衔接协同育人专业的人才培养方案都是经过省教育厅审批通过，需要进行转段考核及广东省普通专升本考试双上线才能被对接本科录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-转专业",
        "question": "进学校后可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，根据广东省教育厅转专业相关文件规定，新生在入学的第一学期末可根据各专业发布的转专业通知自行申请，通过考核后方能转入新专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好：我校2023年在河南文史类招生的最低录取分数是332分，最高录取分数是430分，具体2024年招生专业及往年录取分数可搜索“广东女院招生”微信公众号以及我校招生官网。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理考生381分 排位343605有机会上本校吗 什么专业机会大一点",
        "answer": "考生你好，我校23年物理类专业最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，如需了解我校2024年招生专业及往年录取情况，可搜索我校“广东女院招生”微信公众号以及我校招生官网查看，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比多少？",
        "answer": "考生你好：我校投档比例都是按1:1投档，录取原则是专业志愿优先。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取机会",
        "question": "广东考生今年选考历史总分350分排位176414报读贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年历史类专业最低录取分数是372分，最低录取排位是165506，如需了解我校2024年招生专业及往年录取情况，可搜索我校“广东女院招生”微信公众号及招生官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-本校三二分段咨询问题",
        "question": "您好本人广东物理考生432分 排名27万 想冲该校的三二分段现代物流管理 录取机会大吗",
        "answer": "考生你好，我校23年普通物理类专业最低录取分数是360分，最低录取排位是333817；24年专本衔接协同育人专业无现代物流管理专业，如需了解我校2024年招生专业及往年录取情况，可搜索我校“广东女院招生”微信公众号及招生官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "湖北考生理科334‘有希望报考吗。8",
        "answer": "考生你好：我校2024年在湖北无招生计划，感谢你的认可，你可以关注“广东省教育 考试院”微信公众号查看在湖北有招生的相关院系信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-河北有招生吗历史组多少分才能报",
        "question": "264分可以吗",
        "answer": "考生你好：我校2024年在河北无招生计划，感谢你对我校的认可，你可以关注“广东省教育 考试院”微信公众号查看在湖北有招生的相关院系信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "考生你好，我校2024年并未在陕西有招生计划，感谢你对我校的认可，你可以查看“广东省教育考试院”微信公众号查看有哪些广东省院校是在陕西有招生计划的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年历史类最低录取分数是372分，最低录取排位是165506，欢迎你报考我校，具体招生专业详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-广东",
        "question": "史政地考生，366分，排名15万多，被贵校社区管理与服务录取机率大不？此专业是否没有设置专升本？",
        "answer": "考生你好，我校23年历史类专业最低录取分数是372分，最低录取排位是165506；23年社区管理与服务的最低录取分数是401，排位是131496。所有的专业均可参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取咨询",
        "question": "广东考生，物化政，416分，有机会被学院录取吗？如果被学院的专科录取，学校有怎样的途径助力学生升读本科，获得本科学历？",
        "answer": "考生你好，我校23年物理类专业最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，所有的专业均可参加专升本考试，学校每年会开设专升本咨询会以及相关讲座且校内设有专升本咨询点，方便学生咨询相关升学途径。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取咨询",
        "question": "你好，广东考生物化政，416分。排位295102。有机会录取贵校吗？如果可以推荐什么专业组？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校23年物理类最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，欢迎你报考我校，具体招生专业详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，想问一下贵校去年招广西的最低录取分数线是多少呢",
        "answer": "考生你好，我校23年广西历史类最低录取分数是381分，具体24年招生专业及往年录取情况详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-咨询",
        "question": "你好 想问一下招广西的去年最低录取分数线是多少呢",
        "answer": "考生你好，我校23年广西历史类最低录取分数是381分，具体24年招生专业及往年录取情况详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东历史排位17w+，有概率被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校23年历史类最低录取分数是372分，最低录取排位是165506，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分，36万排名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校23年广东物理类最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-报考",
        "question": "1.贵校投档率是一比一吗？2.是专业优先还是分数优先？3.有专升本计划吗？4.转专业有机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年广东物理类最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，投档比例是1:1,；我们是按专业志愿优先录取；所有的专业均可参加广东省普通专升本考试神学，可在入学后第一个学期末申请转专业，转专业条件详见各专业发布的通知；具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理395 位次326321有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校23年广东物理类最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，欢迎报考我校，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科354，有机会能上本校？",
        "answer": "考生你好，我校23年河南物理类最低录取分数是313分，欢迎你报考我校，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-广东美术生",
        "question": "你好，我广东美术类综合分396 排位2.6w左右有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校23年美术类最低录取分数是400分，最低录取排位是32634，欢迎你报考我校，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-报读公共管理与服务？有机会录取吗？",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002 想问下可以报读公共管理与服务？有机会录取吗？有没有专升本（插本），如服从调剂能否申请转专业？谢谢！",
        "answer": "考生你好，我校是没有公共管理与服务专业，我校23年物理类专业最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，所有的专业均可参加专升本考试，如需申请转专业，需要等入学后的第一个学期末根据各专业条件申请转入。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-资询",
        "question": "请问贵校的投档比例是1:1吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年历史类最低录取分数是372分，最低录取排位是165506，投档比例是1:1，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "广东省历史类考生总分366排名15万加报考本校商务英语或旅游英语被录取的可能性大吗",
        "answer": "考生你好，我校23年历史类商务英语专业最低录取分数是372分，最低录取排位是165506，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍怎么安排，全都是上床下桌吗",
        "answer": "住宿费：非电梯楼学生公寓6人间1400元/生·学年,8人间900元/生·学年；10人间600元/生·学年；电梯楼学生公寓1500元/生·学年。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "广东物化生366有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我校23年广东物理类最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取咨询",
        "question": "安徽女生物化生组合高考成绩394，排名250810，有机会报考贵校吗，如果有可以报考哪些专业呢",
        "answer": "考试你好，我校2024年在安徽省无招生计划，感谢你对我校的认可。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-426分可以报动漫设计专业吗",
        "question": "我是24届物理类考生，高考分数426分，想学动漫设计专业，不知道能不能报?",
        "answer": "考生你好，我校23年广东物理类最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，我校没有动漫设计专业，但是有动漫制作技术专业，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类359排位166622有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校23年广东历史类最低录取分数是372分，最低录取排位是165506，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "您好，江西历史组354，有机会录到贵校的人力资源管理专业吗",
        "answer": "考生你好，我校23年江西省历史类人力资源管理专业最低录取分数是346分，最高录取分数是372人，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-咨询",
        "question": "广东历史167519排位，有机会报上吗？",
        "answer": "考生你好，我校23年历史类最低录取分数是372分，最低录取排位是165506，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-专业录取",
        "question": "广西理科377有机会录取数字媒体技术专业嘛？",
        "answer": "考生你好，我校23年广西理科类最低录取分数290，最高录取分是356分，欢迎你报考我校，具体24年招生专业及往年录取情况，详见我校“广东女院招生”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问贵校今年在湖北招生吗？如果招的话，湖北物化生考生382，位次177777可以进贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年在湖北无招生计划，感谢你对我校的认可，可以关注“广东省教育考试院”微信公众号查看在湖北有招生的相关院校信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "您好广东历史生排名12w+有望报考贵校被录取吗？谢谢!",
        "answer": "考生你好：我校2023年历史类普通专业组最低录取分数是372分，最低录取排位是165506，中外合作办学专业组最低录取分数是369分，最低录取排位是175636。2023年各专业具体录取情况详见我校“广东女院招生”微信公众号相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-艺术生可以报考",
        "question": "你好我是广东音乐艺术生 我文化290 专业189可以报考这所学校嘛",
        "answer": "考生你好：我校2023年音乐类专业组最低录取分数是430分，最低录取排位是7179。2023年各专业具体录取情况详见我校“广东女院招生”微信公众号相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-广东物理431",
        "question": "广东物理431能报贵校什么专业呢？",
        "answer": "考生你好：我校2023年物理类普通专业组最低录取分数是360分，最低录取排位是333817，2023年各专业具体录取情况及2024年招生专业详见我校“广东女院招生”微信公众号相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-录取",
        "question": "广东历政地，排位127723，能上这所大学吗？",
        "answer": "考生你好：我校2023年历史类普通专业组最低录取分数是372分，最低录取排位是165506，中外合作办学专业组最低录取分数是369分，最低录取排位是175636。2023年各专业具体录取情况详见我校“广东女院招生”微信公众号相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东女子职业技术学院",
        "title": "广东女子职业技术学院-河南文科430",
        "question": "河南文科430有希望贵校吗",
        "answer": "考生你好：我校2023年在河南文史类招生最低录取分数是333分，最高录取分数是430分，欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-咨询",
        "question": "全理417排位29多服从调剂稳吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-你好，我选择的物化地，高考总分388 排名334907名",
        "question": "在服从调剂的情况，有机会被录取吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东机电",
        "question": "您好，湖南400分有希望被贵校录取吗？可服从调剂",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物化生457电气自动化录取可能性大吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "406.排位310225.有机会吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-高考日语选生是否可报考本院",
        "question": "日语生是否可以报考本院？本院是否能够专升本？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取及专升本",
        "question": "广东省考生，选科物理化学地理，总分383，专科排名341207，请问报贵校的商务英语希望大吗？贵校进行专升本有什么要求？",
        "answer": "有冲的机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是广西考生全文421，排名42564，被录取的概率大吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-老师，您好。广东物理考生439，位次258707",
        "question": "有机会被贵校的503或506组录取吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理398排位322276",
        "question": "有机会吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-宁夏",
        "question": "宁夏文史类名次21519总分303能上上贵校吗 服从调剂 学校是否有早读晚自习 需要跑早操吗 会被退档吗 是否扩招或缩招 谢谢",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-专升本",
        "question": "可否专升本",
        "answer": "可"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东全理",
        "question": "386 排名337136一志愿能入吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物化政425分能上吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物化生422，排位286572，可以报考贵校的机电一体化技术，应用电子技术，云计算应用吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东物理423，位次285123能上机电一体化，电气自动化吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-宿舍条件",
        "question": "该校宿舍条件咋样",
        "answer": "6-8人间，标准大学生宿舍"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下，广东高考考生，分数在376，排位在348613，报考贵校，有机会吗？",
        "answer": "去其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科397有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理410，排位304750",
        "question": "填报贵校的哪些专业比较有机会录取",
        "answer": "503、506、507专业组有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史排名14w出头，有机会录到大数据与财务管理吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-询问录取投档比",
        "question": "该院的电气自动化技术，人工智能技术应用，集成电路技术，电子信息工程技术，互联网应用技术 嵌入式技术应用的投档比分别是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "按去年分数换算 在390–400之间 录取情况怎么样",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史395排名128000能上吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理方向381分 排位343605有机会能录取吗 推荐哪个专业机会大一点",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-报",
        "question": "399物理320446排位可以报贵校",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类410，有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-机电",
        "question": "广东考生历史方向148925排位有机会吗 概念大吗 听说要缩招是真的吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广西艺术",
        "question": "广西艺术类综合445排名9900有机会进广东机电职业技术学院吗",
        "answer": "无艺术类招生指标"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "听说贵校今年减招人数较多，请问414分接近30万被贵校机电一体化专业录取的概率大吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取专升本",
        "question": "广东省理课403排位314603有机会吗？院校有专升本吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一。有"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理 375排名350475 有机会被贵校录取吗 想报云计算技术应用",
        "answer": "去其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "听说贵校今年减招人数较多，请问414分接近3万被贵校机电一体化专业录取的概率大吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "一志愿填报➕服从调剂32.5万排位录取率多少",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-转",
        "question": "美术综合分401能上产品艺术设计吗，能转专业吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东 理科男 385分 排位337987 可以上贵校吗？",
        "question": "广东 理科男 385分 排位337987 可以上贵校吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史类382分排位141463能进贵校的501专业组 请问投档比多少 有没有专业级差",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一。1：1投档，无级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科404排位313767有机会被录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理 399 320747 商务英语专业有机会被录吗?",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史386 137636 有机会上吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理（物化生）393，排位32.8W",
        "question": "可以报贵校么",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理380分，位次344948,想报考503或506专业组服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-咨询",
        "question": "江西431分排名70951能进入贵校吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史总分412，排名111193可以进日语专业吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物化政413，排名300506,能报贵校的软件技术、计算机技术等工科类专业吗,成功概率大吗,3+2的模式在贵校发展怎么样",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类分数379，排名145117能录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-贵校今年有没有专业级差的说法，还有投档比是多少",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "1：1，无级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-物理类广东405排名31w可以第一志愿报计算机类的专业吗",
        "question": "本校可以在大专期间入伍吗？入伍后可不可以专升本？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一。可以入伍，升本。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广西艺术",
        "question": "文史排名9900综合445有机会吗",
        "answer": "无艺术招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "排位250006有机会录取吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-报考",
        "question": "理科413分排位30万有机会吗？可以进哪个专业？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-高考志愿填报",
        "question": "我物化地399分排320170,报考贵院校工科专业能录取到吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-关于专业对考生身体的要求",
        "question": "手指有缺陷（肢体残疾）的考生可以报考贵校的503专业组里的专业吗？",
        "answer": "不影响"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类425 排名282149可以上吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东",
        "question": "你好我想问一下，我是广东考生我选物理生物地理分数382排位34183投贵校能被录取吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-咨询",
        "question": "我查了一下贵校的上一年的最低录取分数线和最低排位，分数线我上去了不少，但是排位没有上我想问问到底看哪个呢，可以告知一下上一年的分数线和排位吗，我不知道我查的准不准确",
        "answer": "排位为准"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-河南考生录取",
        "question": "理科381位次354786报贵校可以录取吗。投档比例为多少。有专业级差吗。",
        "answer": "1：1，无级差，有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物化政436，排名300506,能报贵校的软件技术、计算机技术等工科类专业吗,成功概率大吗,3+2的模式在贵校发展怎么样",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理380",
        "question": "广东物理380，344293可以进吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东文科生，专科排位164490有无机会就读贵校？",
        "question": "选科是历政地，可以选择什么专业？所以专业都可以专升本吗？",
        "answer": "去其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "高考分数384排名33.9有没有机会上贵校",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理399，319806有机会冲一下贵校的机电一体化或者工业机器人技术吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理414排名29W有机会被贵校录用吗？",
        "question": "广东物理414排名29W有机会被贵校录用吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-招录",
        "question": "广东物理类378分，排名346606，有机会被贵校招录吗？",
        "answer": "去其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-志愿",
        "question": "广东物理考生395 排位325323第一志愿填贵校会被退档吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "非英语类学生能不能报",
        "answer": "日语可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "物理390排名331908有机会录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-非英语考生影响投档录取吗？",
        "question": "招生章程中的第二十五条 学校公共外语教学为英语，非英语语种考生需慎重报考。 我是非英语语种考生，如报考贵校会影响志愿的投档录取吗？ 这个条例对我以后的具体影响是哪些？",
        "answer": "不影响，日语可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "400分有机会上吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-费用",
        "question": "听说贵校宿舍电费一般都很高，是真的吗",
        "answer": "采用全国统一民电计价标准收取电费。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类377，排名347285 ，有机会上贵校吗？",
        "answer": "有难度，冲一冲试试看吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "陕西应该没有招生计划，感谢关注。一般情况下西北地区的考生300分左右是比较有把握的了。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生418总分，排位292571有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "机会很大，欢迎一志愿报考，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "理科408有希望吗？",
        "answer": "有希望，建议一志愿填报，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "answer": "欢迎报考，建议一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理386分排名336000有机会就读贵校吗",
        "answer": "一志愿冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取机电",
        "question": "421排名288009可以上嘛",
        "answer": "欢迎报读，建议一志愿选机电"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "阳光高考网中招生章程第二十五条说非英语考生慎重报考，是意味着只有英语考生才录取吗？",
        "answer": "慎重，避免基础课跟不上"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-报考",
        "question": "请问广东物理考生总分399报考贵校，排位320140，服从调剂，有机会被录取吗？谢谢",
        "answer": "有机会，欢迎一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-专升本",
        "question": "在贵校那些专业可以专升本呢？",
        "answer": "全部都可以，现在专升本都是广东省统考了"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-机电一体化421分排名288009能报嘛",
        "question": "机电一体化421分排名288009能报嘛",
        "answer": "可以报，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东历史类149813可以被学校的工商企业管理录取吗？",
        "answer": "第一志愿填报看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类排名288018可以报机电一体化吗",
        "answer": "可以报，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "419排名 29万 机电一体化或者新能源汽车技术行吗",
        "answer": "可以，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "山东没有招生指标，感谢老乡关注"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，想问问去年招广西文科的最低录取分数线是多少呢",
        "answer": "393"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类390，排名332402，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "一志愿填报试试看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-找大专",
        "question": "物理382 排名342266可以报考吗",
        "answer": "一志愿填报，祝好运"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取（机电",
        "question": "广东物理类分数393，排位：本科328397，专科328405。能报考贵校吗",
        "answer": "一志愿填报，祝好运"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "排位317482 报机电 可能会录取吗",
        "answer": "有机会，一志愿填报，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，我415，排名298723能不能进入工业机器人技术",
        "answer": "有机会，建议服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-会计",
        "question": "广东省物理类409 排名305906有机会报会计或财务管理吗？",
        "answer": "有机会，建议服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-专业",
        "question": "请问，如果被贵校录取后，能换专业的吗？",
        "answer": "转专业需入学半年后凭第一学期进入年级前10%才有资格提出申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东全文考生391排名132538报考贵校大数据与会计有希望吗",
        "answer": "有机会，建议服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-448物化政录取",
        "question": "请问一下请问广东物化政组合高考分数448排位242143，报考贵校机电一体化，机械设计与制造相关专业能不能比较稳定被录取？",
        "answer": "机会较大，建议服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理，379，排名345444，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "冲冲看，祝好运"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类总分335排名38万 还有机会被录取吗",
        "answer": "去其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "你好 物理考生389 排名332941 服从调剂 有望进入贵校吗",
        "answer": "有机会，一志愿填报+服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-报考问题",
        "question": "广东物理428，排位276770，想报软件技术这个专业，能不能上去",
        "answer": "有机会，建议服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广西 成绩320。排名203316 可能录取吗 有机会吗",
        "answer": "有难度，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-物理类410分，排位30.9万，上贵校的机会大不大",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "有机会，建议服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "物理383 排位340512 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理385，338127可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "冲一冲试试看，需要点运气，建议服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理431，排位271832，能够录取吗",
        "answer": "机会较大，建议服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-406 31w多算稳吗？",
        "question": "406 31w多算稳吗？",
        "answer": "正常情况下算稳，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理364，排名361756，有机会录取你们学校吗？",
        "answer": "到其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东历政地考生",
        "question": "广东历政地考生366分，排位15万名，有机会冲贵校社会工作专业吗？请问此专业有专升本吗？",
        "answer": "冲一下吧，专升本都有"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类378分，排名346671有机会来贵校吗",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史313有机会录取 吗",
        "answer": "冲一冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类393，排位328700，有机会被录取吗，有专业可选？",
        "answer": "建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问专业组503 506 507需要物化绑定吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "无美术指标"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "395分32.5万物理能录到吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-投档比",
        "question": "机电的投档比是多少，要是被提档会被退档吗",
        "answer": "1：1，服从调剂不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-报机电",
        "question": "广东物理类考生382分排位341652，服从调剂的话有机会被录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类391分，专科排位330854，有机会被录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-调档比是多少",
        "question": "调档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-宿舍",
        "question": "请问宿舍怎么样",
        "answer": "标准大学生宿舍"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物化地363能上贵校吗？",
        "question": "广东物化地363能上贵校吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类考生382分排位34152服从调剂的话录取机率大吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东历史类",
        "question": "历史363十六万二有机会吗",
        "answer": "其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物理类377，排名348743有望报考贵校的物联网应用技术吗？",
        "answer": "其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东美术生",
        "question": "你好，美术生可以报考数字媒体艺术专业吗",
        "answer": "无此专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类总分391，排名331151，服从调剂有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类总分391，排名301151，服从调剂有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物生地332位次28w+，能上贵校吗？能上什么专业？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理类",
        "question": "广东分数，377排名3475650 可以报名本校的大数据技术专业吗？该校的投档比是多少？是分数优先，还是志愿优先？",
        "answer": "志愿优先，难度很大，1：1，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类，总分410，排位304574，能录吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理376排名349400，有机会被录取嘛",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科383分排位140707有机会录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取（数控）",
        "question": "排位32.9w有希望吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类分数393，排位：本科328397，专科328405。能报考贵校吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科375可以录上吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-转专业",
        "question": "请问可以转专业吗，可以的话转专业条件有什么",
        "answer": "转专业需要入学半年后综合成绩进入年级前10%才有资格提出申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，非英语生慎报是指所有专业么？",
        "answer": "公共课主要是英语课，少数考生是日语课，其他语种不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理总分396排位32.4万有机会报考此院校吗？服从调剂",
        "question": "广东物理总分396 排位32.4万有机会报考此院校吗？服从调剂",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "物化地406 排名309922 机电和工业机器人录取机会大吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "四川320分28万有没有机会上这个学校",
        "answer": "无四川招生指标"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理考生",
        "question": "广东物理392排位33w有望被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东历史类排名九万多被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "有很大机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取，美术类考试",
        "question": "综合分394，排位2w7，有多大机会被录取呢？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-专业",
        "question": "贵校23年没有招工业机器人专业吗？怎么在志愿填报指南没看到",
        "answer": "没看到就是该专业在其他招生类型中招满了"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东考生咨询",
        "question": "广东省物理类总分405排名311307可以上该学校吗，有什么专业可以报",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-咨询",
        "question": "广东美术生，美术184.历史296综合378有希望就读本校吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取专业",
        "question": "你好老师，我是广东省物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校的专业，有可能被录取吗？？？",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东机电技术职业学院",
        "question": "请问理科249 排名41w报机电一体化或电气自动化录取概率大吗",
        "answer": "其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东考生物化地 401分",
        "question": "老师你好 我排位31万8左右，能报电气自动化专业嘛 ，谢谢 。这个分能报贵校嘛",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-宿舍",
        "question": "几人一间，上床下桌吗，有空调WiFi吗",
        "answer": "一般是6人间，对，都有"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "物理398，排位32万2，想报工业机器人技术有几成几率?",
        "answer": "有5成机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "我是广东考生，理科396，位次32万，若服从调剂，有机会吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东艺术生",
        "question": "艺术排名三万第一志愿报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-专升本",
        "question": "专升本是报班还是自学",
        "answer": "都可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类 416 排名295818，能进你们学校吗？",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取（机电）",
        "question": "物理类446排名246559报机电一体稳吗",
        "answer": "有机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理376省排位349400，能录到贵校的503专业组嘛，服从调剂",
        "answer": "冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "今年广东物理376省排位349400，能录到贵校的汽车检测与维修技术专业嘛？",
        "answer": "冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理384分，排位340016，能被录取吗？",
        "answer": "试试运气"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？谢谢",
        "answer": "其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "排位246559报机电一体稳进吗？",
        "answer": "有较大机会，建议一志愿填报+服从调剂以防万一"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "有机会，欢迎报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取（机电）",
        "question": "广东物理类431分，排名271646有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东省历史类，总分352，排位173621，报考学前教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考学前教育，有望被录取吗，概率大吗，服从调配的情况下",
        "answer": "概率小，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类369，排位356987，有机会被录取吗",
        "answer": "机会很小，去其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类405分，排名312326有机会上贵校吗",
        "answer": "一志愿填报，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "成绩398有希望进入贵学校吗？",
        "answer": "一志愿填报，服从调剂，相对有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-报考",
        "question": "去年没有大数据与会计但是今年有这个专业，那这个专业最低分是哪里来的呢",
        "answer": "大数据与会计一直都有"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东省历史类考生分数387排位136409有机会上贵校吗",
        "answer": "建议一志愿来填报并服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-你好，我高考总分388 排名334907名",
        "question": "想填报机电一体化技术有希望吗？要是我选择服从调剂的话，可以过学校的最低投档线吗？",
        "answer": "你的排位没有竞争优势，而且机电一体化技术竞争会相当激烈，建议一志愿填报并服从调剂，祝好运"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东",
        "question": "广东理科411分，排位303303，能报吗",
        "answer": "建议一志愿报读，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理413，300812名，报503和506能上热门专业吗",
        "answer": "分数优势不明显，建议一志愿报读并服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东物理类377，排位347307有机会吗",
        "answer": "一志愿报读，需要运气加持"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "理科288有没有机会报考贵校",
        "answer": "去其他学校看看，这边估计320+"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "物生地440分报考悬吗",
        "answer": "比较稳，欢迎报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "今年广东考生438进入本院校机会大吗",
        "answer": "机会较大，欢迎报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w，想要报名503，506专业组，请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "没有优势，需要运气"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东378物理有机会吗？请问？",
        "answer": "一志愿填报，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "成绩398，排位321849，想报数控，有希望被贵学校录取吗",
        "answer": "一志愿填报，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东，物理，排位刚好32万，想报数控，有希望为贵学校录取吗",
        "answer": "一志愿填报，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "question": "广东物理生深户422报考可能性大吗？",
        "answer": "机率较大，欢迎报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-电气自动化",
        "question": "排位30万可以去？",
        "answer": "没有优势，建议一志愿填报，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-招生",
        "question": "招收专科体育生吗？文化346，体育72。",
        "answer": "不招收体育生"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物化生394分，排名326560，请问有机会报考贵校吗",
        "question": "广东物化生394分，排名326560，请问有机会报考贵校吗",
        "answer": "建议一志愿填报，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生物化生，专科排位352878，有没有机会录取",
        "answer": "建议一志愿填报，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-2024物理",
        "question": "2024物理考生395能否报考贵校",
        "answer": "建议一志愿填报，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-您好！ 357男广东理科，排名368764，可否报机械类专业",
        "question": "您好！ 357男广东理科，排名368764，可否报机械类专业",
        "answer": "机会较低，去其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类396分 排位324750 有机会报考本校的大数据技术、计算机应用技术、信息安全技术、物联网应用技术吗",
        "answer": "一志愿填报，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-专业",
        "question": "如果我被调剂到不喜欢的专业。转专业要什么条件？",
        "answer": "入学第一年的综合成绩在班级前5名才有资格提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "位次377310，分数348，有没有机会冲录取",
        "answer": "机会很低"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取与招生",
        "question": "贵校今年面对湖南历史考生的招生计划是多少人？",
        "answer": "6"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取与专业",
        "question": "湖南历史考生384分，排位86061报考物联网应用专业能被贵校录取吗？",
        "answer": "该专业不招收历史考生"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396，排名32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "建议一志愿填报，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "湖北考生，物化地378分，有机会进入贵校吗",
        "answer": "在湖北未设招生计划，去其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-物理413排名29万多能稳进跨境电商专业吗",
        "question": "物理413排名29万多能稳进跨境电商专业吗",
        "answer": "一志愿填报，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理类",
        "question": "广东物理类分数379，排位33万多，有机会被贵校录取吗？如果有，建议冲刺哪个专业呢？",
        "answer": "分数无竞争优势，建议一志愿报读并服从调剂，祝好运"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "今年高考382分，排342250投机械设计与制造有机会被录取吗",
        "answer": "建议一志愿报读，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东机电",
        "question": "老师您好我是青海理科考生成绩为265有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "有较大机会，欢迎报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-电气自动化",
        "question": "物理413排位300911，能去自动化专业吗？",
        "answer": "建议一志愿报读，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-招生",
        "question": "贵校今年是缩招了一倍吗？分数线会不会有很大提升？",
        "answer": "今年回归正常招生规模，分数线难以预测，欢迎一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问夏季高考423分排位在28万有机会进入贵校的503专业组吗",
        "answer": "有较大机会，欢迎报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "有机会，欢迎一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "物理类418专科排名293396新能源汽车技术，机电一体化技术，数控技术，智能网联汽车技术，工业设计等专业被录取的概率大不大",
        "answer": "分数无竞争优势，欢迎一志愿报读，建议服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "这个分数应该有5成机会被录取，欢迎一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东排名38万左右能被贵校录取吗",
        "answer": "去其他学校看看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "分数438 排名259238能被贵校的数控技术录取吗",
        "answer": "有机会被录取，欢迎一志愿报读，建议服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "高考理科435能报电气自动化技术吗",
        "answer": "一志愿填报，服从调剂，祝心愿达成"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "物理类考生200多分有机会被贵校录取吗。",
        "answer": "去其他学校看看。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "分数403，排位314378，报考贵校机电一体化专业有机会吗",
        "answer": "有5成机会，建议第一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "排位多少可以被录取",
        "answer": "可以参考下我校官网公布的2023年各专业投档情况尝试报读，今年难以预测，建议物理30万排位、历史10万排位以前的考生第一志愿报读。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科288 位次26万能被录取吗",
        "answer": "河南考生需要380+才有竞争优势"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "广东406分，排位31万左右，今年是缩招了吗？新能源汽车技术，机电一体化技术，数控技术，智能网联汽车技术，工业设计等专业被录取的概率大不大",
        "answer": "这几个专业竞争相对来说都比较激烈，欢迎报读，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-是上床下桌吗",
        "question": "请问广东物理类排位36w能报考贵校吗？",
        "answer": "有难度的，可以冲一下，建议考虑其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-咨询",
        "question": "你好贵校福建文科体育类文化294分，体育70分有机会录取新能源汽车专业吗谢谢",
        "answer": "我校在福建只招收物理和历史两类学生，文化分数需要近400分"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-面向广西招生吗",
        "question": "广西文科435去年排名51904可以被录取吗？广西招生人数多少？",
        "answer": "机会很大，奔跑吧兄弟！"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物理类250889可以报新能源专业吗",
        "question": "能上吗",
        "answer": "机会较大，欢迎报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-河南文科300分24.3w",
        "question": "请问报考贵校有希望吗",
        "answer": "报一下冲冲看吧，没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "373分，35万排名有没有机会报考贵校",
        "answer": "机会低于5成，第一志愿冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-招生报志愿问题",
        "question": "您好，请问物理类439分，排位将近26万，对电子信息类或者电气自动化感兴趣，能进该院校吗？",
        "answer": "机会较大，欢迎报读！"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "分数391 排位331082能不能录取到?",
        "answer": "5成机率，欢迎第一志愿报读。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "有招生，分数大概在400左右"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "我排位331086能不能录取到?",
        "answer": "5成机会，建议第一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东理科428",
        "question": "能报考什么专业",
        "answer": "这个分数选择还是蛮多的，建议结合自己兴趣、专长等意向，第一志愿报读。"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "物化地386有机会上该贵校吗",
        "answer": "5成机率，建议第一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "我排位331082能不能上?",
        "answer": "5成机率，建议第一志愿报读"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-河南文科",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "第一志愿报冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-招生",
        "question": "今年贵校会扩召嘛，对2024的广东高考生的最低排名是多少，377总分的物理科能去贵校嘛？",
        "answer": "机率5成左右，冲冲看吧"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "难度很大，建议第一志愿冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "广东机电职业技术学院",
        "title": "广东机电职业技术学院-录取",
        "question": "贵校湖南省2024年物理类344分适合报哪些学校",
        "answer": "湖南要接近400分才有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生文科431名次70000左右不服从调剂是否有机会被贵校食品类和会计类和口腔医学专业录取 服从调剂呢",
        "answer": "你好，我们学校在江西的招生专业是护理、药学、计算机网络技术、软件技术，你这个分数填我们学校被录取的机会是挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类293能否录取",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东省318 排位40万，录取该校几率大吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-广东岭南职业技术学院",
        "question": "广东美术生 综合分356 排位30769 能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我们今年不招美术类考生，你可以按历史类考生身份报读我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "问问物理389，专科333972，本科333962有机会吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-广东历史",
        "question": "340可以报你们学校吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-河南",
        "question": "是否在河南招生？护理及药学专业在河南文科最低录取分数线多少?文科292分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "你好，我们有在河南招生的，去年文科235分就录取了，292分可以大胆填报，录取的机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "护理专业能不能专升本或专插本",
        "answer": "你好，可以的，专升本和专插本，但是专升本只能选相近专业，专插本就能选同专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-广东",
        "question": "广东物理300，排名41.9万，有机会录取嘛。去年的录取分数和排名分别是多少呢",
        "answer": "你好，去年的物理类录取分数是351，排位是34万多，但是今年我们计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-人数",
        "question": "老师，你好！护理专业今年招生人数是多少呢？",
        "answer": "你好，护理今年物理类夏季招生人数是32人。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考，录取",
        "question": "广东物理类考生365分，想报护理专业，录取性大吗？护理专业的校区在哪里？如果被调剂到冷门专业，入学后是否可以转专业呢？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，夏季的护理专业在广州校区，一般分数达到我们都是录取第一个专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-广东考生",
        "question": "你好，广东理科女生344排位381194。报考贵校的学前教育，护理，商务英语，口腔医学专业哪个录取率大？投档比为多少？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-投档比",
        "question": "387分，33.5w有机会吗 学校投档比多少",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会更大。我们学校是按计划数1:1投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-地区",
        "question": "你好，我是24届的广西应届生，我想问下该校去年录取护理专业人数招满了吗？",
        "answer": "你好，去年都是录满的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我们在陕西没有招生计划呢。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "今年分数371，排位354038能否报考贵校软件技术专业3+2，录取率高吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议填一个三二分段的志愿和一个普通的志愿，这样就机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，广东考生355分37万排名有被录取的可能吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生体育生术科折文化508分（文化347 术科267 ）是否可以报考贵校",
        "answer": "你好，因为我校没有招体育类考生，但是可以以理科生来报读我校，这个分数的话也是很大机会能被我们录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理375分能报机电类的专业吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，大胆填报，把机电一体化技术专业写在第一个。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考录取分数线",
        "question": "贵州文史类（历史政治地理）总分392分，位次65349，想报考护理和医学检验其中一个专业，有希望吗？有的话，哪一个较大一点呢？",
        "answer": "你好，这个分数填我们被录取的机会非常大，把最想读的专业写在第一个就可以了。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类259分有没有被录取的可能",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-女孩",
        "question": "你好，安徽316理科，293258名有没有希望报贵校？",
        "answer": "你好，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-广东考生咨询",
        "question": "广东省物理类总分405排名311307可以报该校吗，可以报什么专业，可以报口腔医学技术吗",
        "answer": "你好，你这个分数填我们学校，被录取的机会非常大，想读什么专业就写在第一个专业，我们一般都是录取第一个专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "物理类367 位次359154 想报计算机，有机会录取嘛",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-岭南",
        "question": "广东物化生351录取机会大吗，精英志愿是什么？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会更大。创新精英班的学生在完成3年学业，获得全日制专科学历后，可自由选择国内专插本或国(境)外升本升硕。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "物理类263有没有机会被录取，报什么专业比较机会大",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "您好，请问历史生位次247603，分数267能报考国际经济与贸易吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 请问一下广东历史类 353分排位172932 有机会进贵校护理专业吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "您好，请问历史生位次247603，分数267能进吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "精英班是什么意思",
        "answer": "精英班的学生在完成3年学业，获得全日制专科学历后，可白由选择国内专插本或国(境)外升本升硕。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "广东省物理类294分能读你们的药学专业吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-服从调剂",
        "question": "请问如果选择贵校并且选择服从调剂，被贵校录取了，但不是想要的专业，可以转到自己想要的专业吗",
        "answer": "你好，一般不会出现这种情况的，分数达到我们学校的分数线，基本都是录取第一专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "物理312报考医学检验技术机会大吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "物理312分可以报考食品质量与安全专业吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取专业",
        "question": "你好老师，我是广东省梅州市物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校，被录取的概率大吗？？？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是挺大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "老师，历史类310分排位21w推荐报考该校的三二分段吗?",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个三二分段的志愿，一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-广东岭南职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41w报机电一体化被录取概率大吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-学费",
        "question": "请问学费是多少一年",
        "answer": "你好，我们学校不同的专业不同的收费标准，具体可以登录我们官网查看详细的信息，lnc.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "广东省物理类295分能读你们的护理专业吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？谢谢",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-精英班",
        "question": "精英班志愿是怎么填的",
        "answer": "你好，精英班是单独的志愿组，历史类专业组代码是503，物理类专业组代码是504，具体可以拨打020-22305555电话咨询详细的信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-海南海口市",
        "question": "文科421，排名55508，服从调剂，可以报考吗？",
        "answer": "你好，请问你是在海南参加高考的考生吗，我们在海南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "往年贵校物理类最低录取分数线是多少",
        "answer": "你好，去年我们是351分录取，但是今年计划增加了，上了省线的都可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-报考",
        "question": "物理类379，排位3455555有机会报贵校的中药学或者模具设计吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理431排名27万，报商务日语或商务英语机会大吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是很大的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 中药学（协同培养） 专业机会大吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是很大的，建议填第一志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取问题",
        "question": "广东高考297分 排位226217 录取希望大吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "今年物理类高考分数371，排位354038能报考贵校什么专业？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是很大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会就更大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-校区",
        "question": "如果录取了护理专业是去广州校区还是清远校区",
        "answer": "你好，夏季录取的护理专业在广州校区的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-物理类379排位345555有机会报护理专业吗？",
        "question": "？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是很大，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科283，四十八万名左右，报护理，医学检验，药学有机会吗",
        "answer": "我们在河南招生的专业有护理，药学，计算机网络技术，软件技术，你这个分数填我们，被录取的机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科分数304分，报贵校专科会有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-专科",
        "question": "河南理科283，省排名四十八万左右有机会上吗",
        "answer": "你好，这个分数填我们学校，录取的机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "我物生政 307分 排位409754有可能嘛",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "你好 广东物理类305分排名41万有机会录取护理专业吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396排位32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是很大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-志愿问题",
        "question": "广东考生物理类281 排位425010 可以报你们贵校吗",
        "answer": "你好，分数超过省线的都可以填报，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-咨询专业",
        "question": "你好，历史366，排名158967报贵校的护理机会大吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-物理类379排位345555有机会报护理专业？",
        "question": "？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是很大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-您好！请问广东物理305分（男孩），有机会上贵校吗？",
        "question": "您好！请问广东物理305分（男孩），有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是有的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-物理类379排位345555有机会报护理专业吗",
        "question": "1",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会是很大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-咨询专业",
        "question": "你好 物理344，排名381147报贵校的护理和药学机会大吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，根据分数和排位，被我们录取的机会还是很大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-咨询专业",
        "question": "你好 物理344报贵校的护理和药学机会大吗",
        "answer": "你好，我们今年计划增加了，这个分数被我们录取的机会还是很大的，建议填一个普通的志愿和一个精英班的志愿，这样就机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-学院",
        "question": "该学校支持专升本吗？",
        "answer": "你好，我们学校任何读任何一个专业都可以专升本的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-就业推荐",
        "question": "请问根据学习成绩和综合测评分数排名前多少才有资格就业推荐呢？",
        "answer": "你好，请问你咨询的是护理专业吗，护理专业是全部都有，只是去的医院的等级不一样，但是实习证明都是符合条件报考护士资格证的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-校区",
        "question": "你好，电子商务专业在哪一个小区。",
        "answer": "你好，电子商务是在清远校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类381分，报考电子信息和医药卫生录取机会大吗",
        "answer": "你好，这个分数填我们，被录取的机会很大的，所以把最想读的专业写在第一个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东历政地排名177481，有望能入贵校吗",
        "answer": "你好，根据你的排位，填我们学校被录取的机会挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "排名40多万还机会被贵校录取吗",
        "answer": "有的，我们今年计划增加了，上了省线就可以填报我校，具体可以拨打咨询电话020-22305555详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-专业及学校",
        "question": "你好我是24届高考生，我想请问一下， 关于专业问题:护理专业算是你们学校的优势专业吗？ 关于学校问题:请问这个学校出来是否有分配呢？或者说什么专业包分配呢？",
        "answer": "你好，护理专业是我们的特色专业，是有就业推荐的，会根据学生的学习成绩和综合测评分数排名安排到对应的医院实习，拿到实习证明后才能有资格考护士资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类394 护理类录取概率大不大？",
        "answer": "你好，这个分数填我们被录取的机会很大的，护理专业填在第一专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问选科是历生地的，283分排位236839，能被贵学校录取吗",
        "answer": "你好，我们今年的计划比去年增加，而且又是平行志愿，所以建议可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类283分，排名236909，报该校护理专业有机会吗",
        "answer": "你好，我们今年的计划比去年增加了，所以还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "你好，分数288排名421240有机会录取嘛",
        "answer": "你好，我们今年计划比去年多，只要超过省线都可以填报我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-专业",
        "question": "有哪些专业校区在广州的？",
        "answer": "你好，护理、康复治疗技术、医学检验技术、医学美容技术，这4个专业夏季都在广州校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东考生史生地，外语选考了日语，399分，报康复专业录取机会大吗",
        "answer": "你好，这个分数填报我们被录取的机会很大的，可以大胆填报，把康复专业写在第一专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东历史301有机会报吗 最低录取分数是多少",
        "answer": "你好，分数超过省线都是可以填报的，去年我们历史是354分录取，但是今年计划增加了。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-广东音乐考生",
        "question": "你好，请问本校有音乐类专业吗？如果有的话要多少分和排名？",
        "answer": "你好，我们学校没有招艺术类考生，但是艺术类考生可以以普通类考生身份填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我们今年有招福建的考生，理科计划是15人，只要超过省线，都可以填报我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类283排名423762",
        "answer": "你好，我们去年是物理351分录取，但是今年夏季我校物理计划比去年多，由于是平行志愿，所以建议你可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "老师，我是广东物化政360分您看报您这里希望大吗",
        "answer": "你好，这个分数填报我们被录取的机会挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科326有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校今年的计划增加了，所以这个分数还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-你好老师",
        "question": "你好今年382排位242000能上贵校吗",
        "answer": "你好，这个分数填我们学校被录取的机会挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-录取",
        "question": "老师，346分，排名37万可以报吗",
        "answer": "你好，分数超过省线都可以填报我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东岭南职业技术学院",
        "title": "广东岭南职业技术学院-招生计划",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "可以的同学这个分数已经超过去年的最低录取分数了，专业的话我们没有对河南开放会计专业，有护理、药学、计算机网络技术、软件技术，四个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，请问学校504和514专业组是要化学和生物都选才能报的吗？ 只学生物能报吗？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-你好，我选择的物化地，高考总分388 排名334907名",
        "question": "我想填报电气自动化技术，稳吗？在我选择服从调剂的情况下，会被退档？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位在32万左右。如果能投进来并且是服从调剂，不会退档，除非有限制的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位在32万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位在32万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-广东考生",
        "question": "广东理科女生344.排位381194报考贵校的学前教育,护理，商务英语，口腔医学专业哪个录取率大?投档比为多少？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位在32万左右。投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "你好，选科物生地，排名30万多，是否可以一起填小学语文教育，小学英语教育和小学数学教育？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位在32万左右，语文教育去年在291285排位。由于这几个都在一志愿录满。建议考虑清楚选择哪个专业为第一专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "你好，选科物生地，排名30万多，有机会选填小学语文教育专业吗？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位在32万左右，语文教育去年在291285排位。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-志愿",
        "question": "请问报504专业组一定要选化学跟生物吗",
        "answer": "你好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我们今年没有陕西招生计划。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "理科408有希望吗？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位也在32万左右，建议第一志愿填报，机会很大！"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "历史类150132有没有机会进入贵校",
        "answer": "你好，我校2023年历史类最低录取378分，排位158299。建议一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校2023年历史类最低录取378分，排位158299。有很大机会给我们录取，建议志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "假如我被某个专业组提档了但是我专业组内的第一个志愿分不够，不过我选择了服从调剂那么我一定会被录取吗？会不会出现我虽然选择了服从调剂但是其他专业也录满了然后服从调剂就没有用了呢",
        "answer": "你好，我们投档比例是1:1投档，不会出现你担心的情况出现。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类336，排位269694，报考贵校，能被录取吗？",
        "answer": "你好，2023年我校在湖南招生最低分数是293分，按你这分数建议一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w，请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位在32万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "你好，物理类分数是421排位288191是否能去贵校的小学语文教育专业",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位也在32万左右，小学语文教育排位291285 建议第一志愿填报，有一定的几率！"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-专升本",
        "question": "什么专业可以专升本",
        "answer": "你好，专升本主要看你报的本科专业有专业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "请问物理类400分，接近32万进入贵校机会有几成",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位也在32万左右，建议第一志愿填报，有一定的几率！"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-汕尾",
        "question": "广西物理考生389分位次145000录取到电气自动化专业机会大吗",
        "answer": "你好，建议第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-专业",
        "question": "您好，请问贵校有物联网应用技术吗，如果有排名347843报考机会大吗？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位也在32万左右，建议第一志愿填报，有一定的几率！"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-广东物理 总分396 排位32.4万",
        "question": "服从调剂 请问录取的机率大吗？",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位也在32万左右，建议第一志愿填报，有一定的几率！"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-汕尾职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41报电气自动化录取概率大吗",
        "answer": "你好，按你的分数和排位根据我校2023年录取最低分数线来看，机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类398有机会录取吗 322241",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位也在32万左右，建议第一志愿填报，有一定的几率！"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-2024文科370报考贵校机会大吗 后面可以进行专升本吗",
        "question": "选科是政治和地理",
        "answer": "你好，有一定的几率，可参加专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-广东省历史类，352,173621，报考学前教育",
        "question": "您好，广东省历史类考生，总分352，专科排位173621，报考学前教育，有望录取吗，概率大吗",
        "answer": "你好，我校2023年历史类最低录取378分，排位158299，学前教育最低排位是157485；按你的分数排位报考这个专业分数不大。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-历史类",
        "question": "广东考生351分能够录取吗",
        "answer": "你好，我校2023年历史类最低录取378分，排位158299。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396排位32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "你好，我们学校2023年最低排位也在32万左右，建议第一志愿填报，有一定的几率！"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "排位169468分数356可以上艺术教育类吗",
        "answer": "你好，如果咨询艺术教育类，你这个排位和分数应该报错了，建议查清楚后再咨询，也可拨打0660-3386864电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "物理类200多分有机会被录取吗？",
        "answer": "可关注我校“汕尾职院招办”公众号，查询2023年各专业最低录取分数线，或致电06603386864咨询"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "历史类16万有机会录取吗",
        "answer": "可关注我校“汕尾职院招办”公众号，查询2023年各专业最低录取分数线，或致电06603386864咨询，我校2023年历史类最低排位158299 ，建议一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，历史类369分，排位155721，有机会被该校录取吗？",
        "answer": "可关注我校“汕尾职院招办”公众号，查询2023年各专业最低录取分数线，或致电06603386864咨询，我校2023年历史类最低排位158299 ，建议一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校今年第一年在福建有招生计划，可以选报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-录取",
        "question": "你好我的分数是337排位189166是否能去贵校",
        "answer": "可关注我校“汕尾职院招办”公众号，查询2023年各专业最低录取分数线，或致电06603386864咨询，我校2023年历史类最低排位158299 。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-体育类",
        "question": "综合分488排位9500可以冲吗",
        "answer": "我校没有体育类招生计划，请关注其他广东省体育类招生院校。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "可关注我校“汕尾职院招办”公众号，查询2023年各专业最低录取分数线，或致电06603386864咨询，我校2023年物理类最低排位325415 。"
    },
    {
        "schoolName": "汕尾职业技术学院",
        "title": "汕尾职业技术学院-汕尾",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "你好，同学，我校今年没有河南招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-投档",
        "question": "是1：1投档吗",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。32分段信息文章里面都有。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-罗定职业技术学院",
        "question": "广东文科375可以录上你们学校哪些专业",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-老师好",
        "question": "安徽理科343有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！我校今年在安徽没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物理401排位317567有机会录取到贵校的数字媒体技术专业吗",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史类397分排位125798能进贵校的学前教育专业吗 ，请问投档比多少",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。   学前教育专业去年最低410,排位121676"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "请问，历史类，分数375，排名149570，有机会上贵校的小学教育吗？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-美术生",
        "question": "老师您好！美术综合分412，排位24162，有机会上贵校的美术教育吗？",
        "answer": "考生你好！2024年分数暂时未知，2023年夏季美术教育专业最低分421，最低排位29138，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "您好。广东高考物理生377，排名为次347285，服从调剂，报考贵校工科类专业，请问被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取专科",
        "question": "我的排位是11693，按照体育的排位是11129，录取本校的专业组503的体育专业可以吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "考生你好！2024年分数暂时未知，2023年夏季体育类最低分486，最低排位8184，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-你好，我选择的物化地，高考总分388 排名334907名",
        "question": "我想填报508专业组的电气自动化技术，希望大吗？在我选择服从调剂的情况下，会被退档？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生历史类363分排名162008，有希望被本校录取吗？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史类382分排位141463能进贵校的509专业组和510专业组吗 请问投档比多少 有没有专业级差",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。投档比1:1， ,没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-广东历史考生422分排位101723有机会被贵校录取吗？",
        "question": "请问广东历史考生422分排位101723报考贵校三二分段的小学语文教育有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。三二分段的小学语文教育今年第一次招生，未有参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "广东音乐教育(器乐主项)综合分423，文化术科双上线，排位3195，能被贵校音乐教育专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！2024年分数暂时未知，2023年夏季音乐教育专业最低分422，最低排位7638，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取机会",
        "question": "广东考生今年选考历史总分350分排位176414报读贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好！2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-广东美术生",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "考生你好！2024年分数暂时未知，2023年夏季美术教育专业最低分421，最低排位29138，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，广东历史考生409，排位114417，想报考506专业组，概率大么",
        "answer": "考生你好！2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类506专业组最低分410，最低排位122003，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好！我校今年在陕西没有招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "理科408有希望吗？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "历史类150132有机会进入贵校吗，还有贵校投档比是多少呢",
        "answer": "考生你好！2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广东历生政考生，夏季高考分数405分，118087名，请问报贵校化妆品技术专业被录取的概率大吗？谢谢老师回答",
        "answer": "你好！我校没有化妆品技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "由于我校近几年在河南未有招生计划，所以分数线没有录取参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理373排名35万左右服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-河南考生",
        "question": "文科生400可以录取吗",
        "answer": "由于我校近几年在河南未有招生计划，所以分数线没有录取参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-想知道贵校的收费标准及艺术生的录取方式",
        "question": "你好，我想请问一下贵校的收费标准及艺术生的录取方式，师资方面之类的",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-罗定职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41报机电一体化或电气自动化有被路去接机会吗",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-资询",
        "question": "请问贵校的投档比例是1:1吗？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "我是广东考生，理科396，位次32万，若服从调剂，有机会吗",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-学校只有一个校区吗宿舍情况如何？能专插本吗",
        "question": "宿舍几人间有上床下桌吗？？专插本成功几率大吗",
        "answer": "    新校区跟旧校区步行10来分钟，大三可以考专升本。宿舍绝大部分是上床下桌，6人一间，也有少部分8人间。升本几率跟个人努力程度相关。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-能否录取",
        "question": "广东历史类考生393 排名13万 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物理类405分排名312326有机会报考贵校吗",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-咨询",
        "question": "本地考生物理类，296，排位416300，能有机会上嘛",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-广东省历史类，352,173621，报考教育与体育",
        "question": "您好，广东省历史类考生，总分352，专科排位173621，报考教育与体育，有望录取吗，概率大吗",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。另外，报考体育专业需要体育术科成绩，没有术科成绩无法填报."
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-咨询",
        "question": "广东历史167519排位可以，报上吗？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "广东考试历史类355分排名17w有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396排位32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，其中电子信息工程技术专业最低382，排位311006.仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-广东考生",
        "question": "音乐406排位3533，有机会录取吗？有扬琴专业的老师吗",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季音乐最低分422，最低排位7638，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。我校没有扬琴专业老师。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-1",
        "question": "我河南文科261 排名291722 不限专业 服从调剂 有可能被录取嘛",
        "answer": "由于我校近几年在河南未有招生计划，所以分数线没有录取参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "物理类200多分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "体育449，排位14772，有机会被录取吗？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季体育最低分486，最低排位8184，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！  我校今年在福建省未有招生计划，感谢你的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-录取",
        "question": "文科排名19万有机会吗？",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季历史类最低分369，最低排位169270，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "2024年分数暂时未知，2023年夏季物理最低分372，最低排位322012，仅供参考。可以关注我们微信公众号“罗定职业技术学院招生办”查看6月18日发的2024年招生计划以及2023年各专业录取的最低分和最低排位做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-分数线",
        "question": "河南考生学会计专业分数线大概是多少?",
        "answer": "由于我校近几年在河南未有招生计划，所以分数线没有录取参考。"
    },
    {
        "schoolName": "罗定职业技术学院",
        "title": "罗定职业技术学院-罗定",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "你好，今年我校在河南有招生计划，文科计划具体如下："
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-普通类投档比",
        "question": "我去找微信公众号看了，没看懂投档比，一般是1:1吗？能不能具体的说一下是多少",
        "answer": "是1：1投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-三二分段",
        "question": "请问本校的小学英语教育对接的嘉应学院具体是英语专业还是英语（师范）专业？",
        "answer": "是师范专业。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比是1:1吗",
        "answer": "具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取专科",
        "question": "我的排位是11693，按照体育的排位是11129，录取本校的专业组505的体育专业可以吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下，广东高考考生，分数在376，排位在348613，报考贵校，有机会吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "您好。广东高考物理生377，排名为次347285，报考贵校工科类专业，请问被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "历史类150132有机会进入贵校吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师你好 历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上贵校吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取分数",
        "question": "体育生综合分444有希望冲一下吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是1:1吗？",
        "answer": "具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类355，170299有希望吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科245进入该校希望大吗",
        "answer": "具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-老师您好",
        "question": "我是广西考生理科317分请问报考你们学校的机电一体化技术有希望吗 服从调剂会不会被退档呢",
        "answer": "具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "体育类 文化350 折合分490 一分一段表 排名是在8900 能录取到保健康复吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "广西考生历史类320，位次9w6,服从调剂有机会进入贵校吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-广东美术生",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗?小学教育往年录取分数线?提档比例?可专升本吗?",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "今年广东物理389 333414 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-投档",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢",
        "answer": "具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理类，381，342955有机会录取吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-历史类253分，排位254476",
        "question": "有机会报考贵校汽车制造与检测技术或者数挖技术吗",
        "answer": "机会不大，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "你好，物化地分数为381，排名为342955可以被录取吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541。报考阳江职业技术学院518专业组 032护理可以被录取吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-您好，广东省物理类总分368，排位357658",
        "question": "您好，广东省物理类总分368，排位357658，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分，36万多排名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？",
        "answer": "具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类349排位在37万有机会吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-江西考生-录取",
        "question": "文史类319，排名15万，有机会录取教育类和医药卫生专业嘛",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广东历生政考生，高考405分，排名118087，请问被贵校电子商务专业三二分段培养录取的可能性大吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-投档比例",
        "question": "老师您好，我是历生政405分的广东考生，请问今年贵校投档比例是1：1吗？我如果报新闻采编与制作三二分段培养录取可能性大吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 水产养殖技术 专业机会大吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "物生地，分数398，排位32万2，想报人工智能技术应用机率多大",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理373排名35万左右服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报贵校吗？",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "请问我本省历史类分数382排位141463能进贵校的512专业组吗 请问贵校投档比是多少 没有走专业级差",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-专业录取",
        "question": "广东物理考生400分录取小学语文教育专业能录取到吗，录取概率大于百分之五十吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-咨询专业",
        "question": "请问为什么医药卫生类、食品检验检测技术的看不了专业介绍",
        "answer": "具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。或者致电相关系别老师咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-广东考生咨询",
        "question": "广东省物理类总分405排名311307可以报该校吗，可以报什么专业",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "历史类362排位16w有机会录取吗",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-阳江职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41报机电一体化或者电气自动化录取概率大吗",
        "answer": "机会不大，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-招生问题和专升本问题",
        "question": "首选物理类的考生能不能选小学语文教育；哪个专业可以专升本，专升本实验班又是怎么个说法；高考417分，省排294928能被录取的几率有多大。谢谢。",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-报读公共管理与服务的分数是多少？",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002 想问下可以报读公共管理与服务？有机会录取吗？有没有专升本（插本），如服从调剂能否申请转专业？谢谢！",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。也可以致电招生办咨询0662-3362800"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-关于三二分段专升本的提问",
        "question": "1.什么是三二分段专升本？ 2.报了三二分段专升本还要参加专升本考试吗",
        "answer": "全称是三二分段专升本协同育人项目，是我校和本科院校合作办学的项目。学生在我校学习三年之后，通过升本考试进入本科院校学习两年，最后可以取得本科毕业证书。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-宿舍",
        "question": "几人一间，上床下桌吗，有空调WiFi吗",
        "answer": "宿舍6-10人间都有，有上床下桌也有上下床的房型，有空调WIFI。具体宿舍分配可电话咨询我校学生处。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "有机会被录取，具体可以关注公众号：阳江职院招生办，查看填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "你好，文科339排名18万+有机会吗",
        "answer": "您好，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考教育，有望被录取吗，概率大吗，服从调配的情况下",
        "answer": "去年录取最低排位165000左右，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-河南文科369 位次159575",
        "question": "这个分数报考该校旅游管理 大数据与会计录取率高吗？历年本校录取河南最低分是多少？",
        "answer": "可以关注我校公众号：阳江职院招生办，志愿填报推文有往年分数线公布"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-广东省历史类，352,173621，报考护理或教育专业",
        "question": "您好，广东省历史类考生，总分352，专科排位173621，报考护理和教育专业，有望被录取吗，概率大吗",
        "answer": "去年历史类省内最低录取排位165000左右，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，我想问问体育综合分559有希望进这个学校吗",
        "answer": "你好，有希望的，可以报一下"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类 358分 排位167850 请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "接近去年录取最低排位，机会不小的"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-专插本",
        "question": "贵校有什么专业是专插本吗",
        "answer": "请关注我校公众号：阳江职院招生办查看我校专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-专业",
        "question": "wo354分可以报贵校的药学专业吗",
        "answer": "您好，可以尝试一下的"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-专插本",
        "question": "贵校有什么专业是专插本吗",
        "answer": "请关注我校公众号：阳江职院招生办查看我校专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-药学",
        "question": "我354可以报贵校的药学专业吗",
        "answer": "你好，可以尝试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-就业推荐",
        "question": "请问该校是否有专业是可以推荐就业的？如果有，有哪些呢？",
        "answer": "您好，欢迎致电我校就业办进行咨询：0662-3316729"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-广东，历史",
        "question": "老师你好，广东高考分339，排名：187219，有希望可以被贵校录取吗？",
        "answer": "去年录取最低排位165000左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取咨询",
        "question": "广东物理类考生，总分365，排位360572，贵校有专业可能录取吗？",
        "answer": "接近去年最低排位，可以尝试报一下"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "请问历史类分数336排名190500可以冲一下",
        "answer": "去年录取最低排位165000左右，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西历史组354，有机会录取贵校现代文秘专业吗",
        "answer": "江西考生有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-护理",
        "question": "今年是没有护理专业吗？",
        "answer": "有护理专业。请关注我校公众号：阳江职院招生办，查看我校专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-广东",
        "question": "385，33w+有机会报名吗",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-小学教育",
        "question": "河南理科考生310有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w， 请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "您好，去年我校物理类省内录取最低分数369，录取最低排名是325495，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-咨询",
        "question": "广东省历史类167498排名，有没有希望报贵校吗 体育11567的排名，有机会报吗",
        "answer": "您好，去年我校历史类省内录取最低分数373，录取最低排名是165113，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好我是江西历史类考生 253分排名187040能报该贵校吗录取概率大吗",
        "answer": "可以，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "老师，理科组360上贵校的希望大吗",
        "answer": "您好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "物理类200多分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-分数线",
        "question": "你们的录取分数线大概是多少？大概打算录取多少人？",
        "answer": "请关注公众号阳江职院招生办查看我校招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，江西历史组298可以报本校吗",
        "answer": "可以报，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-招生录取",
        "question": "老师，有没有往年的录取分数线呀",
        "answer": "请关注公众号阳江职院招生办查看往年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "今年没有福建招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-云南",
        "question": "请问370能报学校的小学教育吗",
        "answer": "能报，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "老师，346分，37万可以报该院校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-录取",
        "question": "女生分数344排位182547可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-贵校今年省内招生多少?",
        "question": "本省考生379排位34万可以进贵校吗",
        "answer": "可以的，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "达到今年最低分可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "阳江职业技术学院",
        "title": "阳江职业技术学院-招生计划",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "您好，高考每年的分数都不一样，去年会计专业最低分是339，女生可尝试报读我们的旅游专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-投档比",
        "question": "平行志愿现代文秘32分段是不是1:1？如果投档成功，节服从调剂会不会被退档？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取可能性",
        "question": "您好我是广东省物化地组合考生请问391分，330654排名报考贵校录取可能性大吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-11咨询",
        "question": "3.请问贵校的小学教育专业可以升本吗？",
        "answer": "考生您好，专科毕业生均可参加专升本招生考试。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-11咨询",
        "question": "2.请问贵校的住宿条件如何？有上床下桌吗？有独立卫浴吗？",
        "answer": "考生您好，我校宿舍有4人间和6人间，都是上床下桌，有独立卫浴。宿舍按专业分配。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-11咨询",
        "question": "1.请问贵校的升本率如何？",
        "answer": "考生您好，我校近3年毕业生升学率约15%。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-报考",
        "question": "我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报贵校",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "考生您好，平行志愿投档比例都是1：1。如填报6个专业均因分数低不能录取，且不服从专业调剂的情况有可能被退档。服从调剂的考生，如投档出来，除体检原因外，一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-历史",
        "question": "广东363,161751录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年在江西美术类录取最低分为225分（投档分），仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-河源，投档比",
        "question": "投档比是1:1吗？",
        "answer": "考生您好，广东省平行志愿规则的投档比例都上1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物理401排位317567有机会录取到贵校的数字媒体技术专业吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东省历史学科342，位次:184673，有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问历史类高考333分，排名193269，报名新闻采编与制作专业，有希望可以录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-河源职业技术学院",
        "question": "广东历史类体育生，专业分折了之后加文化分总共508分，排名6853有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校体育类考生近3年录取最低排位大概数4128-6756排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-艺术生",
        "question": "老师您好！美术综合分412，排位24162，有机会上贵校动漫设计吗？32分段培养那个",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "物化地416，排名29万，能被这个学校录取吗？能被录取什么专业呢？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东美术生",
        "question": "历史类总分357.排位：本科168744,专科168760。美术与设计类合成总分399.排位：本科26455，专科26455 有没有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我校美术类考生近3年录取最低排位大概数30000-34000排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-小学语文教育录取",
        "question": "广东历史421排位102515，有机会报读贵校的小学语文教育吗？贵校有没有统招的广东普通专升本？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类400，排位318544",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "老师我河源人广东395排名12.8万 能上吗？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-河源职业技术学院",
        "question": "广东省物 368分 35w+可以冲那些",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-高考录取",
        "question": "请问我365分历史类今年有机会进去吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-你好，我选择的物化地，高考总分388 排名334907名",
        "question": "我想填报524专业组的电气自动化技术，稳吗？在我选择服从调剂的情况下，会被退档？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-高考录取",
        "question": "请问我高考365分能进吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-你好，我高考总分388 排名334907名",
        "question": "我想填报524专业组的电气自动化技术，稳吗？在我选择服从调剂的情况下，会被退档？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考。退档原因一般有体检条件不符合录取标准或所填报专业均...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东",
        "question": "广东文科340排位，186230。能被贵校的哪个专业录取率大？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取问题",
        "question": "你好！广东历史类351分排名175008 报考贵校的502专业组且服从调剂，录取机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-历史类考生，379分，排名14万4千左右",
        "question": "有机会被烹饪工艺与营养录取吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-历史类招人人数",
        "question": "你好小河，2023年历史类502专业组招了多少人？今年计划招多少？缩招了多少？",
        "answer": "考生您好，详细招生计划请登录我校招生信息网查询https://zsb.hypt.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师，今年贵校的三二段的预估分大概多少？物理类393可以上吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东物理生",
        "question": "广东物生地349，排位376482，报考贵校的什么专业希望比较大。谢谢",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东物理",
        "question": "广东考生物生政386排位336560 能被贵校录取到小学数学教育吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-河源职业技术学院",
        "question": "广东历史类体育生，专业分折了之后加文化分总共508分，排名6838有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校体育类考生近3年录取最低排位大概数4128-6756排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东美术生",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "考生您好，我校美术类考生近3年录取最低排位大概数30000-34000排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "你好我想问一下，我是广东考生我选物理生物地理分数382排位341837第一志愿投贵校能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比是多少？历史类排位21万服从调剂有机会破贵校录取吗？差最低录取分1分",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理考生388分335157排位有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-河源职业技术学院",
        "question": "广东省高考物化生 368 35w+可以报计算机吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物理生377，排名位次347285，报考贵校工科专业，一志愿，服从调剂，请问被贵校录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-投档",
        "question": "请问贵校的投档比是1：1吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-分数",
        "question": "今年学校缩招了，成绩会不会上涨很多呢，投档比是1：1吗？服从调剂还会不会有退档风险",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东400分能上吗，排位319620",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "考生您好，我校今年未在陕西招生，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-服从调剂",
        "question": "请问如果选择贵校并且选择服从调剂，被贵校录取了，但不是想要的专业，可以转到自己想要的专业吗",
        "answer": "考生您好，我校在新生入学后统一组织转专业考试，按各专业空余名额和转专业考试成绩从高到低优先转入。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理409排名305906有机会被会计录取",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，广东历史类考生，排名220565，有希望被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理426，位次279015，想报数媒，电气，软件工程，机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分，排名170541。报考河源职业技术学院502专业组 109旅游管理可以被录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-专业",
        "question": "请问贵校对转专业有什么要求",
        "answer": "考生您好，我校在新生入学后统一组织转专业考试，按各专业空余名额和转专业考试成绩从高到低优先转入。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-我是历史类的考生",
        "question": "351分，排名在17~18万这样子，能否报考学校的烹饪工艺与营养",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "老师，请问高考分数407，排位次309323可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-专业",
        "question": "请问贵校转专业需要具备什么条件呢",
        "answer": "考生您好，新生入学后军训期间我校会组织转专业考试，按专业考试成绩分数优先转入。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东物化地395分排位32.5万录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广东历生政考生，夏季高考分数405分，118087名，请问报贵校现代文秘三二分段培养被录取的概率大吗？谢谢老师回答",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理，379，排名345444，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-宿舍环境",
        "question": "请问女生宿舍几人间?有上床下桌吗?宿舍是怎么分配的，是随机还是自己抢",
        "answer": "考生您好，我校宿舍有4人间和6人间，都是上床下桌。宿舍按专业分配。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 烹饪工艺与营养 专业机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-转专业",
        "question": "老师你好，请问报考该校的烹饪工艺与营养专业之后可以转到体育教育专业吗？",
        "answer": "考生您好，普通类和体育类、艺术类之间不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问今年本校招生人数是多少？本校有没有本科？可不可以专升本？",
        "answer": "考生您好，我校今年在广东历史类招生计划481人。我校没有本科，专科毕业学生均可参加专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "你好 物理考生389 排名332941 服从调剂 有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "物理373，排位352238能被录取到食品检测检验技术吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "物理类367 位次359154 想报建筑智能化工程技术，有机会录取嘛",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取线",
        "question": "广东367分排35万，想填报524的电气自动化技术，去年这个分数是压线过的，但是今年排位很难，而且贵校的电气自动化好像是缩招了，若是服从调剂能否被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-艺术生",
        "question": "老师您好！美术综合分412，排位24162有机会动漫设计吗",
        "answer": "考生您好，我校美术类考生近3年录取最低排位大概数30000-34000排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我想问一下，我看去年和职院的最低录取在230,000左右，然后我现在的排名在220,000左右，想问一下有机会路上该校吗？愿意服从调剂。",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-咨询",
        "question": "河职的投档比是多少，要是被提档的话服从调剂会被退档吗",
        "answer": "考生您好，广东省平行志愿投档比例均为1:1。退档原因一般有体检条件不符合录取标准或所填报专业均分数低且不服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校，广东物理类395分，高考排位326492，有机会进入学习吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史生337，报考贵校能被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-我是广东历史类考生",
        "question": "346可上吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下，我是广东物化政考生，高考378分，排位在346426左右，能够被贵校智能网联汽车技术或数控技术录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东历史397分",
        "question": "排位12万-13万，能被你校的现代文秘（三二分段）录取吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科354，能被贵校录取吗。或者我能上贵校的工业设计专业吗",
        "answer": "考生您好，我校今年首年在河南投档招生计划，无往年数据可参考。感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-食宿",
        "question": "食宿条件怎么样，是上床下桌式吗",
        "answer": "考生您好，我校宿舍有4人间和6人间，都上上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "考生您好，我省专科平行志愿投档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东，历史类339分",
        "question": "老师，老师你好，广东高考分339，排名：187219，有希望可以被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东美术生",
        "question": "历史类总分357.排位：本科168744,专科168760。美术与设计类合成总分399.排位：本科26455，专科26455 有没有机会被贵校录取",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "老师，历史类310分，排位21w，推荐报考该校吗？录取率高不高？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万，近几年录取分数浮动较大，请结合自己实际情况和平行志愿录取规则填报。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-投档比",
        "question": "投档底是多少？会退档吗？",
        "answer": "考生您好，我省专科平行志愿投档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理429 排名27w想报小学数学可以吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-艺体生",
        "question": "四川理科美术专业232文化342综合折算461能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2024年未在四川省投放招生计划，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下，我是广东物化生考生，高考359分，排位在36.6万左右，能够被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师，我是广东省物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校，多大概率可以被录取啊？？？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "问问志愿组第一个没被录取会影响下一组的志愿吗",
        "answer": "考生您好，如相关专业组因分数不够无法投档的，不影响后续专业组的志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "新闻采编与制作是哪个专业组的？ 录取排位分数多少？",
        "answer": "考生您好，2024年新闻采编与制作专业历史类在527专业组，专业代号118。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东高考357文科排位168536可以报考小学教育吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东省历史类，352,173621，报考小学教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考小学教育，有望被录取吗，概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考359排位166622报小学英语有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考359排位166622报小学英语有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问理科288有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年贵州理科最低录取分数249分，往年分数仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-烹饪工艺与营养专业，视力4.0可以报考吗？",
        "question": "视力4.0可以报考烹饪工艺与营养专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校烹饪工艺与营养专业对视力无特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东史政地361分，专科排名164490",
        "question": "有无机会就读贵校？有哪些专业可以选择？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类398有机会录取吗 322241",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-询问录取",
        "question": "老师您好，我是广东历史考生，分数是348，专科排位178268，请问一下，我有机会上贵校的烹饪工艺与营养专业吗？谢谢了。",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-今年的最低录取排位大概多少",
        "question": "365分不知道能不能投档",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-咨询",
        "question": "广东物理类考生，总分365，排位360572，贵校有专业可能录取我吗？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校住宿条件如何，比如有没有上床下桌？",
        "answer": "考生您好，我校宿舍分4人间和6人间，都是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396排位32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东考生本人高考分数278排名在240502选科 史政化请问贵校的502专业组会录取到我吗？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东物理",
        "question": "385，33w+报名机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-物理类379排位345555有机会报吗",
        "question": "？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "历生地，排位233380能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校历史类21-22年录取最低排位约14万，但23年录取最低排位大概数23.2万。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "理科397被录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w，请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "考生您好，我校物理类考生近3年录取最低排位大概数33-34万排位。详细的专业录取分数可查阅我校招生信息网https://zsb.hypt.edu.cn。往年录取情况仅供志愿填报的参考，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东历政生369,排名155901,建议报考本校吗，建议什么专业",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。具体报考建议请结合自身兴趣爱好、特长、就业优势等情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "我是广东历政生，分数360排名164663，建议报考吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "历政生组合总分308排位217106可以报贵校农村电子商务吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "历政生组合308可以报考本学校吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科考生353报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-体育专业需要多少体育合成分和排名",
        "question": "体育专业需要多少体育合成分和排名",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生体育类往年最低录取排位在6000-7000左右。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科女331报贵校数字媒体技术可以嘛",
        "answer": "考生您好，我校去年在云南理科招生录取最低分数288分，往年录取分数仅供参考。感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-24 年高考生求问",
        "question": "24 年高考 343 分，排位 184358 能填报河职院",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校去年在福建省录取物理类最低分数349分，历年分数仅供参考。感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-报考",
        "question": "请问331分，排名195175",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-云南",
        "question": "请问学校有小学教育专业吗？多少分能上",
        "answer": "考生您好，我校在云南省没有招生小学教育专业，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东省高考填报",
        "question": "广东省2024届历史类考生分数353，排位172539可以被录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取分数",
        "question": "你好 广东考生历政生337 19w有没有机会上贵校",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "老师，346分，37万可以报该院校吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生物理类科目组往年最低录取排位在28-33万左右。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "广东史生地317分，208659排名，愿意服从调剂，有机会录取吗？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东高考历史类专科排名226142，有机会被您校录取吗。",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-报考",
        "question": "您好我是广东政史地考生排位20万有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生历史类科目组往年最低录取排位在12万左右，但去年502专业组录取到23万排位，预计今年可能会有浮动。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "河源职业技术学院",
        "title": "河源职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校。我校在广东招生物理类科目组往年最低录取排位在28-33万左右。详细历年录取数据您可登录我校招生信息网查阅https://zsb.hypt.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-专业",
        "question": "该学校有专插本专升本考试渠道吗？可以专升本我的专业有哪些？",
        "answer": "你好，普通专升本（之前俗称插本）是全省统一组织的，类似高考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-投档比",
        "question": "请问是1∶1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-河南文科",
        "question": "1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "你好，我校只有广东省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我校只有广东省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低录取排位13万多，今年还有扩招，所以机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-广东",
        "question": "今年扩招物理352 37w排名可能还有机会吗",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年有扩招，可以大胆填报，第一志愿冲一下，但是后面要填一些保底的学校"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "请问414分接近30万被贵校录取的概率大吗广东的",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年有扩招，可以大胆填报，第一志愿冲一下有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低排位13万多，3+2的最低排位大概11万。"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物理388分有机会被贵校录取吗？服从调剂",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年有扩招，可以大胆填报，第一志愿冲一下有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "您好。广东高考物理生377，排名为次347285，一志愿，服从调剂，报考贵校工科类专业，请问被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "你好，有选考化学吗？选考了化学才能报我校理工类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-广东录取",
        "question": "广东物理类总分391，排名331151，服从调剂有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年有扩招，可以大胆填报，第一志愿冲一下有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-广东物化生451分，236495名，",
        "question": "广东物化生451分，236495名，专业组502.506。稳吗？会不会出现被退档的情况",
        "answer": "你好，参考我校去年物理类最低排位，而且今年有扩招，机会很大。最好选服从调剂，保险一点"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年有扩招，可以填报第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类369省排名155608，有机会录取吗",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低排位13万多，今年有扩招，可以大胆填报第一志愿，冲一下有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类425分 排名282149能冲该校吗？",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年有扩招，可以大胆填报第一志愿，还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-就业",
        "question": "什么专业可以进邮局工作呢？",
        "answer": "你好，你说的应该是中国邮政吧，可以考虑下现代物流管理专业，比较对口。但是具体还要看你想应聘的单位的招聘需求"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "广东物理考生..总分435，排名26万4000多，有机会被贵校录取吗？调剂规则是什么？如果同一个专业组是否会被调剂到未有填报专业组内的其他专业，调剂是在同一个专业组已填的专业内调剂，还是同一个专业组内调剂（包括未填的专业），还是整个院校调剂？贵校转专业难吗？可以推荐什么专业吗？就业...[详细]",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年有扩招，可以大胆填报第一志愿，机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-老师，您好。广东考生物理439，位次258707",
        "question": "想读贵校506组三二分段培养（专本衔接），有机会录取吗？",
        "answer": "你好，我校软件技术3+2去年排位24万多，但是今年很多学校有扩招，预计排位可能会下降，你可以大胆填报第一志愿冲一下，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取顺序",
        "question": "请问三二段培养的专科是安排在其它普通本科之后批次录取，还是与其是平行录取（不是本科为先的顺序录取）？我如想把冲一冲的放在贵校的前面，有没有机会？",
        "answer": "你好，三二分段是专科批次录取。我校去年物理类三二分段最低录取排位20~26万都有，对接公办的大概是20万"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "专插本考试内容是什么 是要考实践吗",
        "answer": "你好，普通专升本（之前俗称专插本），考政治、英语、专业基础、专业综合"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-专业",
        "question": "该学校有专插本专升本考试渠道吗？可以专升本我的专业有哪些？",
        "answer": "你好，普通专升本（之前俗称插本）是全省统一组织的，类似高考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-投档比",
        "question": "请问是1∶1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-河南文科",
        "question": "1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "你好，我校只有广东省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我校只有广东省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低录取排位13万多，今年还有扩招，所以机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "三加二是什么意思",
        "answer": "你好，专本三二分段是3年大专+2年本科，通过转段考核才能继续读2年本科"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理428，排位276770，能不能报，能报什么专业，希望大不大",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年还有扩招，机会还是比较大的。很多专业都可以选，计算机类、通信类、经济管理类专业都有，看你个人兴趣"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-协同培养",
        "question": "请问协同培养12593三二分段培养，后二年是在校外还是本校内上课，学费和住宿费等是否有变，毕业后发哪些文凭。",
        "answer": "你好，后面2年在本科上课，按照本科的学费和住宿费标准。顺利毕业的话，有1个全日制专科毕业证+1个全日制本科毕业证+1个全日制本科学位证"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "物理28w可以被录取吗",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年还有扩招，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121390有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低排位13万多，今年还有扩招，机会还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-广东高考",
        "question": "历史生物地理411排位111741，可以在贵校选什么专业？可以冲一冲吗？",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低排位13万多，今年还有扩招。可以选我校经济管理类专业，录取机会还是较大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理420分排名28万多想报考503专业组服从调剂的话会不会被退档",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年还有扩招。如果服从调剂，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-专业录取分数线",
        "question": "物化生426。报供用电技术专业能录取吗",
        "answer": "你好，请参考去年排位，去年最低排位大概28万，今年还有扩招，排位相差不大都有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-广东物化地428分",
        "question": "你好，广东物化地428分被软件技术专业录取几率大吗？",
        "answer": "你好，请参考去年排位。去年最低排位27万多，今年还有扩招，排位相差不大都有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "贵校可以第几年参与专插本？第五年后是否拿到全日制本科文凭？ 第一文凭是不是本科？ 我物理类高考433 排名268481 能否报考现代移动通信技术或计算机应用 ？这两个专业大二是会回来广州吗",
        "answer": "1、毕业那年才能参加专插本，毕业后每年一次"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "贵校是否参加专插本 是否3+2",
        "answer": "你好，所有专业都可以参加专插本，读完3年专科后再读2年本科"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "贵校是否参加专插本 是否3+2",
        "answer": "你好，所有专业都可以参加专插本，读完3年专科后再读2年本科"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-资询",
        "question": "请问贵校的投档比例是1:1吗？",
        "answer": "你好，是的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "我是广东考生，理科396，位次32万，若服从调剂，有机会吗",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，今年还有扩招，有机会的，建议第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-关于三二分段专升本的提问",
        "question": "1.什么是三二分段专升本？ 2.报了三二分段专升本还要参加专升本考试吗",
        "answer": "1、3年大专+2年本科，要通过转段考核才能继续读2年本科"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-专业",
        "question": "该学校有专插本专升本考试渠道吗？可以专升本我的专业有哪些？",
        "answer": "你好，普通专升本（之前俗称插本）是全省统一组织的，类似高考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-投档比",
        "question": "请问是1∶1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-河南文科",
        "question": "1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "你好，我校只有广东省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我校只有广东省招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低录取排位13万多，今年还有扩招，所以机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东考生理科476分，省排名191713，想报计算机应用技术，可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校去年该专业最低排位25万左右，机会非常大"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "历史类310分21万多排名有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低排位13万多，根据你的排位，录取机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？谢谢",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低排位13万多，根据你的排位，录取机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史考生421，专科排名102756，能进工商企业管理协同培养的不",
        "answer": "你好，我校去年历史类的工商企业管理三二分段，最低录取排位11.5万，你的排位有机会的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取分数",
        "question": "您好请问292分有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，请参考我校去年最低排位，大概28万，相差不大都可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-专业班",
        "question": "你们学校有什么邮政订单班吗",
        "answer": "你好，我校今年没有"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-我文科生。401排位？122203有机会上吗？",
        "question": "我文科生。401排位？122203有机会上吗？",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低排位13万，今年还有扩招，所以还是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理437分排位260900可以稳进吗？",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万多，你的排位有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-请问广东物理421分",
        "question": "老师您好 请问广东物理421分 排位2870,00左右 报考贵校三二分段专业录取概率大吗",
        "answer": "您好，我校去年三二分段专业最低排位27万，建议可以填第一志愿组冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-录取",
        "question": "老师，346分，37万可以报该院校吗",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万左右，你的排位录取机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东邮电职业技术学院",
        "title": "广东邮电职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "你好，我校去年物理类最低排位28万，所以你的排位机会很小"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-广东考生",
        "question": "体育类综合分477有机会报考这个学校吗",
        "answer": "有一定的可能性，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-报考",
        "question": "我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报贵校",
        "answer": "你好，参照去年的录取情况，这个分数和排位稍显低了些，建议查看去年各高校的投档线，会更加精准，谢谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-你好，我选择的物化地，高考总分388 排名334907名",
        "question": "我想填报机电一体化技术，有机会吗？在我选择服从调剂的情况下，会被退档吗？",
        "answer": "你好，参照去年的录取情况，这个分数有一定的可能性，如果档案进入我校，在服从调剂的情况下就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是广西文科历政地考生，高考成绩是381排名在62013，如果服从调剂，能否报您本校的大数据与会计专业？ A A",
        "answer": "你好，我校去年在广西会计的最低录取分数是342，参照去年的录取情况，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史361排位16.3万有机会吗",
        "answer": "你好，参照去年有一定的可能性，可以试着冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史类397分排位125798能进贵校的机械设计与制造专业吗 ，请问投档比多少",
        "answer": "你好，这个分数和排位进入我校的可能性高，欢迎填报，投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史类397分排位125798能进贵校的物流管理专业吗 ，请问投档比多少",
        "answer": "你好，这个排位和分数已超过我校去年的最低分数和排位，欢迎填报，投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科333，位次427506，有机会读贵校的应用电子技术专业吗",
        "answer": "我校去年河南最低分数是320分，参照去年，有一定的可能性，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-招生",
        "question": "广东物理324，排位39万，想报考贵校的数字媒体技术，能录取吗？",
        "answer": "您好，参照去年的录取情况，您这个成绩稍显低了些，录取可能性较小，建议查看去年各高校投档情况，可以更精准填报志愿，谢谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取专科",
        "question": "我的排位是11693，按照体育的排位是11129，录取本校的专业组504的体育专业可以吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "我校每年的录取分数线都是在去年的基础上上下浮动，我校去年的体育最低排位是10312，你的排位在这个区间范围内，有一定可能性，可以试下。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-重庆市历史类",
        "question": "330分加上少数民族10分报考贵校哪个专业录取机会大",
        "answer": "你好，我校没有面向重庆招生，谢谢你对我校的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年在河南最低分数是320，相较于去年，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-招生",
        "question": "今年贵学校有进行艺体类扩招吗",
        "answer": "你好，艺体类招生计划比去年有所增加"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取与投档问题",
        "question": "广西首选物理308分，想要报考贵校装备制造类专业录取几率大不大？服从调剂是否有退档风险",
        "answer": "我校在广西的计划多，可根据我校提供的专业计划填报，如果档案已投入我校，且填服从调剂，就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗?小学语文教育往年录取分数线?提档比例?可专升本吗",
        "answer": "你好，这个分数有一定可能性，欢迎填报，我校没有师范类专业，提档比例1:1，可以通过专插本考试可实现专升本得愿望。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-三二分段录取问题",
        "question": "你好本人广东物理考生432分排名27万 想报该校的建设工程管理的三二分段 录取机会大吗 建议填报吗",
        "answer": "我校去年该专业组是26万多的最低排位，27万这个排名有一定的可能性，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "如果过了贵校的投档线且有服从调剂，还会退档吗？",
        "answer": "只要档案投到我校，且服从调剂，就不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-广东考生录取",
        "question": "物理类排位309413，有希望报上能上贵校的什么专业",
        "answer": "你好，相较去年，有一定的可能性，欢迎填报。不管填什么专业，记得填服从，录取可能性更高。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我校没有面向陕西招生，感谢你对我校的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-广东考生",
        "question": "历史考，366分，排名15万多，想报考贵校社区管理与服务，希望大吗？在专升本设置吗",
        "answer": "你好，这个分数和排位与去年相比差不多，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生物理378有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "你好，我校没有面向福建的招生计划，谢谢你对我校的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "历史类150132有机会吗",
        "answer": "有，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢",
        "answer": "你好，我校投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-湖南",
        "question": "湖南物理类336，排位269694，报考贵校，能被录取吗？",
        "answer": "我校在湖南有4个物理类计划，由湖南省考试院根据投报我校的人数按分数从高往低进行投档，这个分数有一定的可能性，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东历史类排位149813 有机会被该学校的数字媒体技术录取吗？",
        "answer": "你好，我们去年历史类录取最低分是380分，排位是156480，你可以参考一下，也可以关注我们学校的公众号，里面有夏季的招生简章，后面有去年各个专业的录取最低分数线"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？",
        "answer": "你好，可以关注我们的公众号，里面有夏季招生简章，后面有去年各个专业的最低录取分数线，可以参考一下。去年我省历史类录取最低分数线是380分，物理类的录取最低分数线是378分.如果是河南的考生可以冲一下，去年河南录取最低分是320分。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-广东省",
        "question": "物理类排名34w+可以报考贵校吗？哪些专业可以报？",
        "answer": "你好，你可以关注我们学校的公众号，里面有今年夏季的招生简章，你可以看下我们招哪些专业，后面有附我们学校去年各个专业的最低录取分数线，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-体育207，文化343综合448有机会吗？",
        "question": "今年有扩招 吗？排位13450，有专升本吗",
        "answer": "你好，我们今年夏季的体育类招生是33人，去年录取最低分是471分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东物化组合排名342430",
        "answer": "这个排名与去年相比，稍微低了点，但我校每年的排位都是有一定浮动，所以有一定的可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-福建物化生，男生349，排名162277",
        "question": "请问有机会吗？",
        "answer": "你好，我校没有面向福建招生，感谢对我校的支持和关注。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-体育",
        "question": "分数477，排位11030可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，这个分数和排位与去年录取最低分相近，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，有空调和WiFi吗",
        "answer": "你好，宿舍有空调，也有WiFi。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "请问我本省历史类分数382排位141463能进贵校的507专业组吗",
        "answer": "你好，这个分数和排位与去年相比的话，均在去年之上，所以欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-汕头职业录取",
        "question": "河南文科259分，位次294037能被贵校录取吗？能录取哪个专业？服从调剂",
        "answer": "我校省外计划都是通过相应省教育考试院代为把关，只要符合要求的考生投档都会投入我校，今年河南计划有31个，也是由贵省考试院代为把关，服从调剂的话在档案投入到我校后，录取的几率增大很多。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科375可以录上吗",
        "answer": "相较去年的录取情况，这个分数的排位已在去年历史组的排位之上，所以欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "你好，历史类362排位163381有机会录取吗",
        "answer": "我们去年历史类最低录取分数线是380分，排位是156480，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校每年的录取分数线都是在去年最低控制线上进行上下浮动，这个成绩相较于去年稍微低了点，只能说有一定的可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "您好！麻烦询问一下物理类考生总分396排名32.4万还有机会报考吗？",
        "answer": "相较于去年的录取情况，有一定的可能，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-报读公共管理与服务的分数要求是多少",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002 想问下可以报读公共管理与服务？有机会录取吗？有没有专升本（插本），如服从调剂能否申请转专业？谢谢！",
        "answer": "你好，本校没有公共管理与服务专业，相较于去年的成绩和排位，有一定的可能性，可以参加广东省组织的专插本考试，有转专业申请制度。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-汕头职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41w选机电一体化能被录取吗",
        "answer": "你好，相较于去年，这个分数和排位比去年低，录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生历史类419分，贵校有机会录取吗",
        "answer": "相较于去年，你的成绩和排位都比去年高，录取几率挺高的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "你好，去年我校在河南最低录取分数是320分，相较去年，你的分数优势明显，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "您好 广西考生 历史类304 分 排名104302 可以报考贵校的社区管理与服务吗？概率大吗",
        "answer": "我校在贵省招生，已贵省考试院投档为准，只要贵省考试院将考生投档过来，又是在填服从调剂的情况，我校就录取。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类359排位166622有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校每年的成绩不是一成不变，而是在去年成绩的基础上进行上下变化，参考去年历史类的成绩，有一定的可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-舞蹈",
        "question": "广东舞蹈182 文300 综合378 综合排2477 报考贵校的舞蹈专业有希望吗 希望大吗",
        "answer": "您好，我校每年的成绩都是在去年的基础上，上下浮动，但因我校舞蹈在去年夏季高考并未招生，无法参照，所以你如果觉得合适，就填报吧。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物理类405分，排名31w建议报考这个学校吗？报考什么专业比较好？",
        "answer": "我校物理类专业多，可以结合自身的需求考虑专业。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类405分排名31w稳进吗",
        "answer": "排位与去年相近，有一定的可能性，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类考生，总分365，排位360572，贵校有可能录取吗？",
        "answer": "您好，我校每年的成绩不是一成不变，而是在去年成绩的基础上进行上下变化，参考去年物理类的成绩，这个成绩稍微低了点，如果你愿意，可以试着冲下。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-询问录取",
        "question": "老师您好，我是广东历史考生，分数是348，专科排位178268，请问一下，我有机会上贵校的烹饪工艺与营养专业吗？谢谢了。",
        "answer": "相较与去年，这个分数稍微低了点，但我校每年的成绩都是上下浮动，并非一成不变，如果你愿意，可试着冲下。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生，406分30万名可能被录取吗",
        "answer": "相较于去年，这个分数比去年高，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东历史考生高考278分能录入到院校吗？",
        "answer": "相较于去年，这个成绩稍低了些，建议查看去年各高校录取情况再决定志愿的填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-2",
        "question": "我河南文科261 排名291722 不限专业 服从调剂 有可能被录取嘛",
        "answer": "我校面向省外招生都是由相应考试院代为把关，合适就将考生档案投入我校，另今年我校在河南的招生计划多，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-舞蹈",
        "question": "广东舞蹈182 文300 综合378 综排2477 读贵校的舞蹈有希望吗",
        "answer": "您好，我校每年的成绩都是在去年的基础上，上下浮动，但因我校舞蹈在去年夏季高考并未招生，无法参照，所以你如果觉得合适，就填报吧。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-报考",
        "question": "安徽考生319分 29万多名 能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校面向省外招生都是由相应考试院代为把关，合适就将考生档案投入我校，另今年我校在安徽的招生计划不少，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取最低分",
        "question": "广东，历史，今年录取分最低大概是多少",
        "answer": "你好，我校每年的成绩都是在去年的基础上，上下浮动，目前无法预测，只能是以去年的录取情况作为参照物。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-4",
        "question": "湖南理科329可以报考贵校医学卫生方面的专业吗？",
        "answer": "你好，我校没有医学类专业，建议查看各高校的招生目录，这样更精准哦。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东406分，排位31万左右，新能源汽车技术，机电一体化技术，工业机器人技术等专业有望被录取吗",
        "answer": "你好，这个排位与我校去年物理组的最低排位很接近，而我校每年的成绩都是在去年的基础上，上下浮动，所以有一定的可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科235，是否能被贵校录取",
        "answer": "我校面向省外招生都是由相应考试院代为把关，合适就将考生档案投入我校，另今年我校在河南的招生计划多，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生，成绩289，排名420238，能否被本校录取，要是可以有什么专业报得上",
        "answer": "你好，这个成绩分数与去年相比稍微低了些，建议查看下去年各高校的录取情况，再决定志愿填报，这样录取率会高些。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科402分，排名316315能否报贵校专业？",
        "answer": "您这个排位跟去年相比差不多，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-建设工程 管理嘉应班",
        "question": "教学地址是哪里",
        "answer": "你好，就读地址在汕头市金平区金园路23号，也就是金园校区。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "请问24届广东考生390能够被录取吗 谢谢了",
        "answer": "你好，这个成绩超过去年最低控制分，但排位应低于去年，鉴于我校每年的分数都是在去年的基础上上下浮动，所以欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-体育类",
        "question": "排位9500综合分488能被本校录取嘛",
        "answer": "如果参照去年的录取情况，你的成绩已经超过去年的最低控制分，所以欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-咨询",
        "question": "你好历史类365可以报考贵校的交通运输专业吗",
        "answer": "你好，我校只有汽车类专业，没有交通类专业，我校招生简章可以了解下。https://www.stpt.edu.cn/zs/2024/0615/c276a38072/page.htm，感谢对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科生文化成绩355分贵校能考虑招收吗",
        "answer": "你好，我校每年的成绩都是在去年成绩的基础上进行上下浮动，没有一成不变。去年我校物理类最低控制分是378分，排位是31万多，你可以参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "你好，这个成绩如果参考我校去年的分数稍低了一些， 但今年我校的总计划增加，再加上今年考生考试成绩情况，如果你觉得合适，可以拼下。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-录取",
        "question": "历史类分数366，排位159207，能上这个学校吗？能被录取的概率是多少？能有什么专业学？",
        "answer": "你好，这个排位与我校去年历史组的最低排位很接近，而我校每年的成绩都是在去年的基础上，上下浮动，所以有一定的可能性。专业种类多，关键在于你想学哪方面的知识。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-湖北考生物理240分",
        "question": "请问报考市场营销专业有机会吗",
        "answer": "你好，我校没有面向湖北招生，谢谢你对我校的支持。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-文科考生",
        "question": "河南文科257分可以报考贵校吗",
        "answer": "我校面向省外招生都是由相应考试院代为把关，合适就将考生档案投入我校，另今年我校在河南的招生计划多，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "汕头职业技术学院",
        "title": "汕头职业技术学院-河南文科美术生",
        "question": "河南考生，文化课250分左右，美术195分，能不考贵校吗？能报贵校哪个专业",
        "answer": "你好，我校在河南的招生计划没有艺术类专业， 只有普通类专业，考生档案由河南考试院投到我校，额满为止，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报",
        "question": "我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报贵校",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-专业组507 056药学专业",
        "question": "广东物理类考生428分，专科排位277061 1.请问在不服从调剂的情况下被专业组507药学专业录取的可能性大吗？ 2.请问今年专业组507药学专业有缩招计划吗？",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。药学专业计划减少了，但你的成绩是有机会的，建议你一定要服从专业调剂，如果录取专业不理想的话，入学后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-希望",
        "question": "广东高考物化生357，排名36w，可以被贵校录取吗？机会大吗",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况，可以填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史类397分排位125798能进贵校的物流管理专业，机械设计与制造专业吗 ，请问投档比多少",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。可以大胆填报冲一下，招生专业以《广东省2024年招生专业目录》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取专科",
        "question": "我的排位是11693，按照体育的排位是11129，录取本校的专业组510的体育专业可以吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "考生你好！我校体育类去年最低录取分数是479分，最低排位是9146，你可以参考一下去年的情况，可以填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史类382分排位141463能进贵校的504专业组吗 请问投档比多少 有没有专业级差",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。投档比例是1:1，你可以冲一下填报，没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-电气自动化技术",
        "question": "广东省历史考生388 排位135440录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。可以大胆填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-广东美术生",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "考生你好！今年我校没有招美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少，历史类15w过100多的排位能不能进入贵校",
        "answer": "考生你好！我校投档比例是1:1，你可以大胆填报冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "考生你好！我校今年在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，广东物理类考生381分，排位34万左右有机会被电气自动化技术录取吗",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况，可以填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生物理378有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "考生你好！我在校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。大胆填报有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东历史366，排名15万9千有机会录取到贵校吗？",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取i",
        "question": "本人广东省理科393，排位328700有机会进贵校工业机器人专业吗",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。大胆填报有机会的，专业要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-我是广东的256我这个分数可以上你您们学校吗",
        "question": "您好我这个分数可以上您们学校吗如果可以我可以上那个专业可否告知一下？",
        "answer": "考生你好！这个分数机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问我本省历史类分数382排位141463能进贵校的503专业组吗 请问贵校投档比是多少 没有走专业级差",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。投档比例是1:1，没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-广东物理总分396 排位32.4万",
        "question": "愿意服从调剂 请问被录取机率大吗？",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取专业",
        "question": "你好老师，我是广东省物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校，被录取的概率大吗？？？",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-资询",
        "question": "请问贵校的投档比例是1:1吗？",
        "answer": "考生你好！我校的投档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-揭阳职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41w报机电一体化或电气自动化录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你的成绩机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "我是广东考生，理科396，位次32万，若服从调剂，有机会吗",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类 358分 排位167850 请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-广东省历史类，352,173621，报考小学教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考小学教育，有望被录取吗，概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "物理类373分排名35.2万录取应用化工技术可能性大吗",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "您好，海南考生404排名57700，有机会被贵校录取",
        "answer": "考生你好！我校今年没有在海南省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-物理类379排位345555有机会报吗？",
        "question": "？",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w， 请问被贵校录取的概率有多少?",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-报考",
        "question": "我是体育生，高考分数489排位9631有机会报读体育教育？",
        "answer": "考生你好！我校去年体育类录取最低分479分，最低排位9146，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-咨询",
        "question": "广东历史类167498，有希望报贵校吗 体育11568排名，有希望报吗",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "物理类考生200多分有机会被录取吗？？",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "考生你好！上线即可大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！我校今年没有在福建省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-咨询",
        "question": "我想问一下历史类365，可报考贵校医药类专业吗",
        "answer": "考生你好！我校去年历史类录取最低分374分，最低排位163257，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师，这里有广东往届的录取分数线吗",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-云南",
        "question": "请问学校有小学教育吗？多少分能报啊？",
        "answer": "考生你好！我校在云南招生的专业有商务英语，宝玉石鉴定与加工，上线即可大胆报考。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-录取",
        "question": "老师，346分，37万可以报该院校吗",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生你好！我校去年物理类录取最低分366分，最低排位327830，你可以参考一下去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "揭阳职业技术学院",
        "title": "揭阳职业技术学院-揭阳",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "考生你好！我校在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东考生",
        "question": "体育类综合分477有机会报考这个学校吗",
        "answer": "我校首次开展体育类招生，没有历史数据参考，有机会的，大胆踊跃填报"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东考生",
        "question": "体育类综合分420有机会报考这个学校吗",
        "answer": "我校首次开展体育类招生，没有历史数据参考，大胆踊跃填报"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东文科考生",
        "question": "您好，请问总分448，排名77682有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参考我校2023年历史深圳市外普通专业组录取最低排位75875，你的排位比较接近，机会是有的，建议填在前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-志愿报考：470的尴尬分数段考生，特来请教！",
        "question": "老师您好！ 问题：想要更好地用好分数 1.填报志愿，请问这个分数可以进贵校吗？可以的话，服从调剂又会可能到哪个专业？？ 祝天天开心！老师再见！",
        "answer": "参照去年我校录取分数及排位，470分有希望的，但不是十拿九稳，建议志愿填在前面冲一下。服从调剂可能会调到报考相对冷门的专业"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "江西省物理组425分排名17万录取几率大吗",
        "answer": "几率不太大，可报考冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科444分，能报本校吗",
        "answer": "我校去年四川录取最低分428分，有机会的，计划不多分数变化可能较大，大胆填报冲一下，但不要孤注一掷，稳的保底的院校都应填一些"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-色弱能报机算机类的专业吗",
        "question": "深圳考生",
        "answer": "https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1010/2758.htm，请认真查阅我校招生计划表，里面有详细要求"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-高中学的日语能报机算机类的专业吗",
        "question": "深圳考生",
        "answer": "可以，但我校公共外语教学是英语，能适应英语教学即可"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东历史，美术，深圳内",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "被我校录取机率较大，服从调剂一般情况下不会退档，不可跨大类转专业，无保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理450分排位239240能被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年物理类深圳市外普通专业组录取最低排位为195312，差距较大，希望不大，建议填报冲一下， 同时符合条件的专业组能报尽报"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-艺术生录取情况",
        "question": "请问贵校有招音乐类专业吗？录取方法是什么？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科382，位次353188，有希望被录取吗？贵校投挡比为多少？",
        "answer": "2023年我校在河南省理科最低录取分数线为424分，投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-河南录取",
        "question": "421理科热门专业有希望吗",
        "answer": "2023年我校在河南省理科最低录取分数线为424分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-咨询",
        "question": "河南理科410能进贵校吗 能的话 那么计算机技术专业能录取吗",
        "answer": "2023年我校在河南省理科最低录取分数线为424分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "你好，老师，我是贵州历史类考生，我的总分为409，排名为57505，有机会来贵校的软件技术专业吗",
        "answer": "2023年我校在贵州省理科最低录取分数线为373分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-询问是否能上",
        "question": "您好，河南理科405省排32万名能上你们学校吗",
        "answer": "2023年我校在河南省理科最低录取分数线为424分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科403有机会吗",
        "answer": "2023年我校在河南省理科最低录取分数线为424分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "广西物化生位次19万有机会录取么？",
        "answer": "2023年我校在广西的最低录取分数线是384分"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-江西理科432",
        "question": "能上贵校吗",
        "answer": "2023年我校在江西最低录取分数线为425分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "2023年我校在江西理科最低录取分数线为425分，今年没有美术招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-专升本",
        "question": "专升本概率多少",
        "answer": "专升本由报考省份组织统考，从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科省排名199177可以被本校录取吗",
        "answer": "2023年我校在四川省理科最低录取分数线为428分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科374，位次153894有希望被录取吗",
        "answer": "2023年我校在河南省理科最低录取分数线为424分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取报考咨询",
        "question": "您好，河南理科女生420分，可以考上吗？推荐学什么专业",
        "answer": "2023年我校在河南省理科最低录取分数线为424分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问一下贵州文科440，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "2023年我校在贵州省理科最低录取分数线为373分。"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-历史生427分排名96688能被贵校录取到吗",
        "question": "历史生427分排名96688能被贵校录取到吗",
        "answer": "你好，请参考我校去年的录取分数：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1021/2676.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生439排位295074录取机会大吗 （深）",
        "answer": "你好，请查阅我校去年录取分数：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1021/2676.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南371分370743名可以报计算机网络技术专业吗",
        "answer": "你好，请查阅我校去年录取分数情况https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-2024广东省考生历史类总分426排名97319可以考上吗",
        "question": "2024广东省考生历史类总分426排名97319可以考上吗",
        "answer": "你好，请参考我校去年各专业录取分数情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "广东省内招生计划，以及招生条件",
        "answer": "你好，请参考：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-专插本",
        "question": "请问该校有专插本计划吗？有哪些专业有专插本计划",
        "answer": "你好，我校所有专业都有专插本计划，专插本是需要学生根据个人需要，入校后自行选择的一种学历提升途径，详细内容可以咨询我校继续教育学院：https://jjxy.sziit.edu.cn/ "
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-我是广东夏季考生，请问物理459有机会报贵校吗？",
        "question": "如果有的话，有什么专业可以选择的呢?谢谢",
        "answer": "你好，请查阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-咨询",
        "question": "我是江西夏季考生 想问问今年对江西招生的计划人数是多少呢 ？具体可以填的专业有那些呢？",
        "answer": "你好，请查阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我想想了解一下贵校今年的录取分数和录取排名。",
        "answer": "你好，今年的录取分数需要录取完成之后才能知晓，可以参阅我校去年的录取分数进行志愿填报：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建有招生计划吗？理科384有机会报考本校吗？",
        "answer": "你好，福建有理工类招生计划，请查阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-报考",
        "question": "湖南 421 可以上吗",
        "answer": "你好，我校今年是首次在湖南招生，没有历史数据供参考"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-河南高考理科384能去贵校软件技术专业嘛？",
        "question": "河南高考理科384能去贵校软件技术专业嘛？",
        "answer": "你好，请查阅去年招生分数：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东艺术生",
        "question": "我全文艺术 生，历史类总分310，排位：本科215059，专科215070。美术与设计类合成总分405，排位：本科25510，专科25513。能上该校的艺术类吗？",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取分数：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1021/2676.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-湖南招生",
        "question": "请问今年招不招湖南理科考生 分数大概多少呢",
        "answer": "你好，今年我校是首次在湖南展开招生，具体录取专业可以参见：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "我是深圳市考生但是没有深圳户口，历政地395-128000，有希望被录取吗",
        "answer": "你好，如没有深圳户口，只能报考我校的广东省内专业组，可参阅去年我校录取分数：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1021/2676.htm ，录取风险较大，可以尝试冲击，但是建议安排好志愿阶梯，合理填报"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "2024广东物理考生，总分465，排位210000，可以报考最好的专业吗",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取分数：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "河南理科分数，350分能报考贵校吗？贵校往年的录取分数线是多少？",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取分数：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-协同培养是什么",
        "question": "为什么深圳信息职业技术学院和深圳信息职业技术学院（协同培养）的分数线不一样，这两个是同一个学校吗",
        "answer": "你好，是同一个学校（我校只有联合培养），联合培养是我校和其它学校发挥优势，共同培养，可以详细阅读如下专业介绍："
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校的专科环境监测技术专业广东历史类431可以上吗",
        "answer": "你好，可以参阅去年该专业的录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校今年对贵州有招生计划吗、贵州理科384能报城市轨道交通运营管理吗",
        "answer": "你好，我校今年在贵州是第二年招生了，详细招生计划可以参见：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-艺术生总398可以报吗",
        "question": "艺术生总398可以报吗",
        "answer": "你好，请参阅去年的录取分数：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1021/2676.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-四川招生吗",
        "question": "四川考生今年450分能报告贵校专科生吗.有希望录取吗？",
        "answer": "你好，我校今年继续在川招生，具体招生计划详见：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "我是福建的物理方向422分能报吗",
        "answer": "你好，我校今年是首次在闽招生，相关录取分数没有历史数据可供参考，但我校在其他区域录取分数都是在本科线左右，以供参考"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-江西物理考生",
        "question": "我是江西物理考生.请问455分有机会录取到贵校吗？？",
        "answer": "你好，我校去年在江西的最低录取分数是426分，存在录取可能性，建议做好志愿规划，按照冲稳保的阶梯规划志愿结构"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问今年广东物理类418分，排位29万名，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，请参阅我校去年的录取分数情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1021/2676.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "您好，老师！安徽理科456分有没有报贵校的希望",
        "answer": "你好，我校今年无安徽招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-深户418分，排位292190",
        "question": "请问我深户418分，排位292190能否报贵校？",
        "answer": "你好，我校去年深户最低录取排位是267929，排位分线较大，请合理规划志愿结构"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-填报",
        "question": "广东 分数425 可以报此院校吗",
        "answer": "你好，请参考我校去年录取分数：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1021/2676.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "咨询",
        "answer": "你好，今年我校暂无甘肃招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-你好",
        "question": "469 有机会上吗",
        "answer": "你好，请参考我校去年的录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "我的总分是405，历史类考生，专科排名117921，有望给该校录取吗，能选择的专业是什么",
        "answer": "你好，请参考我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-河南理科392能上什么专业？学费一年多少钱？",
        "question": "是能专升本吗",
        "answer": "你好，我校去年在河南的最低录取分数是424分，学费是6000块钱一年，专升本需要学生入校后根据个人需要自行努力，学校有相应的有偿辅导机构"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东文科",
        "question": "你好，东莞文科生，能报这学校的哪些专业",
        "answer": "你好，可以参见我校今年的招生计划表：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm "
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "广东物理类考生435分有希望上贵校吗今年贵校有专升本吗",
        "answer": "你好，请参见我校去年的录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm合理填报志愿，录取排位在报考志愿时更为有效，专升本每年都有，需要学生入校后依据个人选择自行决定"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理439排位25万能进本校吗",
        "answer": "你好，请参考我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-老师请问在云南省招收文科生吗",
        "question": "请问在云南省招收文科生吗",
        "answer": "你好，我校在云南只有理工招生计划，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-投档比",
        "question": "请问广东文科投档比是1:1吗",
        "answer": "全广东执行统一的投档标准，都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-理科",
        "question": "广东非深户考生，理科464，请问能上吗",
        "answer": "你好，请参考我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-你好！我是24届的广东物理类艺考生！",
        "question": "因为我们艺考生录取是按照文化课+统考分双过线来录取的 我(物化生)文化课384已经过了艺考生的本科线 但是统考差三分导致我无法上本科 请问我能来贵校嘛！",
        "answer": "你好，请参考我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "物化地今年416分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，请参考我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校今年的广东省非深圳历史类的排名五万到六万之间的考生被贵校录取的机率有多大呢？",
        "answer": "你好，请参考我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-四川文科",
        "question": "贵校今年招四川文史类学生吗？文科449能上吗",
        "answer": "你好，我校在川只有理工类招生计划，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "安徽考生424位次224000可以吗",
        "answer": "你好，我校今年无安徽招生计划，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-夏季高考至少多少分才可以学汽车修理",
        "question": "夏季高考至少多少分才可以学汽车修理",
        "answer": "你好，我校无该专业"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-440",
        "question": "440能上什么好专业",
        "answer": "你好，请查阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-咨询",
        "question": "你好老师，请问广东物理类463分，排名214504能报贵校哪些专业",
        "answer": "你好，请参阅我校去年的录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生问题",
        "question": "招四川考生吗？高考理科458和441能上吗？",
        "answer": "你好，请查阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "412，排位301926 有机会吗",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取数据：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-报考询问",
        "question": "我是广东考生423分 排名285043 能报贵校吗",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-贵校今年物理类多少分录取",
        "question": "本人今年394有机会上吗",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是深圳市外的考试，高考成绩443，请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-你好老师",
        "question": "你好382分340200能上吗",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "投档比是多少？今年广东省省内市外招生多少？",
        "answer": "投档比全广东所有高校都按照1:1执行；可以查阅我校招生计划数据：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好！我是广东深圳考生，且有深户！请问物理类总分420有机会在贵校就读吗！",
        "answer": "你好，请参阅去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-规划",
        "question": "贵校近两年有专升本的可能吗？",
        "answer": "考生专升本每年都有，学校升成职业本科，在进行相关事项的申请、评审过程中，如感兴趣，可以多多关注我校或广东省教育厅相关信息"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "2024广东历史方向考生412排名110985 有机会录取到该校吗",
        "answer": "你好，请参阅去年我校录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东426能报什么专业",
        "question": "接受调剂滑档的概率大吗？",
        "answer": "请参阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-深户415可进吗",
        "question": "深户415可以入吗",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-专科录取",
        "question": "您好，请问总分390，深圳户口，深圳内的，有机会报读该学校吗",
        "answer": "你好，请参阅我校去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "我是广东考生，请问今年贵校计划招生的分数大概会在哪个区间",
        "answer": "你好，应该在去年录取排位附近波动"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "我是湖南考生，想请问2024贵校在湖南的录取分数及专业录取分数，谢谢。",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-院校录取问题",
        "question": "历史类排名135921能被该校录取吗？",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物生政379，有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-我历史类，今年考了399分，本科排位124575，专科排位1",
        "question": "我历史类，今年考了399分，本科排位124575，专科排位124590，报你们学校录取率大吗",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-福建物理组合484 位次85702能上贵校吗",
        "question": "福建物理组合484 位次85702能上贵校吗",
        "answer": "你好，我校今年首次在闽招生，没有历史数据参考，但你的分数远高于本科线，录取概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-能被录取吗？",
        "question": "总分416，排位专科295102。深户。按往年录取情况。这个成绩能上贵校吗？",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "美术类录取分数线是多少呀",
        "answer": "你好，目前无法预测，录取结束后才知道，可以参阅去年录取情况：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东考生471排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生录取",
        "question": "您好，湖南理科考生 410分 电子信息技术 有望被录吗",
        "answer": "你好，我校今年首次在湖南招生，无历史数据，该分数可以尝试报考我校，但也做好保底志愿规划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-福建理科",
        "question": "福建理科415分有机会报读贵校物联网应用技术专业吗",
        "answer": "你好，无法预测，今年是我校在福建首次招生，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "贵校今年在海南有招生计划吗",
        "answer": "你好，无"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "请问贵校有没有山西招生计划？",
        "answer": "你好，无"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取专业",
        "question": "2024湖南物化生401可以报考贵校吗?有多大希望？可以选择什么专业？",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-今年在内蒙古有招生计划吗？",
        "question": "今年会不会招收内蒙古的考生？",
        "answer": "你好，无"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科339可以上贵校吗",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-江苏考生",
        "question": "老师您好，贵校今年在江苏有招生计划吗，江苏文科生能报贵校哪些专业，谢谢",
        "answer": "你好，无"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-江西物化生分数355 排位221171有机会进贵校吗",
        "question": "入学问题",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校的概率大吗",
        "answer": "你好，今年我校首次在福建招生，无数据可参考，可以尝试报考，但也做好其它志愿规划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校的概率大吗",
        "answer": "你好，今年我校首次在福建招生，无历史数据参考，可以尝试报考，但也做好其它志愿规划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-江西考生",
        "question": "本校今年在江西有没有招生计划，理科330有没有希望报考贵校的希望",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师，您好，深圳信息技术职业学院招收宁夏的考生吗",
        "answer": "你好，暂未宁夏招生计划，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-高考报名学校选择",
        "question": "请问 招江西的考生吗",
        "answer": "你好，招"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-云南考生",
        "question": "今年贵校招云南考生嘛？",
        "answer": "你好，招"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生计划",
        "question": "你好，请问今年在河南的招生计划多少？能转专业吗？",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "你好，云南有没有招生计划？文科450有没有希望报贵校的希望？",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-重庆理科有招生吗",
        "question": "分数线要多少",
        "answer": "你好，我校暂无重庆招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东文科生艺术类",
        "question": "广东文科艺术类去年招生最低排位是多少？艺术类录取规则是采取平行志愿吗？",
        "answer": "你好，请参阅：https://zhaob.sziit.edu.cn/info/1027/2757.htm"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理组359，排名159042，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，我校是今年首次在福建招生，没有数据可供参考，但是可以尝试报考我校，同时做好其它志愿规划以供保底"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生",
        "question": "我是广西夏季考生 想问问今年对广西招生的计划人数是多少呢 ？具体可以填的专业有那些呢？",
        "answer": "你好，考生；"
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-河南文科生",
        "question": "河南有没有招生计划？招生计划是1：1吗？文科450有没有希望报贵校的希望？",
        "answer": "你好，同学："
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-湖北考生",
        "question": "招湖北考生吗",
        "answer": "你好，同学："
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-政策",
        "question": "请问贵校有开设3+2转本贯通的政策吗？若有请问是哪个专业和哪个学校合作呢",
        "answer": "你好，考生："
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-招生计划",
        "question": "贵校专科类2024年在江西省是否有历史类招生计划？招生哪些专业？",
        "answer": "你好，考生："
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-日语问题",
        "question": "贵校能够选择日语当作外语吗就是不用学习英语，用日语考试之类的",
        "answer": "你好，考生："
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-广东省内深圳市外的考生可以报考“文化产业经营与管理”吗",
        "question": "广东省内深圳市外的考生可以报考“文化产业经营与管理”吗",
        "answer": "你好，考生："
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-院校提档线",
        "question": "想了解一下去年院校提档线",
        "answer": "你好，考生："
    },
    {
        "schoolName": "深圳信息职业技术学院",
        "title": "深圳信息职业技术学院-江西文科生",
        "question": "想进贵校需要什么条件",
        "answer": "你好，考生："
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理考生413分排名30万 协同培养有机会录取吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-广东考生，历史类考生，379分，排名14万4千左右",
        "question": "协同培养有机会被护理录取吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理考生413分排名30万 509专业组有机会录取吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-投档",
        "question": "投档比是1：1吗？",
        "answer": "是的，平行志愿是1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-清远，投档比",
        "question": "投档比是1:1吗？",
        "answer": "投档比例为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-三二分段",
        "question": "电气自动化三二分段专业物理413分排位30万有希望去吗？",
        "answer": "去年此专业最低排位是25.5万，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "您好。广东高考物理生377，排名为次347285，一志愿，服从调剂，报考贵校工科类专业，请问被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物理401排位317567有机会录取到贵校的大数据与会计专业吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-广东物理393可以报会计大数据么？录取机会大不大",
        "question": "广东物理393可以报会计大数据么？录取机会大不大",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-投档",
        "question": "投档比例是1:1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物理397，32w，能报上你们的药品生产技术或者高分子材料，或者移动应用开发吗",
        "answer": "这三个专业分别在不同的专业组，"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-服装设计专业",
        "question": "清远职业技术学院服装设计专业 在志愿辅助系统和官网中有显示 但是报考指南里找不到怎么办 是不是新开的专业呢",
        "answer": "此专业首次招生，暂时没有参考数据。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-三二分段问题咨询",
        "question": "老师你好本人广东物理432分排名27万想报该学校的旅游管理对接韶关学院的三二分段 机会大吗",
        "answer": "此专业去年物理最低428分，25.2万排位。本组为单独专业成组，对考生不存在专业调剂，在平行志愿机制下，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，湖南考生，理科385，位次230430，有机会被贵校的护理类录取吗？",
        "answer": "我校今年在湖南省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生388分，位次25万，贵校今年会录取吗？",
        "answer": "我校2023年在安徽省录取理科最低321分，文理最低282分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-清远职业技术学院",
        "question": "2024年河南文科343分报考本校护理专业有希望吗？",
        "answer": "去年我校在河南文科招生最低分为366分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-清远职业学院",
        "question": "安徽理科332可以报考贵校的希望大吗",
        "answer": "2023年我校在安徽理科招生最低分数为321分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-清远",
        "question": "河南文科生400可以报学前教育专业吗",
        "answer": "我校今年学前教育专业不在河南省招生。感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "本校在河南理科的招生人数和专业是啥？ 往年的专业最低分数线是多少？",
        "answer": "2024年我校在湖南招生专业及计划以河南省教育考试院发布为准，2023年理科河南录取最低分为329分。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-请问一下，贵校的收费及专业",
        "question": "您好，我能请问一下，贵校的收费及专业问题，和对就业方向的前景",
        "answer": "我院各专业收费标准见招生专业目录。就业方向可参考招生信息网的专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物理类377，排名348743有望报考贵校的计算机网络技术吗？",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541可以被贵校录取吗？",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理395，位次326321可以报考贵校吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-清远职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41w选机电一体化或电气自动化被录取概率大吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "我是广东考生，理科396，位次32万，若服从调剂，有机会吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-437填报贵校专业组502三二分段的护理有希望被录取吗",
        "question": "选科化学物理，分数437填报贵校专业组502三二分段的护理有希望被录取吗？",
        "answer": "我校护理专业再选科目之一是生物。如有该科成绩可以志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-电气自动化",
        "question": "协同培养自动化413分能冲一下吗？",
        "answer": "可以冲一下，反正平行志愿单独专业组，不影响其它志愿检索。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "去年我校在河南省理科最低分为329分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-问题",
        "question": "广东历史考生388，位次135610，是否可以报考贵校商务英语专业？",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生 理科 333 能上贵校的电气自动化专业吗",
        "answer": "我校今年电气自动化专业技术专业不在河南省招生。感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "大数据与会计专业今年不在河南省招生，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-招生",
        "question": "福建理科339位次165324，可以报考贵校的医疗美容技术吗？",
        "answer": "我校今年不在福建省招生，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-广东省历史类，352,173621，报考学前教育",
        "question": "您好，广东省历史类考生，总分352，专科排位173621，报考学前教育，有望录取吗，概率大吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "您好2024高考，总分410，排名304787有机会进入本校吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考各专业录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "广东考试历史类355分排位17万有机会被贵校录取吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考各专业录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理427有机会吗",
        "answer": "有机会，我院今年首次在江西省招生。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-招陕西理科生吗",
        "question": "位次133535，能报考贵校吗？",
        "answer": "我校今年不在陕西省招生，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-物理类379排位345555有机会报吗",
        "question": "？",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考各专业录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-咨询",
        "question": "广东历史类358，排名167498，有机会报贵校吗 体育类排名11569有希望报贵校吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考各专业录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-咨询",
        "question": "请问广东历史431可以上贵校的护理专业吗，可以的话可以升本吗",
        "answer": "各专业可参考我院2023年录取分数线，网址：https://zs.qypt.edu.cn/info/1026/1431.htm"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东考生史地生399分（外语选考了日语），报读贵校有机会录取吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-咨询",
        "question": "河南考生文科376排名15w报考贵校护理专业有希望吗",
        "answer": "我校2023年在河南省招生文科最低为366分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "今年录取分数还未知道，可参考我院2023年夏季高考录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "清远职业技术学院",
        "title": "清远职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科350能上吗",
        "answer": "我校2023年在河南省理科录取分数为329分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生文科女排名95001被贵校的会计专业录取的概率大吗",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多，您这个排位可以大胆填报，建议放在第一志愿+服从调剂，可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取询问",
        "question": "本人广东考生438分，排位260000，请问有没有机会报贵校的人工智能技术应用或工业机器人技术？若服从调剂，被不喜欢的专业录取能否入校后修改专业？（能否专升本？）",
        "answer": "您好，大一第一学期末教务处会发转专业通知，到时以通知为准。可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报",
        "question": "我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报贵校",
        "answer": "您好，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-招生",
        "question": "统招专升本是由学校举办的吗？是否有名额限制呢？要求？",
        "answer": "您好，是由广东省考试院统一举办的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-四川美术生",
        "question": "综合分417，专业分221，文化分283，可以报考你校的数字媒体艺术专业吗？",
        "answer": "您好，我们面向四川省没有美术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-专业",
        "question": "大数据与会计专业统招专升本通过率是多少？贵校的专升本通过率是多少？贵校的校招怎么样？",
        "answer": "您好，专升本是由学生自己报考的，我们招生办这边暂时没有今年的数据。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-咨询",
        "question": "期末考挂科是要重修吗？能否补考？",
        "answer": "您好，是先补考，补考再不过才重修。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-咨询",
        "question": "大数据与会计专业和汽车技术服务与营销专业升本是否需要考数学呢？有哪些对接本科院校呢？",
        "answer": "您好，除了三二分段专业，其他专业专升本需要自己去了解广东省专升本政策。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-专业",
        "question": "大学内能不能转专业，每班几个名额，要求？能否报考英语46级？有几个名额限制吗？要求？",
        "answer": "您好，大一第一学期末教务处会发转专业的通知，到时候已通知为准。可以报考英语四六级。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-咨询",
        "question": "请问入贵校软件技术专业可以升本吗",
        "answer": "您好，升本的话您可以去了解一下广东省专升本政策，本科学校有招生的话就是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-招生",
        "question": "湖南史政地女422，能被录取吗",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报，你这个分数还是有很大机会能被录取上的。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-关于学校",
        "question": "你好，请问学校有双及格制这种东西吗",
        "answer": "您好，没有的"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物理413排名300876可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "去年三二分段专业组510大数据与会计录取分数线和最低排位是多少？",
        "answer": "您好，三二分段大数据与会计去年没有招生哦。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "去年最低排位的专业组是什么专业，有专升本，专升本考试吗？",
        "answer": "您好，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。专升本需要自己去了解广东省专升本政策，自己报名自己备考。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物理388分有机会被贵校录取吗？服从调剂",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-艺术生",
        "question": "老师您好，美术综合分412，排位24162，有机会上贵校的视觉传达升级吗？",
        "answer": "您好，我们去年的美术组录取最低分是431分，录取最低排位是26878，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-老师，您好。广东物理考生439，位次258707",
        "question": "想读贵校509组三二分段培养（专本衔接），有机会录取吗？",
        "answer": "您好，您这个排位可以冲一冲，这个不好保证能不能被录取上。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-专业代码",
        "question": "计算机网络的专业代码是什么 这边看到两个不一样的代码 都是广东省发的书",
        "answer": "计算机网络技术专业代码：510202- 专业组代码：501- 专业代码：026"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类 分数409 排位114305 贵校录取概率大吗",
        "answer": "您好，您这个排位可以冲一冲。参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多，建议放在第一志愿+服从调剂，可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东工贸录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取 宿舍",
        "question": "广东物理考生463排名21万左右想报考贵校的测绘地理信息技术专业可以吗 宿舍有什么基本设施？求答疑",
        "answer": "您好，建议将我们学校放在第一志愿，很大几率可以录取上。我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-三二分段",
        "question": "想冲本校的三二分段，有点担心退档问题，请问本校三二分段投档比是多少呀？",
        "answer": "您好，投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-河南考生 理科 分数376 位次362696",
        "question": "河南考生 理科 分数376 位次362696 第一志愿大数据与会计；第二志愿商务英语。 同意调剂，同意调剂会被退档吗？我这个分数投档会被录取吗？入学之后能不能转专业？每个班有几个转专业名额？有什么要求？ 学校有几个校区？我想报的专业在哪个校区？",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。入学之后大一第一学期末教务处会发转专业通知，以通知为准。大数据与会计和商务英语都是在白云校区。一共有3个校区。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.g...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-协同培养",
        "question": "我想问一下有没有协同培养这个政策，我在本省差13分本科线。可不可以通过协同培养去升本？",
        "answer": "您好，有协同培养专业。建议您冲一冲，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-专业录取",
        "question": "贵校与某高校开展了三二分段计划，如果三二分段的专业组只有一个，达到了贵校的投档线也服从调剂了，但是专业分数线不够，是调剂到非三二分段专业还是到检索下一个志愿学校呢",
        "answer": "您好，只会在同一个专业组里面调剂。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "福建历史考生371位次40396有希望被贵校录取吗？去年没有历史组录取的信息",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东省历史类392 排名131895录取率高貌 吗",
        "answer": "您好，建议放在第一志愿+服从调剂冲一冲，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东工贸",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗分数419 位次53102",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-三二分段",
        "question": "广东历史类416分可上三二分段的会计与大数据专业吗",
        "answer": "您好，三二分段大数据与会计专业我们是第一年招生，可以冲一冲。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "服从调剂 410分排名112882能上吗",
        "answer": "您好，建议放在第一志愿+服从调剂冲一冲，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东工贸职业技术学院",
        "question": "你好，我广东美术类综合分396 排位2.6w有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，去年美术组录取最低分431，最低排位26878，可以参考一下。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科332能上吗，排名204486",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东省考生，物理类425，排名281000，能报考该校电气自动化技术吗？机会大吗？",
        "answer": "您好，建议您放在第一志愿+服从调剂冲一冲。我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-工贸学院的校区分配",
        "question": "请问美术专业校区在哪呢",
        "answer": "您好，美术专业在荔湾校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-服从调剂",
        "question": "你好，如果服从调剂，是否会被没有填志愿专业的三二分段专业录取",
        "answer": "您好，只会在同一个专业组里面调剂。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取问题",
        "question": "老师您好本人广东物理432 排名27万 将该校放在第一志愿且服从调剂录取机会大吗",
        "answer": "您好，建议将我们学校放在第一志愿，可以物理类有扩招了。我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-老师，您好。广东考生物理439，位次258707",
        "question": "想读贵校509组三二分段培养（专本衔接），有机会录取吗？",
        "answer": "您好，您这个排位可以冲一冲。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广东理科生439排名258089 可否投贵校?",
        "answer": "您好，建议将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问 432 27w 物化生 适合报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东物理426",
        "question": "排名27w9可以报该学校吗",
        "answer": "您好，可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-高考志愿",
        "question": "广东历史类考生，464分排位64416，报考贵校三二分段的专业，录取概率高吗？",
        "answer": "您好，历史类去年三二分段专业录取最低分是448，最低排位是8万多，可以大胆填报，建议填在第一志愿，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "answer": "您好，可以大胆填报我们学校。建议填在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师 想问下广东夏高历史类考了428 排名九万五 第一志愿填学前教育（不服从调剂）会滑档吗",
        "answer": "去年学前教育录取最低分是416分，最低排位是11万多，可以参考一下去年的录取分数。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，可以冲一冲。  学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科421 排名105746有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报+服从调剂。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "历史373，排位15万有望冲吗",
        "answer": "您好，可以冲一冲，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "您好 广东物理439 排位258075 能在贵校学习人工智能专业吗",
        "answer": "您好，您可以大胆填报，建议填报第一志愿+服从调剂，今年我们学校物理组扩招了，去年这个专业录取最低分是422分，最低排位是接近26万，可以参考一下去年排位。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，广东物理421，排位288427上贵校的几率大吗",
        "answer": "您好，建议将我们学校放在第一志愿，我们学校今年物理类扩招了，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 广东历史考生424分排名99761有机会被贵校录取吗 如果服从调剂会不会被退档呢",
        "answer": "您好，您这个排位可以大胆填报，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "本人2024年夏季高考生历政生424分排名99761有机会被贵校的大数据与会计专业录取吗",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类大数据与会计录取最低分是426分，最低排位是10万多，建议您可以放在第一志愿+服从调剂，可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理409分可以报吗？",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报，这个分数录取率还是很高的。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-测绘",
        "question": "今年测绘地理信息技术专业历史招7人，排名六万八能进吗？",
        "answer": "您好，可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年历史类测绘地理信息技术录取最低分是422分，最低排位是10万多，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师，理科422，排名28w左右有机会吗",
        "answer": "您好，我们学校今年理科类的扩招了，可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-物理类",
        "question": "省内考生排名342430可以报考贵校的电气电力类专业吗？",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "您好，我们今年没有面向山东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "本人广东物生地考生，分数472，排位198488，请问是否能去贵校的505专业组测绘地理信息技术(协同培养)",
        "answer": "您好，这个专业去年录取最低分是458分，最低排位是205490，可以参考一下这个排位，建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广东历生政考生，夏季高考分数405分，118087名，请问报贵校白云校区电子商务专业或商务英语专业被录取的概率大吗？谢谢老师回答",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多，您这个排位可以大胆填报，建议放在第一志愿+服从调剂，可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取几率",
        "question": "本人广东物生地考生，分数472，排位198488，请问是否能去贵校的505专业组测绘地理信息技术",
        "answer": "您好，我们学校去年测绘地理信息技术物理类录取最低分是422分，最低排位是260244，您可以大胆填报，可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-协同培养 调剂问题",
        "question": "如果我填 “协同培养” 专业，达到录取线，人数又招满了，会不会被调剂到该院 “协同培养” 之外的专业？",
        "answer": "调剂只会在同一个专业组里面调。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史414排名109472，可以报考商务英语专业吗",
        "answer": "您好，我们学校去年商务英语历史类录取最低分是415分，最低排位是116266，可以大胆填报，建议服从调剂，可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科排名87000可以进测绘地理信息技术专业吗",
        "answer": "您好，我们学校去年测绘地理信息技术历史类录取最低分是422分，最低排位是107843，可以参考一下去年的排位，可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-三二分段",
        "question": "今年本校有没有设三二分段的专业",
        "answer": "有的，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "投档是1:1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-测绘地理信息技术",
        "question": "此专业历史类考生多少排名能进？",
        "answer": "您好，我们学校去年测绘地理信息技术历史类录取最低分是422分，最低排位是107843，400分左右可以大胆填报，建议服从调剂，可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-报考",
        "question": "广东理科413分30万排名有机会进吗？可以进哪个专业？",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。今天我们学校的物理组有扩招，可以大胆填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东参加高考，男生物理类436分 排位264056，是否可以报名贵校",
        "answer": "您好，可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，您这个分数可以大胆填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-问题",
        "question": "我可以同时学日语和英语吗？（学英语是个小兴趣，日语是想考广东外语外贸）而且我可以参加英语四级考试吗？",
        "answer": "只能录取一个专业，日语专业也会上英语课，可以考英语四级。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东431排位27万可以报摄影测量与遥感技术吗",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-美术生招生",
        "question": "今年还有招收美术生吗",
        "answer": "您好，今年我们有招美术类的。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "贵校可以第几年参与专插本？第五年后是否拿到全日制本科文凭？ 第一文凭是不是本科？ 我物理类高考433 排名268481 能否报考计算机？他所在的校区在哪里",
        "answer": "您好，大三可以报名参加专插本，大三毕业拿的是我们学校的专科毕业证，插本的毕业证要去问本科学校。计算机类的去年有一个专业录取最低分是422，最低排位是接近26万，可以参考一下。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-江西文科",
        "question": "江西文科389，排名96300，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "一般第几年可参与专插本？五年之后的文凭是不是全日制本科？第一文凭是不是本科？贵校的专插本升上本科的几率大吗？证书上会不会写专科起点？",
        "answer": "大三参加专插本，大三毕业拿的是我们学校的毕业证，插本之后的毕业证要问本科学校哦。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-咨询考试",
        "question": "商务日语转核考试通过率是多少？",
        "answer": "转段通过率一般有百分之九十多。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东美术生",
        "question": "历史类总分357.排位：本科168744,专科168760。美术与设计类合成总分399.排位：本科26455，专科26455 有没有机会被贵校录取",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多；美术类最低分是431，最低排位是26878。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-咨询",
        "question": "广东美术生，美术184.历史296综合378排位29228有希望就读本校吗？",
        "answer": "您好，我们学校去年美术组录取最低分是431，录取最低排位是26878，可以参考一下去年的分数线，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "贵校是否参加专插本 是否3+2",
        "answer": "您好，我们学校有三二分段专业可以报考，专插本的话是需要自己通过广东省考试院报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "您好，现在是没有录取分数线的，要等录取之后才有录取分数线。省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "历史406报学前教育录取机会大吗",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类学前教育录取最低分是416分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东工贸职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41选电气自动化或机电一体化录取概率大吗",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍如何分配，几人一间，上床下桌吗，有空调WiFi吗",
        "answer": "您好，宿舍是各学院分配的，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问广东全文460，专科排名67467有机会报专业组504吗？",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-志愿填报",
        "question": "广东省历史类全文考生，分数426，位次98133，报考贵校三二分段商务日语专业有希望录取吗？贵校三二分段商务日语专业方向有哪些？谢谢",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，去年历史类三二分段录取最低分是429分，最低排位是10万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-物理",
        "question": "江西考生物理392分，可以报考贵校新能源汽车技术吗？",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-江西美术生",
        "question": "你好 江西美术生综合分397排名22871有机会录取吗",
        "answer": "您好，我们面向江西招生的只有历史类和物理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-文科排名109810有机会进入贵校吗",
        "question": "有早自习和晚自习、晨跑吗",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东省历史类，352,173621，报考学前教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考学前教育，被录取概率大吗，服从调剂的情况下",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "2024河南女331分可以被录取嘛",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "历史生267，排名24万，有机会到本校就读吗",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-外语就业",
        "question": "商务日语有什么就业方向",
        "answer": "您好，商务日语就业方向有很多，可在外贸企业、国际业务员、商务翻译、日语培训老师等等。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生可以报专科吗 学的表演或者播音或者编导",
        "answer": "您好，我们学校没有面向江苏招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-问题",
        "question": "广东历史类排名六万七，能进测绘类专业吗？稳吗？",
        "answer": "您好，这个不能百分百确定，但是录取的机会很大。可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类测绘专业录取最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院------",
        "question": "广东历史类435分能进测绘类专业吗？稳吗？",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类测绘类专业录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "录取几率高吗 专业选择范围大不大",
        "answer": "您好，建议可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "录取几率高吗 专业选择范围大不大",
        "answer": "您好，建议可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。根据去年的情况的话大部分专业都是可以选择的。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-咨询考试",
        "question": "应用日语转核考试通过率是多少？",
        "answer": "通过率有百分之九十多。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "您好2024高考，总分410，排名304787有机会进入本校吗",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下，建议冲一冲。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类考生436分 排名26万 高考跨境电子商务专业录取几率大吗",
        "answer": "您好，建议可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理考生332分排名29万，可以报考商务英语吗？",
        "answer": "您好，今年面向湖南省物理类招生没有商务英语专业。省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-外省报考",
        "question": "四川理科407排名247905可以被贵校录取吗",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-商务英语",
        "question": "广东历史考生422，请问报商务英语能成功吗？",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "福建省430分，能录上建设工程监理专业吗",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-报插本专业是参加三二考试",
        "question": "报插本专业是参加三二考试考上专科专业对应的本科专业吗，还是可以自己选",
        "answer": "您好，是考三二分段对应的专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东物理类426分 报贵校电气自动化技术有希望吗",
        "question": "广东物理类426分 报贵校电气自动化技术有希望吗",
        "answer": "您好，可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，去年电子自动化技术最低分是445，最低排位是226405，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-专业",
        "question": "请问河南省文431分填报旅游英语专业录取率多少呢？",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东物理类426分 报贵校电气自动化技术有希望吗",
        "question": "广东物理类426分 报贵校电气自动化技术有希望吗",
        "answer": "您好，可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，去年电子自动化技术最低分是445，最低排位是226405，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，本人江西物理科目组考生，412分，位次184590，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。您这个分数建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-投档比例是1：1吗",
        "question": "投档比例是1：1吗？如果该院校收了我的档案，且服从调剂，会不会存在被退档的情况？",
        "answer": "您好，投档比例是1：1。这个正常是不会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-物化生",
        "question": "安徽物化生可以报什么志愿",
        "answer": "您好，我们这边面向安徽招生物理类的专业有工程测量技术、跨境电子商务2个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取信息",
        "question": "397分录取概率多大",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东工贸（录取）",
        "question": "老师湖南物理类总分293排名29105第一志愿填报本校有希望录取吗",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "河北考生物理批次388分，位次29万有概率被录取吗",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "2024河南理科371分370743名可以报软件技术专业吗",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理物生地381，排位342697报考医药卫生专业录取机会大吗",
        "answer": "您好，我们学校没有医药卫生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-24年对广西招生吗",
        "question": "你好",
        "answer": "您好，我们学校今年没有对广西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广西文科",
        "question": "广西文科435去年排名51904可以被录取吗",
        "answer": "您好，我们学校今年没有对广西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-外语",
        "question": "公共外语课有设日语吗，高中学的日语",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东考生史生地399分(外语选考了日语)报读贵校有录取机会吗",
        "answer": "您好，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。可以到“广东工贸招生就业办”公众号查看，学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-历史427分排名96688，能报名得到学校吗",
        "question": "史政地选科427分排名96688，能报名到贵校吗，地理86分有希望录取到相关专业吗",
        "answer": "您好，建议可以将我们学校放在第一志愿，可以参考一下去年的分数线，我们学校去年历史类录取最低分是415分，最低排位是11万多。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-安徽考生",
        "question": "您好，安徽考生物化地分数373，排名二十六万多有机会录取吗，谢谢",
        "answer": "您好，省外每年的招生计划不一样，录取最低分幅度会很大，往年录取最低分不好作参考。建议您可以放第一志愿填报。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东物理类排位250889，有机会吗",
        "question": "有机会吗",
        "answer": "您好，可以将我们学校放在第一志愿试一试，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，有对福建省的招生计划，建设工程监理、商务英语2个专业。\n       广东工贸职业技术学院招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-三二分段",
        "question": "请问贵校有开设3+2转本贯通的政策吗？若有请问是哪个专业和哪个学校合作呢 广东理科422 排名282545有望录取吗",
        "answer": "您好，有开设3+2高本衔接专业，有测绘地理信息技术、汽车电子技术、新能源汽车技术、大数据与会计等专业。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东物生地422，排名28万有机会录取本校吗",
        "answer": "您好，可以将我们学校放在第一志愿，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。\n       学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "广东省考生412，排位301926，可以报考人工智能技术应用吗",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，真的想报我们学校可以将我们学校放在第一志愿，参考一下去年的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师，346分，37万可以报该院校吗",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-河北24美术生",
        "question": "请问我综合分为424，排名25000多名可以报考本学校相关专业吗",
        "answer": "您好，我们对河北没有美术生的招生计划，今年只招电子商务、金融科技应用，各5个计划数，只能用文化科的分数填考志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "您好，我们学校去年物理类录取最低分是422分，最低排位是26万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "河南398 排名32w可以吗",
        "answer": "你好，每年的录取分数线会有较大波动，往年的录取分数线不太好作参考。您这个分数建议可以大胆填报我们学校。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/ "
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-贵校今年哪些专业面向福建招生",
        "question": "有会计嘛？358分有机会上嘛",
        "answer": "你好，今年面向福建招生的有建设工程监理和商务英语两个专业。学校招生咨询电话：020-87745757；也可以到招生信息网查看招生简章https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/ "
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-面向福建招生吗",
        "question": "进去贵校大概需要多少分",
        "answer": "你好，我们学校有面向福建招生，每年省外的报考人数不一样，录取分数线会有较大波动，往年的录取分数线不太好作参考。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/ "
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-河南文科430",
        "question": "河南有没有招生计划？招生比是多少？文科430有没有报贵校的希望？",
        "answer": "你好，我们学校有面向河南招生，文科的招生计划数是12个，每年省外的报考人数不一样，录取分数线会有较大波动，往年的录取分数线不太好作参考，建议您大胆填报第一志愿。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/ "
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-录取",
        "question": "您好我是云南考生，分数431，位次71236，能否被本校录取？",
        "answer": "您好，我们院校今年没有面向云南招生，您可以咨询一下其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-韩语专业毕业是拿本校的毕业证书还是广外的毕业证书",
        "question": "韩语专业毕业是拿本校的毕业证书还是广外的毕业证书",
        "answer": "您好，高本衔接三二分段培养专业专科三年毕业后是拿我们本校的毕业证，通过转段考试升学到广外之后毕业是拿广外的本科毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工贸职业技术学院",
        "title": "广东工贸职业技术学院-外省考生录取",
        "question": "江西省历史方向考生预估分数430，可以录取上吗",
        "answer": "您好，建议您第一志愿大胆填报我们学校。学校招生咨询电话：020-87745757；招生信息网https://www.gdgm.edu.cn/zsxx/ "
    },
    {
        "schoolName": "广东司法警官职业学院",
        "title": "广东司法警官职业学院-询问贵校具体专业录取分数排名",
        "question": "您好，本人对贵校资源环境与安全专业十分感兴趣，其中对消防专业救援技术有强烈的报考意向想咨询一下贵校该专业的具体录取分数线与排名",
        "answer": "我院无资源环境与安全专业，更多详情请咨询招办电话：020-87083551、87083361。"
    },
    {
        "schoolName": "广东司法警官职业学院",
        "title": "广东司法警官职业学院-专业，就业",
        "question": "请问贵校学生就业情况以及就业率如何，是大多数当法警吗，报考贵校志愿需注意什么，对身高体重视力有无要求，谢谢！",
        "answer": "就业达92%以上，无需进行政审、面试、体检体测。更多详情请咨询招办电话：020-87083551、87083361。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-希望几率",
        "question": "广东物化生357，排名36w有机会录取吗？机会大吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。详情请关注我校招生办微信公众号”广外艺招生“。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-广东考生",
        "question": "今年缩招了吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。详情请关注我校招生办微信公众号”广外艺招生“。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-投档比",
        "question": "请问物理类志愿录取投档比多少",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。详情请关注我校招生办微信公众号”广外艺招生“。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "您好，我是一名广东文科高考生，有意报考贵校，我今年的分数是292，排名230141，我有参考过往年我这个排名的分数，2023年的为313，2022年的为308，我有意把报考贵校的国际经济与贸易，跨境电子商务，西式烹饪工艺等专业，请问是否有希望被录取？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。详情请关注我校招生办微信公众号”广外艺招生“。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取专科吧",
        "question": "我广东历史类考生299分位次224857有希望进入本校嘛 是不是服从调剂就不会被退档 入学是否可以转专业要求和名额 我报的专业有没有保研的名额（大数据与财务管理，智慧健康养老服务与管理）",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。专业组内只要服从调剂，就不会被退档。入学后有转专业的途径，详情可咨询我校教务部020-38457167。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-广东高考历史360，排位16531可以进贵校吗？",
        "question": "广东高考历史360，排位16531可以进贵校吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。详情请关注我校招生办微信公众号”广外艺招生“。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-艺术生",
        "question": "老师你好，美术综合分412排位24162，有机会上贵校的艺术设计吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。详情请关注我校招生办微信公众号”广外艺招生“。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是1：1吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。详情请关注我校招生办微信公众号”广外艺招生“。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "贵校招空中乘务有什么要求？学校宿舍是否为上床下桌？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。详情请关注我校招生办微信公众号”广外艺招生“或官网招生信息网的要求，学校宿舍为上下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "老师，请问我文化314，综合450，有机会录取贵校艺术类专业吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "广东物理类考生，总分365，排位360572，贵校有可能录取吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-您好，广东考生历史类268，排位246823，能否冲一下贵校",
        "question": "您好，广东考生历史类268，排位246823，能否冲一下贵校",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-报取人力资源管理",
        "question": "我是广东省内历史类350分排名176338有机会进入吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-食宿条件",
        "question": "请问贵校的宿舍是多少个人一间宿舍",
        "answer": "6-8人间"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-艺术生",
        "question": "广东舞蹈类历史类艺术生 总分370 排名2567 报考本校舞蹈专业有希望吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "288能报学前教育吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-请问参加器乐表演古筝可以报考贵校吗？有什么合适专业吗？",
        "question": "请问参加器乐表演古筝可以报考贵校吗？有什么合适专业吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "老师湖南物理类总分293排名291605第一志愿填报本校有机会录取吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-转专业",
        "question": "1：转专业有成绩限制和范围限制吗？ 2：转专业的规则",
        "answer": "请致电我校教务部咨询020-38457127"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-现代教育",
        "question": "今年还招现代教育专业吗",
        "answer": "招，详情请查看”广外艺招生“微信公众号或广东省教育考试院发布的专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-广东考生",
        "question": "您好，请问356，排位169107有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "广东物生地269，4308368能上贵校吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-高考物理267可以报吗",
        "question": "物理267排名43w，有机会录取吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "广东历政地排名177481，有望能入贵校吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "老师，您好。广东考生史生地399，报读贵校录取机会大吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取通知书",
        "question": "想咨询春季高考录取了，录取通知书什么时候快递发送",
        "answer": "8月中旬之前会寄出"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-能否被录取",
        "question": "我是物理系考生，分数为364，想报贵校的专业组510，专业为电子商务的，请问能被贵校录取吗？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-分数",
        "question": "分数320能否录取到本校",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-我是二零二四届广东考生",
        "question": "292分，能在你们学校读什么专业呢？",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-今年历史类排名243729可以进你们学校535专业组吗",
        "question": "今年历史类排名243729可以进你们学校535专业组吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-体育教育排名多少能上",
        "question": "请问体育教育排名多少能上贵校",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-近视报考专业注意",
        "question": "西点烘焙相关专业是否有视力要求呢",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-请问357分能考到贵校吗？位次在168277",
        "question": "询问录取问题",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "你好 请问今年广东历史类录取的最低分数线是多少 排名呢",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-广东280能上烹饪专业吗",
        "question": "今年280分 排名425486能上吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-广东",
        "question": "广东省考生高考分数296分，能报考大数据与财务管理吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "排名19万有机会吗331分",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-报考学校",
        "question": "广东省舞蹈教育类404的综合分可以报考该贵校吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-录取",
        "question": "请问广东考生471排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东省外语艺术职业学院",
        "title": "广东省外语艺术职业学院-招生计划",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "我省为平行志愿投档，欢迎报考我校作为第一志愿，不影响后续其他志愿组的投档。今年我校在河南招生专业为”空中乘务“文史类15个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "请问广西物理考生，398分，排名137143位，可以报您们学校吗",
        "answer": "你好，如过广西本科最低控制线，可大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取概率是多少",
        "question": "本人是广东考生，音教总分439，一分一段排位4679，请问录取到贵校是的音乐教育专业概率是多少",
        "answer": "你好，去年音乐类最低排位5000+，你这个排位可填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-校区",
        "question": "校区是如何分配的呢？不同专业的校区分配情况是怎样的？",
        "answer": "你好，专业校区安排可通过专业目录或官微招生简章查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好！我想问一下四川理科461分有机会报考院校吗？投档比是多少？滑档概率大吗？",
        "answer": "你好，如上了四川本科线，建议第一院校专业组大胆填报，投档比例1：1，专业服从调剂，提高出档机会"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-志愿",
        "question": "老师您好，请问贵校是志愿优先还是分数优先？",
        "answer": "你好，分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "457分 22.5万排位录取概率大不大",
        "answer": "你好，高出本科线15分，建议第一院校专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好，广东物理考生469，排位203709，有多大希望上小学教育",
        "answer": "你好，高出省线27分，优势较大，第一专业组可大胆填报小学教育对应的专业组，把小学教育放第一专业填报，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东物化生462，2217698名，专业组203的数据科学和大数据技术或者专业组204的会计学稳吗？",
        "answer": "你好，高出20分，有较大优势，建议大胆填报，203和204专业组依次填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-询问",
        "question": "广东历史类美术生443排名是16,484有几率上贵校吗？ 学校是否可以转专业？有何条件？ 是否有修双学位？有无保研资格？保研人数保研率是多少？ 美术学校校区在哪？",
        "answer": "你好，美术类如双上线，建议大胆填报。第一学期末可提出转专业申请，转专业每个学院要求不同，每年第一学期期中左右会发布转专业通知，可留意好。可以辅修双学位，没有保研资格，美术类专业在广州增城校区"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "请问老师广东省历史类总分435排位89094有机会被贵校录取吗？推荐报考哪些专业组",
        "answer": "你好，高出7分，建议第一院校专业组大胆填报，把最想读的专业对应的专业组放第一院校专业组，把最想读的专业放第一专业填报，依次类推，多填报专业组，提高出档机会"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东物生地453有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，高出省线11分，建议第一院校专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东物化生462分排位 216089名 报会计学或财务管理专业稳吗？",
        "answer": "你好，高出省线20分，可第一院校专业组大胆填报，把最想读的专业放第一专业报读，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-扩招吗",
        "question": "扩招吗",
        "answer": "你好，今年计划5200人，和去年差不多"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好，江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "你好，如过了江西本科线，建议第一院校专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "请问广东物理463 214910不服从录取几率大吗",
        "answer": "你好，高出省线21分，建议第一院校专业组大胆填报，把最想读的专业放第一专业报，专业服从调剂，提高出档机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好!历史434排名90554有希望录取吗！！",
        "answer": "你好，高出省线6分，第一院校专业组建议大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-日语",
        "question": "美术日语生录取后可修日语，用日语替代英语成绩吗",
        "answer": "你好，按照往年是可以的，今年政策如无新变化，会沿用近几年的做法。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东录取",
        "question": "453分，排位 232587，有机会被贵校的药学专业录取吗？录取几率大吗？",
        "answer": "你好，高出省线11分，如是物化生，建议大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "您好，广东历史考生441分，排名84165名，可以上汉语言文学吗",
        "answer": "你好，高出13分，建议大胆填报汉语言文学对应的专业组，把最想读的汉语言文学放第一专业填报，其它专业依次填报并服从调剂，提高出档几率"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-EBH2",
        "question": "历史类排位87427报汉语言文学专业稳吗",
        "answer": "你好，建议第一专业组大胆填报汉语言文学对应的专业组，专业服从调剂，提高出档机会"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好，我大文441分，请问给贵校汉语言专业录取可能性大吗",
        "answer": "你好，分数高出13分，建议第一专业组大胆填报汉语言文学所在专业组，专业服从调剂，提高出档几率"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物化生451分，236495名，",
        "question": "广东物化生451分，236495名，专业组205人工智能稳吗？会不会出现被退档的情况",
        "answer": "你好，高出9分，建议第一专业组大胆填报人工智能所在专业组，专业服从调剂，提高出档机会，如档案出到我校且专业服从调剂的，一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好，广东史政地440分，排名84436，贵校汉语言文学专业能录取一到吗？",
        "answer": "你好，高出省线12分，建议第一院校专业组大胆填报，把最想读的专业放第一专业填报，以此类推"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.有机会报考人力资源管理专业或市场营销专业吗？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "你好，高出24分，分数优势较大，第一院校专业组大胆报，机会较大。可把最想读的专业放第一专业填报，专业服从调剂正常情况下不会退档，普通班学费33800元/学年，住宿费根据类型，价格区间2300-5600，具体可继续留意官网公布"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "你好，我校没在山东省招生"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-咨询",
        "question": "广东历史考生 434分 排名90405 报考贵校汉语言文学专业录取机会大吗",
        "answer": "你好，高出省线6分，建议大胆冲一下，分数优势一般，建议第一专业填报汉语言文学，其它专业依次填报并服从专业调剂，提高出档机会"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-请问广东省物理类排位211682，能进汉语言文学吗？",
        "question": "请问广东省物理类排位211682，能进汉语言文学吗？",
        "answer": "你好，过了省本科线，有心仪专业，建议把汉语言文学对应的专业组放第一院校专业组填报，汉语言文学放第一专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东文科443，排位82478上会计专业的机会高吗",
        "answer": "你好，高出5分，可大胆填报，后面院校专业组依次填报好，提高出档机会"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物理录取",
        "question": "广东省物理考生，今年分数446，本科位次246220，能不能上贵校，学校存在专业级差吗？是不是大类招生，是否只招有专业志愿的考生？报考贵校计算机专业是否有机会？进校后可以转专业吗？",
        "answer": "你好，高出省线4分，建议第一院校专业组大胆填报。没有专业级差，非大类招生，专业分档按分数优先，遵循志愿原则。物化生可以报计算机。第一学期末可以提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "文科429分录取贵院的会计学机会大吗",
        "answer": "你好，高出1分，优势一般，建议多关注江门校区和国际班对应的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东物化生451分，236495名，专业组203计算机稳吗？会不会出现被退档的情况",
        "answer": "你好，高出9分，建议冲一下，分数优势不大，建议冲计算机对应专业组同时，后面的院校专业组也依次填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "你好。投档比例1：1，没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "你好。投档比例1：1，没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "如果不服从调剂的话，453物理报英语的可能性呢",
        "answer": "你好，你的分数优势不大，不服从调剂滑档风险大，建议合理定位"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-咨询",
        "question": "您好，广东物化生468排名205923是否能报考贵校的203、205专业组，如果在贵校学习可以转专业吗以及具体要求在哪里了解，贵校这两个专业组的考研率及保研率是多少",
        "answer": "你好，可以填报203、205专业组。可以申请转专业，转专业每个学院要求不同，第一学期期中左右会发布当年的转专业通知，考研率要看每年考研报名，这几年整体情况可以，没保研"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "物化生453分报考206专业组028英语专业被录取可能性大吗，会不会出现被退档的情况，如果报考英语专业对高考英语分数有要求吗",
        "answer": "你好，高出11分，第一院校专业组可大胆冲，把最想读的英语放第一专业组，专业服从调剂，如出档到我校且专业服从调剂一般不退档。如意向读英语专业，英语要有一定兴趣和基础，不然学习方面会吃力"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-报考问题",
        "question": "请问广东物理考生，454分，排名233000名，可以报您们学校吗",
        "answer": "你好，高出省本科线12分，第一院校专业组大胆冲一下，另外，可多关注我校江门校区和国际班对应的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东490物化 政可以报你们学校哪个专业",
        "answer": "你好，除了艺术类专业不能报，其它均可报考，具体可查阅专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-湖南物理类考生425，位次186000左右，请问老师录取机会",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，如过了湖南本科线，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东历史436分，排位88583 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，高出省线8分，可以第一专业组大胆冲一下，另外，建议多关注我校江门校区和国际班对应的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-历史2024招生咨询",
        "question": "请问广东历生政434，排位90133，是否有机会进入贵校",
        "answer": "你好，高出省线6分，优势一般，建议冲一下，另外，可多关注我校江门校区和国际班对应的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东考生446可以被贵校录取吗？如录取专业是否 被调剂？",
        "answer": "你好，高出省线4分，优势一般，建议多关注我校江门校区和国际班对应的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东历史政治地理排位74747",
        "question": "填报贵校汉语言文学、法学、护理学录取机会如何",
        "answer": "你好，我校没有法学专业，另外历史类可填报汉语言文学，护理学限报。这个排位可以填报我校汉语言文学"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-报考",
        "question": "您好 历史类431排名92716是否能报考贵校，江门校区录取分数线高吗",
        "answer": "你好，高出省本科线3分，优势一般，可关注我校江门校区和国际班对应的专业组，依次填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "question": "河南文科考生分数438分，位次88171名，能报考贵校吗？",
        "answer": "你好，如过了河南本科线，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东物化生453，排位233178，报考学校211专业组有希望吗",
        "answer": "你好，高出生省线11分，可第一院校专业组大胆填报。我们没有211专业组，物理对应的专业组分别是201-206"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-报考",
        "question": "史地生的考生，478分，能报考护理专业吗？",
        "answer": "你好，根据今年选考科目要求，报不了"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取广州华立学院机率大吗？",
        "question": "广东美术考生综合分434、专业分196，排位18826,录取广州华立学院机率大吗？",
        "answer": "你好，本科双过线，我们去年排位1.8w+，第一院校专业组大胆冲，后面学校依次填报好"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取广州华立学院机率大吗？",
        "question": "广东美术考生综合分434、专业分196，录取广州华立学院机率大吗？",
        "answer": "你好，双过线，可第一院校专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "您好！请问广东省物理类460分想上贵校能录取吗？如果填报了贵校有没有被退档的风险？",
        "answer": "你好，高出省线18分，建议第一院校专业组大胆填报。如出档到我校且专业服从调剂，不存在退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-美术生可选",
        "question": "美术生（选了历史、地理、政治），文化科367，术科187，排位2.2万，可以报贵校什么专业？",
        "answer": "你好，过了省双线，可对应报考美术与设计类专业：环境设计、视觉传达设计、动画、影视摄影与制作。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-请问贵校护理的专业组和专业代码是什么？",
        "question": "请问贵校护理的专业组和专业代码是什么？",
        "answer": "你好，可以具体查阅专业目录。物理版343页，专业组205，044"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-咨询",
        "question": "广东考生物化政448，位次24万，能报考吗？",
        "answer": "你好，高出省线6分，优势一般，建议多留意我校江门校区和国际班对应的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东物理考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好。没有过本科最低控制线，无法出档，要把专科志愿填报好，可关注广州华立科技职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-招生",
        "question": "广东考生物理类排位220242 分数460 能报护理专业吗",
        "answer": "你好，如果你是物化生，可大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-物理录取",
        "question": "请问一下，如果我前一志愿报了贵校某一专业组，但我不服从调剂，是否会影响后面志愿报填报贵校其他专业组和其他志愿",
        "answer": "影响，不服从有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-招生",
        "question": "广东历史方向排名6万多有希望就读贵校英语，汉语言文学，小学教育专业吗？",
        "answer": "你好，录取机会很大，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好。没有过本科最低控制线，无法出档，要把专科志愿填报好，可关注广州华立科技职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-专业",
        "question": "自由转专业是指没有限制吗？贵校教育类专业没有括号师范的毕业后包不包发教资",
        "answer": "你好，今年转专业要求具体要看各学院发布的通知，具体在第一学期中左右会发布。教师资格需要学生自行报名考试。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-学费",
        "question": "请问美术专业学费大概多少？",
        "answer": "36800元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "你好，双过线，排位有优势，可大胆填报，机会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物化生473分排195753名。 被贵校录取可能性多大",
        "question": "报工科类可能性多大",
        "answer": "你好，分数高出省控线31分，出档机会很大，第一院校专业组大胆填报，把最想读的专业放第一专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东理科",
        "question": "广东物生地469，位次20万左右，能报吗",
        "answer": "你好，可以报，招生专业可查阅专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东物理考生 18万八千填报法学 稳吗",
        "answer": "你好。我校没有法学专业，可报考其它专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东省 历生地 423分 排位100754",
        "question": "广东省 历生地 423分 排位100754",
        "answer": "你好，没过本科控制线，把专科志愿填报好，可关注广州华立科技职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-高考外语为日语",
        "question": "广东考生物化政452，排名235122，有没有机会冲日语专业",
        "answer": "你好，高出省线10分，建议第一院校专业组大胆冲，报想读的专业放第一专业填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-河南文科",
        "question": "“1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "你好，去年河南文科高出省本科线2分，如果本科线建议大胆填报，我校提档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好 广东物理排210213想报这个学校的计算机科学与技术稳吗",
        "answer": "你好，如你是物化考生，可第一专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-投档比",
        "question": "投档比多少，物理类482有机会上吗",
        "answer": "你好，1：1。你的分数优势较大，录取机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-2024招生",
        "question": "老师您好，请问广东省物理类450，排位239080报贵校的药学或中药学专业可以吗？",
        "answer": "你好，如是物化生，可第一院校专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物化生考生",
        "question": "455分，排名230000。可以报考你们的网络与新媒体吗？",
        "answer": "你好，高出13分，第一院校专业组大胆填报。后面院校专业组依次填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "物理20w有机会录取贵校护理学或小学教育吗",
        "answer": "你好，如果你是物化生，可以大胆填报护理学。物化生或物理+非化学均可填报小学教育，20W排位可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-收费",
        "question": "老师，我想了解下贵校的收费标准",
        "answer": "普通班学费33800元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东物生地448可以报取贵校的网络与新媒体专业吗？",
        "answer": "你好，高出省线6分，优势一般，冲一下，后面建议多关注我校江门校区和国际班对应的专业组，多填报专业组，提高出档机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-美术生",
        "question": "美术生服从调剂可以转专业吗？要是可以转的话难度大吗",
        "answer": "你好，按上级主管要求，艺术类（美术类）和普通类不互转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "请问老师，广东历史类446分，可以报本校的那些专业？",
        "answer": "你好，招生专业可以具体查看专业目录，把最想读的专业放第一专业填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东理科454报计算机有希望吗",
        "question": "想报计算机",
        "answer": "你好，高出省控制线12分，建议冲一下，如报计算机分数优势不是很大，后面专业和专业组尽量多填报，提高出档机会"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物生政考生466",
        "question": "老师你好位次210418可以填报计算机专业吗？是全英文教学吗？入学以后在哪个校区呢？",
        "answer": "你好，计算机报考有选考科目要求，物理+化学，你可以选择物理+不限的专业报读，可查阅专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取以及投档比",
        "question": "广东考试排位207908可以被贵校录取吗，学院的投档比是多少",
        "answer": "你好，建议第一院校专业组大胆填报。我校投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-四川文科",
        "question": "你好，请问四川文科462分，报你们学校的会计学专业，有多大的几率能被录取呀？",
        "answer": "你好，如上了四川本科线，建议大胆填报，把最想读的专业放第一专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问广州华立学院在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "你好，如上了贵州省二本线，可大胆填报。我们会计学、经济学在贵州招生"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取服从调剂",
        "question": "广东美术综合分451排名14,435能被录上吗？如果录上，被调剂的话是在专业组内调剂还是跨专业组调剂？",
        "answer": "你好，如双过线，可大胆填报，如调剂是组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广州华立学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "你好，如双线过省本科控制线，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "我是广东物理类考生，本科线442，我459，录取该校的机率大吗？建议填报吗？",
        "answer": "你好，分数有一定优势，可第一院校专业组大胆填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-K贵州历史类454位次36907可以报贵校吗？",
        "question": "。",
        "answer": "你好，如上了贵州本科线，建议大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "老师您好，广东高考分数455 本科排名229490 选科物生地有机会被贵校的会计学专业录取吗？",
        "answer": "你好。高出13分，可第一院校专业组大胆填报会计学专业对应的专业组。后面院校专业组依次填报好。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物理类",
        "question": "448分省242000名，可报本校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "你好，高出省本科线6分，如是物化生，可冲一下。同时可留意我校江门校区和国际班对应专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-专业录取咨询",
        "question": "1.广东考生历史467，排位62188，报考学校的汉语言文学，英语，小学教育，学前教育这些专业，分别是否妥当，这些专业如果我服从调剂，分别是否会被退档；2.如果被调剂到不喜欢的专业，未来可以转专业吗？转专业的要求是什么？；3.我的分数是否分别有被这两个专业录取的可能？4.本院校这些专业...[详细]",
        "answer": "你好。1.这个分数报我校，稳，可把最想读的专业放第一专业填报，问题不大，出档到我校，填服从的，不会退档；2、可以转专业，每年转专业要求有所不同，具体可留意第一学期期中所在学院发的通知；3、只录取一个专业；4、没有保研，今年考研学生数量增加，考上研究生的数量也逐年增加，考研看自...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物化生分数457，排名226349能不能进电气制造及自动",
        "question": "或者是机器设计制造及自动化",
        "answer": " 你好，物化生可以报电气工程及其自动化。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-专业",
        "question": "专业组201和203的会计学有什么区别？为什么录取位次不一样？",
        "answer": "你好，分别是国际班和普通班，专业组不同，排位不同"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东历史排位78506有希望录取汉语言文学吗",
        "answer": "你好，建议第一院校专业组大胆填报，把最想读的汉语言文学放第一专业填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-2024高考录取",
        "question": "广东考生459排名222270可以上贵校201专业组吗",
        "answer": "你好，如你是物化生，可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-美术生",
        "question": "老师您好，美术与设计类合成总分379，排位29119，请问能报考华立学院吗？能报考那些专业？",
        "answer": "你好，如双过线，建议大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-468录取",
        "question": "广东省考生物化生468分可能被土木工程录取么，如果不录取，入学后可转专业么",
        "answer": "你好，高出本科线26分，可第一院校专业组大胆填报，录取机会较大。大一第一学期末可申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东历史类考生排位81269能录取汉语言文学专业吗？",
        "answer": "你好，建议第一院校专业组大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东省文科生历史类排名八万一可以上吗",
        "answer": "你好，建议第一院校专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东美术生",
        "question": "广东2024美术生总分442，排位16954被贵校专业视传录取的机率大吗？",
        "answer": "你好，如双上线，这个排位适合填报我校，机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东文科排位8万8有机会报考该院校的哪些专业",
        "answer": "你好，招生专业可具体查阅专业目录，把最想读的专业放第一专业填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东文科排位8万8有机会报考该院校的哪些专业",
        "answer": "你好，高出本科线10分左右，第一院校专业组大胆填报，把想读的专业放第一专业，一次类推"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "老师你好，请问广东历史本科总分435，排位89652，能上贵校的会计学吗？",
        "answer": "你好，高出省控制线17分，优势比较大，建议大胆填报，把想读的专业会计学放第一专业填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东历史类考生，今年考了432 排名91906，是否有希望被贵校录取呢",
        "answer": "你好，高出省控制线14分，建议第一院校专业组大胆填报，机会比较大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-专业极差",
        "question": "2024广东历史考生 询问贵校的所有专业是否存在专业极差",
        "answer": "你好，我校不存在专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东历史类排位86981报学前教育稳吗",
        "question": "汉语言跟小学教育也稳吗",
        "answer": "你好，第一院校大胆填报，把最想读的专业放第一专业填，依次类推，提高出档机会"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-2024",
        "question": "老师您好，请问广东物化生444分考生有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，高出2分，分数优势一般，建议多关注我校江门校区和国际班对应的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东音乐考生排位6700录取的几率大不大啊",
        "answer": "你好，今年音乐类扩招，如双线上了本科线，建议第一专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取与投档比",
        "question": "本人河南文科考生，高考成绩434分，全省排名91935，会不会被录取？ 投档比是多少？",
        "answer": "你好，去年河南高出本科线几分，如果上了河南本科线，可大胆填报，后面院校依次填好"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-美术生",
        "question": "老师您好，文化美术双过线，美术与设计类合成总分436，排位18365，请问能报考华立学院吗？能报考那些专业？",
        "answer": "你好，这个排位和去年比较吻合，建议第一院校专业组大胆填报，后面院校也依次填报好"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-招生",
        "question": "你好，老师。我想问一下历史今年刚刚达到本科线，有机会被贵校录取吗?还有学费大概是多少呢",
        "answer": "你好，如果历史刚过本科线，建议多留意我校江门校区和国际班对应的专业组，第一院校专业组大胆冲一下。学费普通班33800元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-专业科目录取",
        "question": "广东考生，物化地，总分477分，排名188932名次。 可选工科类专业有哪些？以后可以转专业吗？或者双修学位吗？",
        "answer": "你好，你的分数报考我校优势比较大，把你最想读的专业放第一专业，工科专业热门的有计算机科学与技术、电气工程及其自动化等，理科有药学、中药学等。大一第一学期末可以留意转专业通知，大一第二学期也可以申请辅修学位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-咨询",
        "question": "广东考生物化生考生470，排名201846，报考贵校机会如何？哪些专业录取可能性较大？",
        "answer": "你好，这个分数排位报考我校优势比较大，建议第一院校专业组大胆填报，把最想读的专业放第一专业填报，依次填报，提高录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "您好重庆物化政429分被您校录取概率大吗",
        "answer": "你好，重庆去年理科录取最低分高出省本科线8分，如过了省本科线可大胆冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-投档比例",
        "question": "投档比例是1：1吗",
        "answer": "你好，是的，1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-学费",
        "question": "学费多少",
        "answer": "普通班33800元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-咨询招生",
        "question": "物化地考生448可以报考贵校会计学专业吗？排位241498？进入贵校几率大吗？会不会很大几率面临被调剂的风险？",
        "answer": "你好，高出6分，建议多留意我校江门校区和国际班对应的专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东考生物理类排位212560 分数464 能报考计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "你好，高出省本科线22分，建议第一院校专业组大胆冲，把最想读的计算机与科学技术放第一专业填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "贵校205专业组一定要求物化绑定吗，物生地组合不能报？",
        "answer": "你好，选考科目是根据教育部指引确定，以专业目录公布为准"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "我是物理类考生，本科线442，我450，录取该校的机率大吗？建议填报吗？",
        "answer": "你好，高出省本科线8分，建议多关注我校江门校区和国际班对应的专业组及专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东美术生",
        "question": "广东美术双过线，综合442 ，排位16777，报考贵校能录取的到吗？谢谢！",
        "answer": "你好，建议第一院校专业组大胆冲"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政有希望上该校吗",
        "answer": "你好。高出省本科线3分，优势不大，建议多留意我校江门校区和国际班专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-物生地能报考贵校本科那些专业",
        "question": "在《2024年拟在粤招生普通高校的本专科专业选考科目要求（3+1+2模式）》中没能找到贵校的选科要求，特来询问本科的选科要求",
        "answer": "你好，可以通过2024年专业目录查阅，或者关注我校公众号查看我校招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东考生物理类分数464报考贵校计算机科学与技术有戏吗",
        "answer": "你好，如你是物理+化学考生，建议第一院校专业组大胆填报，把最想读的专业放第一专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-老师你好海南考生512排名三万三有机会进入会计学和财务管理吗",
        "question": "3+3 全文",
        "answer": "你好，如上了海南本科线，建议第一院校专业组大胆填报，去年我们高出海南省最低控制线5-6分。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "老师你好！我想问一下，2024届广东历史类考生分数435，本科排位89652。能否报考贵校的汉语言文学和法学专业？",
        "answer": "你好，高出省本科控制线7分，建议大胆填报。学校有汉语言文学，这个专业比较热门，建议填报了这个专业后，其它的专业依次也要填报，提高出档机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-历史类，没有选化学，能报考吗？",
        "question": "历史类，没有选化学，能报考吗？",
        "answer": "你好，我们历史类招生专业再选科目不再限制，可以对应查阅专业目录，里面有详细信息"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "河南理科考生412分有机会被录取吗？转专业需要什么代价和条件",
        "answer": "你好，如上了河南理科本科最低控制线，建议大胆报考。转专业每年要求不同，具体通知学校会在第一学期末左右公布。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "历史类440 排位84948 可以报考贵校的会计学专业吗",
        "answer": "你好，高出省本科控制线8分，建议大胆填报。会计学这个专业比较热门，建议填报了这个专业后，其它的专业依次也要填报，提高出档机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "历史类历生政431排位92902选那个专业录取机会大",
        "answer": "你好，高出省本科控制线3分，分数优势一般，可以重点留意一下我们江门校区和国际班对应的专业组。经济情况较好，有出国意愿的，建议重点关注一下我们国际班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "老师好，广东考生物理类461分，排位218599被贵校汉语言文学或小学教育专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好。高出省本科线19分，有比较大优势，建议第一院校专业组大胆填报，可把最想读的汉语言文学和小学教育放在第一和第二专业，后面专业依次填报，提高出档机会"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好老师，我高中学的是日语，进去之后再重新学回英语可以吗？谢谢",
        "answer": "你好，可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好，老师。请问历史431排名92991有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好，高出省本科控制线3分，分数优势一般，可以重点留意一下我们江门校区和国际班对应的专业组。经济情况较好，有出国意愿的，建议重点关注一下我们国际班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东物化生女生，449，排位24万，可否被录取",
        "answer": "你好，高出省本科控制线7分，建议第一院校专业组大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "419低于本科线，30w排位有可能吗",
        "answer": "你好，没达到本科最低控制线，建议填报好专科志愿，可留意广州华立科技职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物生地",
        "question": "460分排位22W能被贵校汉语言专业录取吗？学费是多少啊？",
        "answer": "你好，高出省本科最低控制线18分，建议第一院校专业组大胆填报，后面专业也依次填报，提高出档机会。我校汉语言文学学费是33800元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物理类物生政448分排位242827",
        "question": "如果选调剂的话能否进贵校，如果有幸被录取的话能否转专业呢",
        "answer": "你好，高出省本科控制线6分，分数优势一般，可以重点留意一下我们江门校区和国际班对应的专业组。经济情况较好，有出国意愿的，建议重点关注一下我们国际班专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广州华立",
        "question": "河南理科400有希望进贵校吗？",
        "answer": "你好，河南2023年河南理科最低录取分数线421分（省控制线409分），如上了河南省本科线建议大胆填报，后面院校依次填报好"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "请问广东468省排名206290报考本校风景园林专业被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，参看去年的排位，你的分数比较吻合，可第一院校专业组填报我校对应风景园林所在的专业组（专业组206），并把最想报读的风景园林放在第一个专业，录取几率是比较大的。后面院校专业组和专业记得也要依次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "老师你好！我想请问历史类431排位93033能被贵校哪些专业录取的机会大一些",
        "answer": "你好，高出省线3分，优势不大，合理定位，如家庭经济许可，也有出国意愿，建议关注一下我们历史类对应的专业组207国际班，把最想读的专业放第一专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-四川文科",
        "question": "您好，四川文科4799位次57442可以报考贵校吗？希望大吗",
        "answer": "你好，如上了四川本科线，大胆填报，后面院校依次填报好"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-宿舍",
        "question": "老师你好，请问贵校今年的宿舍费用可以说一下吗",
        "answer": "你好，还没收到今年宿舍费最新信息，目前的住宿费是2300-5600元/学年，不同宿舍类型不同收费，可继续留意学校官网信息"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东物生地442分排位253135",
        "question": "是否有机会被贵校录取",
        "answer": "你好，刚过省线，优势不大，合理定位，如经济情况较好，也有出国意愿，建议关注一下我校专业组202国际班招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-投档比",
        "question": "老师你好，请问贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "你好，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "老师你好，广东考生，高考物理类总分469，全省排名204788，想报考贵校的网络与新媒体、计算机科学与技术、数据科学与大数据技术，服从调剂，录取率大吗？",
        "answer": "你好，如你的选考科目是物理+化学，以上专业均可报考，以上三个专业对应不同专业组，请认真查看专业目录报考，高出省线27分，报我校优势比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-24年高考生458分，位次224322可以报吗",
        "question": "24年高考生458分，位次224322可以报吗",
        "answer": "你好，高出省线16分，和我校去年分数相差不大，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-报考，录取",
        "question": "请问历史类451能报考贵校吗",
        "answer": "你好，历史类高出省线23分，报考我校优势比较大，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "你好，高出14分，报考我校有一定优势，可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-录取",
        "question": "你好！广东省物理生政考生位次210418，直接报的话推荐哪些专业呢？入学后是否可以转专业？",
        "answer": "你好，可查阅专业目录对照今年物+不限可报考的专业，因今年选考科目改革，建议合理定位，根据自己想读、比较想读的专业依次填报。按省教育厅规定，新生第一学期不能转专业，第一学期末左右学校会发转专业通知，可留意。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-河南文科429，位次96702",
        "question": "河南文科429，位次96702，报贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，河南去年文科录取最低分467分，高出省控制线2分，如你的分数上了河南省本科线，建议大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立学院",
        "title": "广州华立学院-广东省是按平行志愿录取吗",
        "question": "广东省是按平行还是顺序 因为看招生章程里不同省份好像有不同录取规则",
        "answer": "你好，广东省是平行志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东省物理类463，想问问贵校去年的提档线是多少分",
        "answer": "你好，去年我校物理1组最低排位21.1万，物理2组最低排位21.7万。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-咨询",
        "question": "您好，广东物化生468排名205923是否能报考贵校的215、231专业组，如果在贵校学习可以转专业吗以及231专业组与澳大利亚昆士兰科技大学的联合培养项目的培养方式和获得的学位",
        "answer": "你好，该排位录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取咨询",
        "question": "你好 请问广东文科分数439排位八万六左右能上贵校汉语言文学专业或者商务英语专业吗？",
        "answer": "你好，汉语言文学录取机会不大，商务英语专业机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-校区",
        "question": "校区是如何分配的呢？不同专业的校区分配情况是怎样的？",
        "answer": "你好，今年新生都在肇庆校区，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东历史美术",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "你好，新生4年在肇庆校区就读。 今年排位在20000以内可以大胆填报。 服从调剂不会退档。暂无双学位、研究生点。学校有针对优秀应届毕业生的推优保研项目，具体以毕业生当年规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东美术生文化370，美术193，综合分426，双过线，排位20821，想朝贵校视觉传达设计方向发展，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以冲，建议勾选服从调剂，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-音乐学",
        "question": "438可以上贵校的音乐学专业吗？",
        "answer": "你好，我校今年首次招收音乐类专业，招生名额200。考生在本科线上可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-咨询",
        "question": "请问我是历史考生450排名在76411，想报考汉语言文学或者法学，机会大吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-法学中外合办的专业是否安排了出国学习",
        "question": "法学中外合办项目是否有安排出国学习",
        "answer": "你好，法学中外班项目在第四年后符合出国条件的可以自行决定是否出国学习。具体请来电咨询15013136683."
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比多少呢？",
        "answer": "一比一"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "你好，江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "您好，我校去年在江西省历史类超本科线综合分15分录取，请考生参考。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东物生地453有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，可以多填报我校多个专业组多个专业，增加录取机会，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-日语",
        "question": "美术日语生录取后可修日语，用日语替代英语成绩吗",
        "answer": "你好，我校公共外语可选英语、日语、法语。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "想问问贵校去年的提档线是多少分",
        "answer": "你好，我校去年物理1组最低排位21.1万，物理2组最低排位21.7万。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "贵校今年本科在安徽招哪些专业的人？安徽历史组462，排名45236有机会录取贵校吗？希望老师可以回答我，谢谢。",
        "answer": "您好，我校今年在安徽省历史类本科招收金融学、国际经济与贸易、会计学、财务管理、市场营销、人力资源管理、法学、社会工作、行政管理、英语、汉语言文学、新闻学、广告学专业。\n      参考我校去年最低排位47941，考生录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取机会",
        "question": "你好，广东史政地440分，排名84436，贵校汉语言文学能录取到吗？",
        "answer": "你好，难度较大，建议报考我校其他专业组，机会较大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：视觉传达设计类、动画 今年能否被贵校录取",
        "answer": "您好！可参考我校去年在浙江美术类最低录取分519（B-11690），建议可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "今年历史类排位8w2被贵校汉语言文学专业录取机会大吗",
        "answer": "你好，难度较大，建议报考其他专业组，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "今年历史类7w8排名进贵校法学系希望大吗",
        "answer": "你好，难度较大，可以冲，建议报考其他专业组，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-要求",
        "question": "请问贵校法学系对视力有要求吗",
        "answer": "你好，无视力要求，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-请问今年广东历史类排位八万二，分数443还有机会录到贵校的汉",
        "question": "请问今年的录取是否和去年一样是不退档不调剂？",
        "answer": "你好，你好，专业组内只有一个专业的，不存在调剂和退档风险。多个专业的专业组，建议填写服从调剂，否则有可能有退档风险。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.可以报考什么专业？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "你好，该排位可报考我校所有专业组，建议报考我校多个专业增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东物理473排位197000左右有机会上贵校的软件工程吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "你好！机会非常大，可以大胆填报。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-考研率",
        "question": "全文生，四百六，想问一下贵校考研率",
        "answer": "你好，我校去年考研上线了约2%。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-历史",
        "question": "443历史 排82000能稳上法学吗",
        "answer": "你好，难度较大，建议报考其他专业组，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-填报",
        "question": "您好，我是福建历政地考生高考成绩443，排名23919，超过省控线12分，上你校汉语言文学的概率大吗",
        "answer": "您好！去年我校有补录，请大胆填报！谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东美术生",
        "question": "综合分448排名15162，能录取你校的动画专业吗",
        "answer": "你好，难度较大，可以冲，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-扩招问题",
        "question": "请问今年该校扩招专业是什么，相应的人数分别是多少。",
        "answer": "你好，我校今年各专业计划变化不大，具体请查看《报考指南》及《专业目录》。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-g体育生",
        "question": "487综合，排位9566可以报贵院校吗？",
        "answer": "你好，有机会，建议填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "请问物理类分数444排位249734有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，建议选择报考我校建筑、管理、外语类专业，以及国际班专业，增加录取机会，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "你好，我校无专业级差，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东省历史类考生 分数438 排位86746",
        "question": "能否报考贵校的202专业组的汉语言文学呢？去年录取的最低排位在多少呢？",
        "answer": "你好，我校今年汉语言文学单列专业组招生，预计今年排位会在7到8万内。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东历史选科463分 可以被贵校法学专业录取吗",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "江西历政地477分.位44519报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，我校去年在江西省历史类超本科线综合分15分录取，请考生参考。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-请问物化组合的选择哪个专业报考比较容易进？",
        "question": "分数刚过本科线不多",
        "answer": "你好，建议填报我校外语类、经管类、土木类、以及国际班专业组，增加录取机会。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东物化生考生442排名253435有机会报考吗 服从调剂 有哪些专业组",
        "answer": "你好，建议报考我校的建筑类、管理类、外语类专业组，增加录取机会，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-体育生录取",
        "question": "广东广州市从化生：体育综合分484，排位7015，能稳报贵校不滑档退档吗？服从调剂。",
        "answer": "你好，去年最低综合排位为8900左右，考生可大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-播音与主持专业",
        "question": "历史类总分356，专业分222，合成总分436，排位1671 报贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好，本科过线都可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "历史432排名91686，可以入读本校的会计学吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-专业报考",
        "question": "您好，我是广东省历史类考生分数476排位55922，想报考贵校的法学专业，请问有多大的录取概率？在进入贵校后，有强烈入党意愿，可以介绍一下相关政策吗？",
        "answer": "你好，机会极大，入校后，学校会根据学生课程成绩、志愿服务时长等因素择优选拔入党人员，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广州应用科技学院",
        "question": "广东历史447.排78579.机会录取到贵校的法学和汉语言文学吗",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "您好！请问广东省物理类460分想上贵校能录取吗？如果填报了贵校有没有被退档的风险？",
        "answer": "你好，若报考含有多个专业的专业组，则建议勾选该专业组内的“服从”调剂选项，否则有退档风险。 报考单个专业的专业组，不存在退档或调剂风险。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东物理461省排名219270，能否被贵校法学专业录取？",
        "question": "广东物理461省排名219270，能否被贵校法学专业录取？",
        "answer": "你好，难度较大，建议报考我校其他专业组，或者含法学专业的中外联合培养专业组。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广州",
        "question": "四川美术综合450录取希望大吗？",
        "answer": "您好，过本科线上，请考生大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-关于日语生报考问题",
        "question": "贵校的外语课程不设日语，请问这对日语生报考贵校有影响吗？",
        "answer": "你好，不影响报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东历史类排名77352，录本校可能性大吗",
        "answer": "你好，机会很大，建议填报我校多个专业组，增加录取机会，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取，服从调剂",
        "question": "广东美术综合分451排名14,435能被广州应用科技学院录取吗？如果服从调剂，是在专业组内调剂还是跨专业组调剂？",
        "answer": "你好，有难度，可以冲。建议服从调剂。调剂仅限于本专业组内的专业进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东体育双过线，总分478，排位10831，有机会填报我校的体育本科专业吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广州应用科技学院",
        "question": "物理类排位21w有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，可以冲我校的计算机类、机械类专业，其他管理类、建筑类、外语类也可以选择填报，增加录取机会，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东物理类考生 排位2350281录取几率大吗",
        "answer": "你好，可以填报我校多个专业组，增加录取机会，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取&middot;",
        "question": "物理考生470排位202946有几率被贵校录取吗",
        "answer": "你好，机会非常大，请大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东理科",
        "question": "广东物生地469，位次20万左右，能报吗",
        "answer": "你好，录取机会非常大，请大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "河南省理科420省排名287723超本科线24分会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校暂无河南招生名额，感谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东历史454排位72653，有机会进入法学或汉语言文学专业",
        "question": "广东历史454排位72653，有机会进入法学或汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好，机会非常大，请大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-体育",
        "question": "请问四川体育75.06文化354能够录取贵校运动康复或者其他体育类专业吗",
        "answer": "您好，可报考社会体育指导与管理、休闲体育、体能训练、运动康复专业。过本科线上，请考生大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "2024广东全文考生440，排位82772，第一志填报贵校汉语言文学录取几率大吗",
        "answer": "你好，机会不大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东物化生473分排195753名。 被贵校录取可能性多大",
        "question": "报工科可能性多大",
        "answer": "你好，机会非常大，请大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "你好，机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是100%吗",
        "answer": "是的，一比一投档，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东 物理考生十八万八千报法学 稳吗",
        "answer": "稳"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东考生，物理方向423分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，可以填报我校多个专业组，增加录取机会。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东物理类468排位206439报考贵校法学专业，能录取吗？",
        "question": "广东物理类468排位206439报考贵校法学专业，能录取吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-法学",
        "question": "法学个性发展平台课程学生可以自由选择民商法吗？",
        "answer": "可以，二年级时学校会通知学生进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-学校每年会组织篮球赛足球赛吗",
        "question": "学校每年会组织篮球赛足球赛吗",
        "answer": "你好，我校每年有学院的篮球和足球比赛，学生活动每周至少一场以上，欢迎同学踊跃参与，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-转专业有门槛吗",
        "question": "转专业有门槛吗",
        "answer": "你好，具体安排有待学生申请情况而定，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-江西纯文488",
        "question": "请问我机会上贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在江西省历史类超本科线综合分15分录取，请考生参考。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-投档",
        "question": "请问贵校214和 215专业投档比是多少？",
        "answer": "一比一投档，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "2024年广东历史类位次在80345有机会进入贵校汉本科批语言文学类或法学专业吗",
        "answer": "你好，难度较大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-历史类七万五有机会汉语言吗",
        "question": "只想报考汉语言 但是贵校汉语言缩招了",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-体育",
        "question": "老师你好，我是四川考生体育75文化368，今年有希望被贵校录取吗，如果遵从调剂会被退档吗",
        "answer": "您好，过本科线上，服从调剂不会被退档，请考生大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-体育类",
        "question": "体育综合分457，综合排位13642",
        "answer": "你好，难度较大，建议9000排位左右有机会，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东理科454报计算机有希望吗",
        "question": "想学计算机",
        "answer": "你好，建议排位21万以内的学生可以冲一下，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "您好，去年我校在江苏美术历史类录取最低综合分超本科线39分，请考生参考填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "question": "江苏美术生，文科，451分，排名16041，能报吗？",
        "answer": "您好，去年我校在江苏美术历史类录取最低综合分超本科线39分，请考生参考填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-江苏美术生综合分446",
        "question": "史地政，位次16842录取概率大吗？",
        "answer": "您好，去年我校在江苏美术历史类录取最低综合分超本科线39分，请考生参考填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-体育",
        "question": "体育分457可以报运动康复",
        "answer": "你好，建议排位在9000以内的学生报考机会较大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-四川美术生文科综合分465沈排名17,495",
        "question": "认可四川省的加分政策吗？请问？文化360专业223.35双上线，请问有多大的概率上？",
        "answer": "您好，过本科线上，请考生大胆填报，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广州应用技术学院",
        "question": "河南理科考生399分，压本科线三分，报考咱们学校有希望吗？",
        "answer": "您好，我校暂无河南招生名额，感谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东历史类447分，位次79072，贵校的汉语言文学能招到吗",
        "question": "广东历史类447分，位次79072，请问今年贵校的汉语言文学能招到吗？谢谢！",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东历生政447分，位次79072，能上汉语言文学吗？",
        "question": "广东历生政447分，位次79072，能上汉语言文学吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少，不同年级学习地区是否不同",
        "answer": "你好，我校投档比例为一比一，前三年在肇庆校区学习，第四年外出实习。谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-专业录取咨询",
        "question": "1.广东考生历史467，排位62188，报考学校的汉语言文学，法学，会计学这些专业，分别是否妥当，这些专业如果我服从调剂，分别是否会被退档；2.如果被调剂到不喜欢的专业，未来可以转专业吗？转专业的要求是什么？；3.我的分数是否分别有被这些专业录取的可能？4.本院校这些专业考研率是多少？...[详细]",
        "answer": "你好，该排位可以大胆填报我校法学、汉语言文学专业组。投档成功后，不会调剂或退档。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-报考",
        "question": "福建考生物理461分推荐报考吗，可报考哪些专业",
        "answer": "您好！我校去年在福建省物理本科线上10分录取。可选择报考车辆工程、智能制造工程、电气工程及其自动化、电子信息工程、机械电子工程、人工智能、计算机科学与技术、软件工程、网络工程、物联网工程、数字媒体技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东美术双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "您好，难度较大，可选择报国际班冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-招生",
        "question": "请问贵校今年在福建有招法学类吗",
        "answer": "您好！我校今年在福建物理类未设法学专业招生。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-体育类一分一段表上双过线7100的排位报您校可以吗",
        "question": "体育类一分一段表上双过线7100的排位报您校可以吗",
        "answer": "您好，可以冲一下，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东物455排位230000有机会吗",
        "question": "广东物455排位230000有机会吗",
        "answer": "您好，可以冲一下我校金融财会、外语类、土建类专业，报国际班专业组保底。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "老师您好，广东高考分数455 本科排名229490 选科物生地有机会被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "你好，法学专业录取机会较小，可考虑报考我校法学（中外联合培养），谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "您好本人广东470分排位202375贵校录取的几率大吗愿意服从调剂",
        "answer": "你好，机会很大，适合报考我校所有专业组，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-汉语言文学",
        "question": "广东24高考453排位73555有希望录取贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "你好，机会很大。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东分数463，排位215237有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以报考我校，其中汉语言文学、法学、计算机类、机械类的专业组需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "贵校今年本科在安徽招哪些专业的人？安徽历史组462，排名45236有机会录取贵校吗？希望老师可以回答我，谢谢。",
        "answer": "您好，我校今年在安徽省历史类本科招收金融学、国际经济与贸易、会计学、财务管理、市场营销、人力资源管理、法学、社会工作、行政管理、英语、汉语言文学、新闻学、广告学专业。\n      参考我校去年最低排位47941，考生录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-我想报考体育教育,体育综合分472排位11692能否录用？",
        "question": "我想报考体育教育,体育综合分472排位11692能否录用？ 按照体育双上线的人数来算，我的排位是在7598,而去年招收的投档最低排位是8132,是否能投档本学校？",
        "answer": "你好，我校无体育教育专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东物生地468位次206492学日语能否被贵校录取",
        "answer": "您好，请大胆填报，录取机会极大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-我想报考体育教育,体育综合分472排位11692能否录用？",
        "question": "我想报考体育教育,体育综合分472排位11692能否录用？ 按照体育双上线的人数来算，我的排位是在7598,而去年招收的投档最低排位是8132,是否能投档本学校？",
        "answer": "您好，我校无体育教育专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-专业极差",
        "question": "2024广东历史考生 询问贵校所有专业有无存在专业极差？",
        "answer": "你好，我校无专业级差，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东物理考生",
        "question": "高考成绩469，排位204529，有机会报考贵校计算机等高新技术专业吗？一旦提档了会不会退档？",
        "answer": "你好，去年录取最低排位为21.1万，该排位报读计算机组专业录取机会大。 建议考生勾选服从调剂，同时尽可能多填报该专业组的多个专业，增加被录取的机会。未勾选服从调剂的，有被退档的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-咨询",
        "question": "广东考生物化生考生470，排名201846，报考贵校机会如何？哪些专业录取可能性较大？",
        "answer": "你好，该排位适合报考我校所有专业组，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东考生",
        "question": "广东考生470省排201409 请问报考电气被录取可能性有多大 投档比是多少 今年扩招吗 谢谢老师！",
        "answer": "您好！去年录取排位为21.1万，该排位录取机会大。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广西政史地418分，位次大概在44000,报考本校汉语言文学专业或者法学专业有望录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在广西省文史类超本科线15分录取，请考生参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-你好！请问广东物化生440，排位25.3万",
        "question": "有机会读贵校吗",
        "answer": "您好！我校目前仅招收本科批次学生。广东省物理本科控制线为442分，请考虑报考专科批次。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-海南录取问题",
        "question": "海南514分，排位33109，物生地，可以录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年在海南省限选物理类专业在本科线上24分录取，不限科目类专业在28分以上录取。请参考。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-普通的法学和中英联合培养的法学、中外联合培养的法学有何区别",
        "question": "贵校文科201专业组的法学和227专业组的法学、229专业组的法学有什么不同？",
        "answer": "您好，201组法学专业学费为31800元/年、227和229组法学专业为对接境外高校的本硕连读专业，学费为41800元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "你好，请问江西省美术生文化350专业203有机会报贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在江西省美术类超本科线综合分26.5分录取，请考生参考。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-福建321",
        "question": "你好，福建历史（地理政治） 321 ，体育85.48，综合545.07，体育位次2301，有希望上贵校的体育专业吗？",
        "answer": "您好，我校在福建省暂无体育类招生，非常感谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "你好，我是江西美术考生，综合分455有希望吗",
        "answer": "你好，我校去年在江西美术类本科线上26.5分录取，请考生参考。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-你好广东体育类474 排位11378 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "你好广东体育类474 排位11378 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！有难度，可选择冲，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-是否能录取",
        "question": "本人总分465，排名63685，是否能录取到贵校的汉语言专业",
        "answer": "您好，录取机会很大，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取，提档比，服从调剂",
        "question": "请问提档比例是多少？服从调剂就不会退档吗？是否有专业级差？广东美术综合分451排名14,435有机会录得上吗？",
        "answer": "您好。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东物理考试，排位216007 分数462，想报考贵校法学专业，有机会录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，难度较大，建议考虑报考法学（中英联培）、法学（中外联培）。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "你好老师，请问历史类排名八万六千多可以被您校录取概率大吗？填报哪个专业组更有保障呢？",
        "answer": "您好，法学、汉语言组专业难度较大，但可以冲。其他专业组都可以填报，增加录取机会。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东广州文科总分469，请问被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，机会很大，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-咨询选科",
        "question": "请问贵校的专业有选科要求么？",
        "answer": "你好，我校计算机类、机械类、电气类专业要求选考化学，其他专业无再选要求。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-海南录取问题",
        "question": "海南514分，综合排名33109，物生地，能报本校吗？",
        "answer": "你好，我校去年在海南省限选物理类专业在本科线上24分录取，不限科目类专业在28分以上录取。请参考。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-投挡与录取",
        "question": "广东考生历史类7万3名左右，报考贵校，能否过贵校的汉语文文学和小学教育的最低投档线？",
        "answer": "您好，该排位包我校汉语言文学专业应该有机会，请放在冲的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "我是2024广东考生历史类453分排位73549，请问报考贵校的汉语言文学和小学教育的机会大吗？我看了贵校的去年的招生计划汉语文文学招150人，却录取了600多人。请问多出计划的人会被调剂到其他专业组吗？",
        "answer": "你好，报考机会大，建议放在前面冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-湖北历史方向433，可以报考到贵校吗",
        "question": "湖北历史方向433，可以报考到贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在本科线上12分录取，请考生参考。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "老师好，请问广东考生物理类461分，排位218599能不能被贵校汉语言文学专业录取？如果服从调剂录取概率是否很大？",
        "answer": "您好，可以冲一下。因为该专业组只有汉语言文学专业，不存在调剂或退档，只要投档进来即录取。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东物生地",
        "question": "460分排位22w能被贵校汉语言文学专业录取吗？贵校收费标准是学费加住宿费多少钱一年？贵校是多少人一个宿舍？",
        "answer": "你好，22W排位报汉语言文学难度较大。 "
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-咨询",
        "question": "老师你好，广东文科421，排位102677，有机会被贵校录取吗？谢谢老师",
        "answer": "你好，广东历史本科线为428.该阶段无法报考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-转专业",
        "question": "贵校是否支持转专业？转专业困难吗",
        "answer": "你好，入学后视申请情况而定。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-调剂",
        "question": "广东文科考生431分，排位92732，能否考进贵校",
        "answer": "你好，可以选择我校209-213,223-229专业组，多填报专业组的多个专业，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-志愿填报",
        "question": "您好 请问湖北文科440排位42172有机会报考贵校吗",
        "answer": "     您好！我校去年历史类在线上12分录取。请考生参考填报。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东历史生省排位61000能被贵校的法学专业录取吗？",
        "question": "广东历史生省排位61000能被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "您好，录取机会非常大。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东物理+化457 排位226429 服从调剂能录吗？",
        "question": "广东物理+化457 排位226429 ，投档电气/机械组或计算机组，服从调剂能录吗？",
        "answer": "你好，可以冲刺一下，只要能投档进来，服从调剂的都能录取。 谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-学费",
        "question": "您好，汉语言文学和法学专业每年学费多少？",
        "answer": "你好，学费为31800元/年。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-报考问题",
        "question": "451分能报考吗？",
        "answer": "你好，建议报考216,219-223,230-237专业组。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "今年广东历史类448能报考贵校的法律专业吗",
        "answer": "你好，法学专业可以冲一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-投档比",
        "question": "老师你好，请问贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校投档比例为一比一，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "老师你好，广东考生，高考物理类总分469，全省排名204788，想报考贵校的网络工程、计算机科学与技术、软件工程、数据科学与大数据技术，服从调剂，录取率大吗？",
        "answer": "你好，录取机会很大。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-体育生录取",
        "question": "文化分和体育分均过线，合计495，排位88**，报贵校有机会录到吗？",
        "answer": "你好，参考我校去年排位8900多，今年有扩招，录取机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取分数",
        "question": "你好 今天物理类分数453能报考贵校电子信息工程专业吗 退档几率大吗",
        "answer": "你好，可以冲一下。若选择服从调剂，则不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，可以选择我校216/219/220/221/222/223。230-237等多个专业组，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东高考历史类",
        "question": "广东高考历史类463 想报考贵校的法学专业 有机会吗？",
        "answer": "你好，难度较大，可以冲。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东物理类分数4617排名218636可以作为冲吗",
        "answer": "您好，冲击汉语言或法学的难度较大。其他专业组可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-广东体育类484 排名10000能录取吗",
        "question": "广东体育类484 排名10000能录取吗",
        "answer": "您好，我校去年最低排位约8900，今年有扩招，建议可冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "您好，法学、汉语言文学以外的专业组录取机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-录取",
        "question": "今年广东高考分数455 本科排名229490 选科物生地有机会录取吗？",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-今年贵校有汉语言文学吗？历史类450分能招到吗？",
        "question": "今年贵校有汉语言文学吗？历史类450分能招到吗？",
        "answer": "您好！我校2024年历史类有汉语言文学专业招生。可参考2023年录取分为448分。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州应用科技学院",
        "title": "广州应用科技学院-可以转专业吗？有什么条件？",
        "question": "可以转专业吗？有什么条件？",
        "answer": "您好！新生入学后，可向所在二级学院提出转专业申请，由相关专业的二级学院及教务处按照有关规定进行审批。谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "请问广东考生历史类487，排位47289，能报考贵校的汉语言文字专业吗",
        "answer": "去年录取最低排位接近5万，有机会被录取，平行志愿，按自己喜欢把专业排序，写满6个，服从调剂。如果未录取心仪专业，就第一学期末申请转去心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-进入学校",
        "question": "广东美术生历政地排名10480有机会进入贵校吗",
        "answer": "比去年最低录取排位略低，平行志愿，可以冲一下，尽量排在前面，按冲稳保原则，专业组志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "我的小孩是广东物理+化学考生168000考生能录取吗",
        "answer": "去年物理类录取最低排位15.7万。今年物化绑定，会有浮动。喜欢学校，可以冲一下，有机会。平行志愿，按冲稳保原则，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-珠海科技学院",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "对比去年，有很大机会。平行志愿，冲稳保队列搭配合理，专业服从调剂。感谢你对我校的关注！祝你金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东物化政492排名162227能选专业吗",
        "answer": "去年物理类录取最低排位15.7万。今年物化绑定，会有浮动。喜欢学校，可以排在前面，有机会。平行志愿，按冲稳保原则，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-报考",
        "question": "广东历史类考生447可报贵校吗？",
        "answer": "过了本科线，就可以填报。你这个成绩排位在78000多，机会不大。去年历史类录取最低人485，排位接近5万。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东物化政490能报你们学校吗",
        "answer": "去年物理类录取最低排位15.7万。今年物化绑定，会有浮动。喜欢学校，可以冲一下，有机会。平行志愿，按冲稳保原则，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广州 美术设计类合成分452有机会录取吗",
        "question": "录取机率",
        "answer": "去年美术类录取最低综合分489，排位10038。如果非常喜欢学校，可以冲一个，后面专业组志愿按冲稳保原则搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东省历政生490 排位45630 今年有多大概率可以上这所学校呢 在服从调剂的情况下能上吗",
        "answer": "比去年最低录取排们略高，有机会，平行志愿，尽量排在前面，按冲稳保原则，专业组志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东考生历史类489排位46180有多大希望录取",
        "answer": "比去年最低录取排们略高，有机会，平行志愿，尽量排在前面，按冲稳保原则，专业组志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东物生政 492，排名16万+，能报考贵校的汉语言吗？",
        "answer": "去年物理录取最低分490分，最低排位15.7万，你这排位，喜欢学校就冲一下，有机会来到学校，如未录取到心仪的专业，第一学期末再申请转去心仪的同类别专业。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-老师好！广西考生物化政，411分，报贵校中药学能录取吗",
        "question": "老师好！广西考生物化政，411分，报贵校中药学能录取吗",
        "answer": "去年理科录取最低分397分，超过省控线50分，排位106000多。今年新高考改革首年，物化绑定，会有浮动，如果喜欢学校，把能报的专业组都报上，尽量排在前面，平行志愿，冲稳保队列搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-我是艺考美术生双上线综合487分，想学视觉传达设计，机会大吗",
        "question": "我是艺考美术生双上线综合487分，想学视觉传达设计，机会大吗",
        "answer": "看综合分与去年相近，不确定排位，去年录取最低排位1万出头，可以参考一下，平行志愿，喜欢学校，可以冲，按冲稳保原则，后面专业组志愿搭配要合理。先争取能来到学校，未来可以转去心仪的同类别专业。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询",
        "question": "安徽考生489 排名14万1能有机会报考贵院校吗？",
        "answer": "去年理工类录取最低撅141000多，与你排位相近。今年新高考改革首年，首次物化绑定，会有浮动，有机会。平行志愿，把能填报的专业组都报上，尽量排在较前的位置，结合成绩根据对学校的喜欢程度排序，冲稳保队列搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取咨询",
        "question": "新疆喀什理工考生303分，34200多位次，在二本普通批次中能报考贵校吗？有希望录取吗？",
        "answer": "去年喀什理工类录取最低分290分，高于本科二批线5分。尽量放在较前面位置，有机会。平行志愿，按冲稳保原则，志愿搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广东物化生486，能录取吗？贵校的提档比例是多少？",
        "question": "广东物化生486，能录取吗？贵校的提档比例是多少？",
        "answer": "去年物理组录取最低分490分，最低录取排位15.7万。今年首次物化绑定，会有浮动。平行志愿，可以冲，把能填报的专业组都报上，结合成绩根据对学校的喜欢程度排序，冲稳保队列搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "福建考生物理组535分，排名49910，可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年物理组录取最低分457，把能填报的专业组都报上，机会较大。尽量放在较前面位置，平行志愿，冲稳保队列搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，我是广东物化生考生，今年高考490，省排165126，有机会上计算机、机械电子、软件工程或财会类专业吗？",
        "answer": "去年物理组录取最低分490分，最低录取排位15.7万。今年首次物化绑定，会有浮动。平行志愿，可以冲，把能填报的专业组都报上，结合成绩根据对学校的喜欢程度排序，冲稳保队列搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广东体育生录取",
        "question": "老师您好，广东体育生双过线，综合分490分，位次6640，有机会录取吗？",
        "answer": "去年广东体育录取最低综合分503，排位6014。如果喜欢学校可以冲，根据对学校的喜欢程度排序，冲稳保队列搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-福建历史类",
        "question": "分数刚好在本科线431位次26634机会怎么样",
        "answer": "对照去年情况，可以冲。平行志愿，冲稳保队列合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-老师好，声乐综合分457，排名3560",
        "question": "老师好，我是广东2024音乐生，只考民族声乐一项，双过线，声乐专业分236，文化324，综合分457，排位3560，想报贵校音乐表演（声乐），请问有机会被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "去年声乐术科项录取最低排位2730。平行志愿，双过线即可填报，如果喜欢学校可以冲，根据对学校的喜欢程度排序，冲稳保队列搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-江西物化生",
        "question": "489/100300能上贵校吗",
        "answer": "去年理科录取最低排位101000多。今年新高考改革首年且物化绑定，你这排位，把能填报的专业都填上，有机会。尽量排在较前面位置。平行志愿，按冲稳保原则，专业组志愿搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-山西考生",
        "question": "您好，我是山西考生，理科，397分，报通信工程或机械制造及其自动化，软件工程、有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在山西在二本C类进行录取，现在山西暂未划定二本C线。暂时根据二本B线进行预测，你成绩距离二本B线21分，去年我校录取成绩低于二本B线36分。填报志愿时，可以尽量排在前面。待二本C线划定后，再详细对比排位等。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-珠海科技",
        "question": "老师好，我是广东2024音乐生，只考民族声乐一项，双过线，声乐专业分236，文化324，综合分457，排位3560，想报贵校音乐表演（声乐），请问有机会被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "去年声乐术科项录取最低排位2730。平行志愿，双过线即可填报，如果喜欢学校可以冲，根据对学校的喜欢程度排序，冲稳保队列搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "老师你好！福建艺术生（历史组）双线均过，综合分433，有希望上贵校吗？谢谢！",
        "answer": "艺术调整变化较大，现有数据无法针对性分析。平行志愿，双过线即可填报。按冲稳保原则，根据自己对学校的喜欢程度排序。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "老师你好！福建考生历史组没有过本科切线，差60分，有机会在征集志愿中被录取吗？谢谢！",
        "answer": "按以往，出现征集的机率较小。而且征集时也不会降分。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "北京考生 497分，排名33000 ，报考贵校电子信息科技与技术、计算机科技与技术，能被录取到这两个专业而不被调剂的成功概率大吗？ 贵校这两个专业本科考研率大约多少？",
        "answer": "去年物理类录取最低分471分，高于本科线23分，最低排位38000，你这排位机会较大。如果能投档过来，被心仪专业录取机会很大。是否考研升学与本人职业生涯规划有很大关系，这两个专业所在的电子信息工程学院和计算机学院考研升学率分别为5.81%，5.25%。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-珠海科技",
        "question": "你好，广东历史，447 ，排78579.有机会录取到贵校吗？服从调剂",
        "answer": "广东历史去年录取最低分485分，排位接近5万。如果非常喜欢学校，可以冲一下，不给自己留遗憾。平行志愿，按冲稳保原则，后续专业组志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广东录取",
        "question": "请问广东历史类考生497排名40976有望进入贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "有机会。平行志愿，按冲稳保原则，专业组志愿搭配要合理。如果喜欢学校，尽量排在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广东物化地492，排16w2前今年能被录到。。。",
        "question": "广东物化地492，排16w2前今年能被录到应用统计学，机器人工程或软件工程吗",
        "answer": "去年物理类最低排位15.7万，今年物化绑定，会有浮动。平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-成绩是否能被录取",
        "question": "河南理科生478分184813排名能上吗",
        "answer": "有机会。平行志愿，按冲稳保原则，院校志愿搭配合理。如果喜欢学校，尽量排在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询录取",
        "question": "广东物化政489分 排名167736 有机会报考吗老师",
        "answer": "去年录取最低排位15.7万，今年物化绑定，会有浮动，平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-专业录取",
        "question": "广东物化地492，排16w2前今年能被录到应用统计学，机器或",
        "answer": "去年物理类最低排位15.7万，今年物化绑定，会有浮动。平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东考生物生地489，排位16万左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年录取最低排位15.7万，平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，把能报的专业组都报上，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，广东历史类482分，排名51177名，被贵校录取的机率大吗？",
        "answer": "去年历史类录取最低排位接近5万，平行志愿，可以冲一下，按冲稳保原则，后面志愿搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询",
        "question": "山西理科389分能被贵校录取吗",
        "answer": "去年山西本科二批线396，我校录取最低分360。今年本科二批线418分，你的成绩389分。平行志愿，按冲稳保原则，院校志愿搭配合理。如果喜欢学校，尽量排在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-招录",
        "question": "河南文科462报考贵校能录取吗",
        "answer": "有机会。去年文科录取最低排位73000，最低分488，高于本科二批线23分。平行志愿，按冲稳保原则，院校志愿搭配合理。如果喜欢学校，尽量排在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-招录",
        "question": "河南文科462报考贵校能录吗",
        "answer": "去年文科录取最低排位73000，最低分488，高于本科二批线23分。平行志愿，按冲稳保原则，院校志愿搭配合理。如果喜欢学校，尽量排在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东考生物生地489，排位16万左右有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年录取最低排位15.7万，平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。如果喜欢学校，尽量排在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "你好，广西全文450，位次31110，有机会被录取吗",
        "answer": "去年录取最低排位4万多，平行志愿，按冲稳保原则，专业组志愿搭配要合理。如果喜欢学校，尽量排在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-转专业",
        "question": "想转专业的话有什么门槛",
        "answer": "今年新实施的专业政策宽松，按时提交转专业申请，最大程度满足学生学习兴趣。同类别专业可以互转。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-湖南录取",
        "question": "湖南历史类471分可以报贵校的汉语言文学专业或其他专业吗",
        "answer": "去年历史类录取最低分454分，高于本科线26分，你的高于本科线33分，机会较大，专业根据自己喜欢排序。平行志愿，按冲稳保原则，专业组志愿搭配合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-福建历史考生 总分463 位次19661",
        "question": "汉语言文学专业是否有希望",
        "answer": "去年历史类录取最低排位23000，你的机会较大。平行志愿，按冲稳保原则，专业组志愿搭配合理，尽量排在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "请问广东物理排位16w多可以上吗",
        "answer": "去年广东物理录取最低排位15.7万，今年物化绑定，会有浮动。平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，有机会，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东省舞蹈表演专业分208，历史类总分307，综合分414，排位1884，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "去年舞蹈录取最低排位1000多位。喜欢学校，文化、专业双过线就可以填报。平行志愿，按冲稳保原则，专业组志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-报考",
        "question": "广东省文科排名5.5w可以报考贵校的非热门专业吗且服从调剂的话",
        "answer": "广东历史类去年录取最低排位接近5万。你的成绩可以冲一下，专业根据自己喜欢排序就好。平行志愿，先争取能进来，按冲稳保原则，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-历史类总分481，排位51830，有机会录取吗？",
        "question": "请问历史类总分481，排位51830/480，排位52410 有机会录取贵校吗？",
        "answer": "去年录取最低排位接近5万，这两个排位面临相同的情况，平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-费用",
        "question": "老师好，请问一年的费用是多少",
        "answer": "学费及住宿费按相关文件执行，详见阳光高考平台-招生章程-收费标准。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "请问广东物政地490分能上吗？",
        "answer": "成绩与去年录取最低分相同，排位略低于去年录取最低排位，平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-湖北考生物化生487，位次100190，能上珠海科技大学吗？",
        "question": "湖北考生物化生487，位次100190，能上珠海科技大学吗？",
        "answer": "湖北去年物理类录取最低排位接近10万，今年物+化，会有浮动，平行志愿，按冲稳保原则，把能报的专业组都报上，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，我是广西物化地考生，排名在13700左右，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "去年广西区理工类录取最低排位接近11万，今年物化绑定，会有浮动，给你带了一些机会。平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生497排名40976有望进入贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "对比去年，你的排位有机会被心仪专业录取。平行志愿，切记服从专业调剂，先争取能来到学校。学校转专业政策宽松，如未录取到心仪专业，第一学期末可申请转去心仪专业。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东物生地495，排名15w，有希望报考吗",
        "answer": "广东物理去年录取是低排位15.7万，但今年物+化绑定，会有浮动。平行志愿，按冲稳保原则，可以冲，把你能报的专业组都报上，有机会，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-湖北考生 首选历史 31500位次 被录取概率大吗",
        "question": "湖北考生 首选历史 31500位次 被录取概率大吗",
        "answer": "湖北历史类去年录取最低排位31000多。平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，有机会录取，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-您好",
        "question": "湖北 文科469 有机会冲一下贵校吗",
        "answer": "湖北文科469，排位大概在31300多，与去年最低排位接近，可以冲。平行志愿，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "老师您好，广东历史类477 排位54722能报考贵校吗",
        "answer": "你好，如果喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询录取专业",
        "question": "您好，广东 物生政522，排名111496，有没有机会报考贵校？",
        "answer": "你好，可以放心大胆的填报，机会非常大，并可以录取到所心仪的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "江西历史469分排名48899名有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，如果喜欢我校，建议可以冲一下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-湖南文科459可以录取吗？",
        "question": "湖南文科4459可以录取吗？",
        "answer": "你好，请附成绩+排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，云南理工科，432分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，请附成绩+排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-请问贵校在辽宁的招生计划",
        "question": "请问贵校物理类今年在辽宁的招生计划，物生地425服从调剂能上贵校吗，如果能上的话可以上什么专业，谢谢",
        "answer": "你好，我校在了宁有招生计划，请附上成绩+排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，河南理科472，位次195178，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，预计机会是非常大的。建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-护理学",
        "question": "我是浙江高生，政史地，578分78114名，能进护理专业吗？谢谢",
        "answer": "你好。预计机会比较大。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，合理填报，把你心仪的专业放在靠前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-贵州历史类",
        "question": "老师您好 贵州文史类分数445 排位41149 报贵校的汉语言文学有希望吗？谢谢老师",
        "answer": "你好，预计机会还是有的。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询",
        "question": "想了解一下贵校的学习环境氛围如何?哪些专业是贵校较好的专业?以及就业前景和升学空间如何?谢谢",
        "answer": "你好，你可以收看抖音和视频号的直播，宣传片完全是实景拍摄，可以全方位的为你介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-请问四川理科479能报读贵校吗",
        "question": "请问四川理科479能报读贵校吗",
        "answer": "你好，请附成绩+排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-请问四川理科479能报读贵校吗",
        "question": "请问四川理科479能报读贵校吗",
        "answer": "你好，请附成绩+排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广东物化生495分",
        "question": "可以报考贵校电子信息专业吗?不想被调剂",
        "answer": "你好，请附成绩+排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-报考",
        "question": "广东物化政468 排位205135 有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，建议考虑排位相近的院校进行志愿填报比较合理，谢谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询",
        "question": "广东省490排名45000左右报考这所学校概率大吗？什么专业比较稳？",
        "answer": "你好，预计机会非常大，并有机会录取到喜欢的专业，基本不会被调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东物化地，排名184972名，有机会录取吗",
        "answer": "你好，如果喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，河南理科446分，位次241179，机械设计制造及自动化可以报吗？",
        "answer": "你好，预计被我校录取机会比较大。平行志愿，利用好“冲稳保”原则，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东物理493分有机会被贵校录取到应用化学专业吗",
        "answer": "你好，请附成绩+排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-你好，老师，四川美术综合分500可以录取到本校吗？",
        "question": "老师，四川美术综合分500能录取到本校吗？",
        "answer": "你好，必须文化课、专业课双过线，才能报考我校。去年我校情况，文化课370、专业课235，录取成绩505.82。但今年综合成绩算法与去年不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-转专业的问题",
        "question": "老师，请问如果我被工科专业录取了，入学后能不能转到经管类的专业？有条件吗？",
        "answer": "你好，可以的。我校今年转专业政策宽松。只要申请，100%可以转成功。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-美术生设计类学费需要多少钱？谢谢老师。",
        "question": "美术生设计类学费需要多少钱？谢谢老师。",
        "answer": "你好，艺术类专业学费34000元/生/学年"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-关于奖学金问题",
        "question": "老师，您好，我是一名来自广西的历史类考生，今年刚过一本线十几分，我想咨询一下贵校的一等新生奖学金是怎样的，描述里并不清楚，还有就是贵校对文科类专业学生跨理工科专业考研持什么态度，希望能收到贵校的答复，谢谢",
        "answer": "你好。为奖励优秀考生报考我校，我校设置新生奖学金，奖励为免除其四年100％学费，要求高考总成绩达到或超过生源省（自治区、直辖市）第一批本科录取最低控制分数线，合并或取消本一批次的省（自治区、直辖市），以其一段线、自主招生控制分数线、特殊类型招生录取控制线等作为本一批次省控线...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广东物化生477 排名188946想报有希望吗?",
        "question": "广东物化生477 排名188946想报有希望吗?",
        "answer": "你好，如果喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东历政地，排位52484，录取机会大吗？后面可以转专业吗？",
        "answer": "你好，如果喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东物化政考生，成绩471，本科排位20万，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，机会不大，请选择成绩和排位相近的院校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-江西理科考生",
        "question": "想问下江西理科465分有希望录取么？",
        "answer": "你好，请附排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东物化地472，排名184900，有机会录取吗",
        "answer": "你好，我校今年增加了招生计划，物化绑定因素影响，如果喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "云南理科437，排名92462，报贵校计算机专业有希望吗",
        "answer": "你好，如果喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广东高考历史类472分排名58233报考贵校录取几率高吗",
        "question": "老师您好，请问广东高考历史类472分排名58233报考贵校录取几率高吗",
        "answer": "你好，如果喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东历史类高考474分，排名57343有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，如果喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，本人为江西考生，历史政治生物组合477，排名4w+有望报贵校吗",
        "answer": "你好，机会不是很大，如果喜欢我校，建议可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，本人为江西考生，历史政治生物组合477，排名4w+有望报贵校吗",
        "answer": "你好，机会不是很大。如果喜欢我校，建议可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好！广东文科（历政地）排位52484，录取机会大吗？",
        "answer": "你好，如果喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "河南理科446分，机械设计制造及自动化专业有可能吗",
        "answer": "你好，请附上排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-河南考生提问",
        "question": "河南文科484有机会吗",
        "answer": "你好，请附上排位，精准为你解答！"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "你好，我是2024广东考生，总分486，排名172246，选科物生政，服从调剂的话有没有机会被贵校录取",
        "answer": "你好！我校今年增加了招生计划，预计录取机会比较大，建议大胆填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询",
        "question": "合成分504.体育分229.文化分400排位7298能录取吗",
        "answer": "你好，我校去年体育录取成绩为503，排位6014，但今年综合分与去年有所不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-志愿",
        "question": "美术生合成分465 排名10906可以填报本校吗",
        "answer": "你好。必须双过线才可以报考我校。去年我校录取成绩为489，排位10038。但今年综合分与去年有所不同，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "广东考生 总分436 全省排名88757 想报贵校健康服务与管理和人力资源管理专业，请问有机会录取吗？",
        "answer": "你好，机会不是很大。你可以选择分数和排位相近的院校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-本科录取",
        "question": "广东省物理考生，433分，可以被贵州本科录取吗",
        "answer": "你好，我校是珠海科技学院，你没有过本科线，不能报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取/考研/辅修",
        "question": "老师，你好！广东广州历史类考生506分，35233万名，想报考贵校的汉语言文学 会计学 国际经济与贸易 英语等专业（即专业组207），并服从调配，被贵校录取的概率有多少？贵校是否有保研机会？如若没有，学生是否有考研机会？是否允许转专业或者辅修双学位？调档比是否为1：1？",
        "answer": "你好！结合你的成绩和排位，你被我校录取的机会是非常大的。我校有与吉大、华师、吉林化工联合培养的全日制硕士，还有与澳门科技大学、澳门城市大学、澳门旅游大学、澳门圣若瑟大学合作的硕士保荐项目。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取/考研/辅修学位",
        "question": "老师，你好！广东广州历史类考生506分，35233万名，想报考贵校的会计学，国际经济与贸易，汉语言文学（师范），英语（示范），商务英语专业，并服从调配，被贵校录取的概率有多少？贵校是否有保研机会？如若没有，学生是否有考研机会？是否允许转专业或者辅修双学位？调档比是否为1：1？",
        "answer": "你好！结合你的成绩和排位，你被我校录取的机会是非常大的。我校有与吉大、华师、吉林化工联合培养的全日制硕士，还有与澳门科技大学、澳门城市大学、澳门旅游大学、澳门圣若瑟大学合作的硕士保荐项目。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-美术录取",
        "question": "广东美术双过线，综合442 ，排位16777，报考贵校视传专业能录取的到吗？谢谢！",
        "answer": "你好，我校2023年录取综合总分489，排位10038。今年综合算法与去年略有不同。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "老师您好 云南理科考生459，排位77000，想报读贵校的机械设计制造及其自动化，机会大吗？",
        "answer": "你好，根据你的成绩和排位，被我校录取的机会还是可以的。建议可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "2024年广东物化政479，排位185381，服从调。有机会录取吗？",
        "answer": "你好！ 我校今年增加了招生计划，物化绑定因素影响，如果是喜欢我校，建议可以冲我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-转专业",
        "question": "转专业是什么专业都能转吗？",
        "answer": "你好。普通类文理专业可互转。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-转专业",
        "question": "您好！入学后如何转专业呢？转专业的时间和要求是什么呢？",
        "answer": "你好。我校今年转专业政策宽松，0门槛，无面试、无考试、100%转成功。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-河北考生",
        "question": "河北物化生484分报咱们工科类有希望吗",
        "answer": "你好，请附上排位，精准为你解答"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-10",
        "question": "老师您好，天津历化政453分排名50920有希望被贵院录取吗",
        "answer": "你好，天津今年本科录取控制线为475，你的成绩没有过本科线。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-招生咨询?？",
        "question": "江苏美术183综合439排名17795可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好。你的文化课成绩是多少？必须双过线才可以报考我校。我校去年录取情况为文化课380，专业课196，录取成绩430. 建议参考去年录取情况，查找我校去年录取成绩的排位。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-填报",
        "question": "您好，我是福建纯文考生高考分数443，排名23919，超过省控线12分，上你校的汉语言专业几率大吗",
        "answer": "你好，你是有机会被我校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-河北考生，选课历政地，分数528位次24247",
        "question": "有机会报考贵校会计学，审计学或者财务管理吗",
        "answer": "你好!恭喜你，过了特招线。如报考我校并成功来校报到，你将获得免除四年全部学费的奖励。你所心仪的专业一定读得到的。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，请问河南文科位次78300可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好。从排位来看，你是可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-贵州历史类",
        "question": "贵州文史类上线超三分 报贵校的汉语言文学有希望吗？谢谢老师！",
        "answer": "你好，请附上排位及分数，精准解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，江苏考生物化地，503，位次133962能上吗？",
        "answer": "你好！你的机会非常大。建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-招生咨询",
        "question": "福建物化地男生472分，省排94575有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好！如果非常喜欢我校，你可冲一下。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，建议把我校各专业放在靠前的位置，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "江西省历史类480分可以填报吗？",
        "answer": "你好，请附上排位，精准为你解答。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "江西理科472 排名121133有希望吗",
        "answer": "你好。如果非常喜欢我校，建议可冲一下。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，建议把我校各专业放在靠前的位置，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "江苏历史政治生物493四万三千名可否录取",
        "answer": "你好。机会比较大。建议大胆填报。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-河南文科45报考贵校有希望吗",
        "question": "河南文科45报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，信息不明确，请把准确信息整理好，再次留言。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报视觉传达，不知希望大不大",
        "answer": "你好。我校去年录取情况为文化课380，专业课196，录取成绩430.建议参考去年录取情况，查找我校录取成绩的排位。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "湖北省物理类排名137233名，441分有希望报考本校吗？",
        "answer": "你好。机会不是很大。请选择分数及排位相近的院校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "你好，请问广东物理类总分484有机会录取吗？",
        "answer": "你好，请附上排位，才能精准为你分析。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "你好河南文科482位次51039有机会报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广西美术历史",
        "question": "综合分410文化线没过可以报贵校吗",
        "answer": "你好，不可以。必须要双过线才可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-海南录取",
        "question": "海南514分，综合排名33109，物生地，能报本校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "湖南考生，理科475，排位1186320，请问填报贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好！你的排位有误。湖南去年物理类省控线415，我校录取分459，排位121000多，可以参考去年我校录取情况，因你排位书写有误，无法为你精准分析。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询",
        "question": "江西历史组 489 排名37853 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！江西去年文科省控线472，我校录取分500，排位32000多，结合去年录取情况，你是比较有机会的。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，建议把我校各专业放在靠前的位置，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询",
        "question": "江苏物化地考生，485分，排名162353，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！江苏去年物理类省控线448，我校录取分475，排位151000多，根据去年录取情况，你还是有机会的。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，建议把我校各专业放在靠前位置，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询",
        "question": "江西历史 489 排名37538 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！江西去年文科省控线472，我校录取分500，排位32000多，结合去年录取情况，如果非常喜欢我校，你可冲一下。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，建议把我校各专业放在靠前的位置，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-福建文科",
        "question": "福建历政地446，排名23174能上吗？",
        "answer": "你好！福建去年历史类省控线431，我校录取分453，排位23000多，根据去年录取情况，你的排位与去年相近，还是很有机会的。建议大胆填报。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-江西物化地考生",
        "question": "成绩454排位143332服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！江西去年省控线445，我校录取分471，排位101000多，根据去年录取情况，如果非常喜欢我校，建议你可以冲一下。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "江西物理考生481分排名110138，录取贵校的可能性大吗？",
        "answer": "你好！江西去年省控线445，我校录取分471，排位101000多，根据去年录取情况，你还是有机会的。平行志愿，充分利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-报考",
        "question": "467分，河北排名176406有机会报考咱们学校吗",
        "answer": "你好！河北去年省控线为439，我校录取分数446，排位173000多，结合去年录取情况，你被我校录取的机会比较大。平行志愿，利用好“冲稳保”原则，结合自己的成绩和喜好，合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，河南理科446分，报考我校机械设计制造及自动化专业有希望吗？",
        "answer": "你好！请问你的排位是多少？河南理科去年省控线409，我校录取分数457，排位220000多。因你没有附带排位，老师无法精准帮你分析。你可以参考一下去年我校录取情况，也可把排位附上，再次留言。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "老师您好 云南理科考生459，排位77000，想报读贵校的机械设计制造及其自动化，自动化，请问录取机会大吗？",
        "answer": "你好！2023年云南理工类省控线405，我校录取分数为420.954，参考去年录取情况，你很有机会被我校录取。平行志愿，利用好“冲稳保”原则，结合自己成绩和喜好 ，把院校和专业排序，合理填报，服从专业调剂。即使没有被心仪专业录取，报到入学后，第一期期末申请转专业也是可以转到心仪专业学习...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-你好，广东考生物化生",
        "question": "2024 17425排位可以录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "2024年理科491分全省排名163950能进制药工程吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在广东物理类最低录取分490分，排位150000多，预计机会非常大，并且可以录取到心仪专业。平行志愿，按冲稳保原则，结合自己成绩和喜好，把院校和专业排序，合理填报，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，请问有机会录取到贵校的英语专业吗？",
        "answer": "你好，你具体排位是多少？我校2023年在广东物理类最低录取分490分，排位150000多，今年增加了招生计划，平行志愿，按冲稳保原则，你的成绩可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-分数",
        "question": "广东省物理471，20万冲上的机率大吗？",
        "answer": "你好，估计机会不是很大，建议考虑排位相近的院校比较合理，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-计算机类",
        "question": "老师，您好，广东物化生考生486，软件工程有希望考上吗？",
        "answer": "你好，你具体排位是多少？我校2023年在广东物理类最低录取分490分，排位150000多，今年增加了招生计划，平行志愿，按冲稳保原则，你的成绩可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "分数468，排名205014有机会报考贵校吗？",
        "answer": "过了本科线，都可以填报。我校去年广东物理类录取最低分490分，排位15万多，接近16万。你这个排位机会不大。平行志愿，如果喜欢学校，不想给自己留遗憾，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-江苏文科",
        "question": "你好，江苏文科494，排名4.3w，可以上你们学校的会计学或汉语言文学吗",
        "answer": "去年我校在江苏历史类录取最低分479分，高于省控线5分，排位51000多。今年历史类本科线478分，你成绩494分。平行志愿，志愿搭配合理，尽快放在前面。报考我校有很大机会被心仪的专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-2024志愿填报",
        "question": "老师你好，广东2024历史类473排位57767有机会报贵校吗 还有贵校的投档比是多少及退档条件是什么？专业调剂怎么调？能不能转专业及条件是什么？能不能修双学位及条件是什么？录取是专业优先还是分数优先",
        "answer": "我校2023年在广东历史类最低录取分485分，排位49000多，平行志愿，按冲稳保原则，你的成绩可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，请问有机会录取到贵校的英语专业吗？",
        "answer": "你好，你具体排位是多少？我校2023年在广东物理类最低录取分490分，排位150000多，今年增加了招生计划，平行志愿，按冲稳保原则，你的成绩可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-咨询",
        "question": "江苏美术生排名18423可以报考本学校吗？有希望吗？",
        "answer": "我校去年在江苏美术类录取最低综合分430分，参考排位16000左右。今年你的排位18423，有难度。但今年美术类计划对比去年有所增加，增幅60%，平行志愿，如果喜欢学校，按冲稳保原则，可以填报在冲的院校里，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-江苏",
        "question": "江苏物生地女598有机会报考本校吗什么专业",
        "answer": "你好！你物理类598分，不仅在我校专业可以随便选，而且已过特控线分数，可以免除4年的学费。欢迎报考珠海科技学院！"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "2024广东高考 物化地考生 470有机会上该校吗 排名202074w",
        "answer": "你好！我校今年增加了招生计划，物化绑定因素影响，如果喜欢我校，可以冲我校。平行志愿，利用好“冲稳保”原则，建议把我校放在第一的位置，合理填报，结合自己喜好，把106个专业填满，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-广东高考物理类成绩498分，能报考珠海科技学院吗？",
        "question": "广东高考物理类成绩498分，能报考深圳理工大学吗？",
        "answer": "你好！ 请问具体排位是多少？只看分数，预计录取机釜比较大，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-招生",
        "question": "招重庆美术生么？",
        "answer": "我校在重庆美术与设计类有2专业招生，视觉传达设计与动画专业。2023年录取最低综合分202.7，今年文化、专业均过线，可以参考一下。平行志愿，按冲稳保原则，志愿搭配合理就好。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "你好江苏485排名162353组合物地生能报考电气自动化吗？",
        "answer": "我校去年在江苏物理类录取最低分475分，高于省控线27分。今年物理类本科线462，你成绩485，比较接近。平行志愿，如果喜欢学校，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。但是电气自动化专业我校并未开设，学校有自动化、电子信息类相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-录取",
        "question": "今年福建物化生组合超本科线12分有机会进贵校吗？有征集志愿吗？",
        "answer": "2023年，我校在福建物理类录取最低分超本科线26分，最低排位83000多。平行志愿，+今年物化绑定，喜欢学校，可以冲一下，不给自己留遗憾，把能报的专业组都报上，服从专业调剂。按以往情况，没有征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-江苏史政地",
        "question": "江苏481",
        "answer": "2023年我校在江苏历史类录取最低分479分，高于省控线5分。今年江苏历史类本科线478分，你成绩481分，比较接近。平行志愿，如果喜欢学校，按冲稳保原则，可以冲一下，后面志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-我是四川考生，理科474能报这个学校么",
        "question": "。。。",
        "answer": "2023年，我校在四川理科类录取最低分459分，高于省控线26分。今年本科二批控制线459分，你成绩474分，高于省控线15分。平行志愿，按冲稳保原则，如果喜欢学校，可以冲一下，志愿搭配要合理。"
    },
    {
        "schoolName": "珠海科技学院",
        "title": "珠海科技学院-招生计划",
        "question": "2024年在福建省的招生计划",
        "answer": "我校2024年在福建省招生专业较多，计划招生162人。其中历史类43人（包含21个招生专业）、物理类74人、美术与设计类27人、舞蹈类6人、音乐类12人（音乐表演、音乐教育各6人）。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-广西音乐",
        "question": "普通批的算艺术分吗",
        "answer": "今年广西艺术类录取按综合分投档录取，要算术科分的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-广东文艺",
        "question": "老师您好，江西美术生文化291专业246。综合分453。高职排15300。有机会上贵校吗？",
        "answer": "因为今年江西按综合分录取，去年按语数英+技术4门课总分录取，具体分数排位无法比对，建议想读广文艺的话，大胆填志愿，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-广东文艺职业学院，录取",
        "question": "您好，我是广东艺考生综合分439，排位17602，可能被录取吗？",
        "answer": "如果是美术类考生，参照去年的录取情况，17602的排位可以被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-专升本和转专业",
        "question": "请问贵校有没有本科，假如有专升本能不能升本校的本科，入学后可以转专业吗",
        "answer": "我校没有本科，你可以在大学三年级参加广东这边的专升本统考，如果考上本科学校，就到本科学校读2年。转专业须根据学校教务部的相关流程进行申请，符合相关规定要求的学生才有机会转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-广西音乐生",
        "question": "音乐教育艺术分195，文化分357，能录取吗",
        "answer": "想读广文艺，填志愿冲一下，但要做好保底志愿的填报，今年广西艺术综合分计算公式与去年不同，分数不好比对。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-音乐生",
        "question": "您好，请问音乐教育类合成总分426分，排位5588，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年音乐教育的排位5158，今年我们的计划比去年增加了一点，可以博一下，但要填好保底志愿，以防万一。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取1",
        "question": "理科生268分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "估计录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-艺术生",
        "question": "老师，您好，美术综合分412排位24162，有机会上贵校的视觉传达设计吗？",
        "answer": "我校去年美术类的排位在2.2万-2.4万左右，视觉传达设计专业的排位比较高，可能录不到，其他专业或许有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "广东舞蹈224文化293综合分427排名1540填报舞蹈教育专业有无退档风险",
        "answer": "参数去年的投档排位，有机会被录取，建议填报我校志愿，还需填好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "江西历史类417报商务日语录取几率大吗",
        "answer": "有机会录取，去年我们江西历史类录取最低346分。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-文化309 播音397",
        "question": "老师我文化309排名 216255 播音 397 排名 2343 这个分数有没有希望录取进去",
        "answer": "想读广文艺，建议大胆填志愿，博一下，今年广东省的主播计划比去年增加30多人。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "广东音乐教育(器乐)综合分423，排名3195，音乐教育类合成，排名5767，可以被贵校的音乐教育录取吗",
        "answer": "我校去年音乐教育按综合，合成分录取排位5158，可以填志愿，但要做好保底志愿的填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "广东考生，舞蹈191物理类369综合423排名1626 有机会报考贵校吗",
        "answer": "参照去年的录取排位，有机会录取，建议填报我校的志愿，还要填好保底志愿，以防万一。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-广东考生，传媒生",
        "question": "春考被其他学校录取了，还能再报这里吗 专业分数过了，文化课没过。",
        "answer": "春季已被专科院校录取，那么夏季高考就不能填报专科院校的志愿了，只能报本科。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-广东舞蹈艺考生",
        "question": "总分370报考录取机会大吗？",
        "answer": "根据去年的投档情况，预测我校广东舞蹈今年录取排位大约在2000名左右，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-江西音乐生",
        "question": "老师你好，我是今年江西音乐艺考生，文化分数是297，文化艺术综合分是430多分，综合排名是2600多，请问报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "去年江西艺术是按语数英+技术4门课总分录取，今年按综合分录取，所以今年是没有参考数据，建议大胆填报志愿，看有没有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "387分，33.5w排位，有机会吗，是不是服从调剂就不会被退档",
        "answer": "我们录取排位大约在30万左右，如果想读广文艺，大胆博一下，但要填好保底志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "综合分470.75，排名487，广西播音考生，能录取我吗",
        "answer": "我校今年首次在广西招收播音与主持专业考生，所以没有具体的分数参考。想读广文艺，建议大胆填报志愿，试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参照去年的录取排位，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-江西美术生",
        "question": "江西美术生专业分181，文化340分，综合分397分，排名2万名左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "先填志愿吧，江西今年第一年按综合分录取，没有以往的分数参考，想读广文艺，只能大胆地填志愿，试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 烹饪工艺与营养 专业机会大吗？",
        "answer": "参照去年的排位，有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-安徽艺术生排名17820",
        "question": "可否报考贵校，若可，建议报什么专业",
        "answer": "先填志愿吧，今年安徽艺术综合分的计算公式与去年不一样，所以没法给具体的参考。因为是平行志愿，想读广文艺，建议大胆填报志愿，同时做好后续的保底志愿填报，确保有书读。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-日语生 录取",
        "question": "深圳的，物理，436分，日语生可以报么",
        "answer": "日语生可以报考我们的物理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-江西艺考生文化278专业203.57能录取贵校吗",
        "question": "综合399文排176070艺术2703",
        "answer": "先填志愿吧，今年江西第一年实施按综合分录取，没有以往的数据参考，想读广文艺只能大胆填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-广西理科",
        "question": "最低分数线多少",
        "answer": "我校今年在广西没有理科招生计划，录不了理科生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "question": "你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "answer": "我校今年在重庆没有招生计划，招不了。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-江西美术生综合分459 美术设计高职专科排14089",
        "question": "美术分235 文化分330 想报贵校的数字媒体艺术设计 有机会吗?",
        "answer": "先填志愿吧，今年江西省高考改革，艺术类首次按综合分投档录取，没有往年的分数参考。以往我校在江西艺术类录取是按语数英和通用技术4门课成绩录取，今年按综合分录取，所以没有参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-报考",
        "question": "老师，您好。广东考生，播音与主持专业，历史类文化分324，专业分235，综分：429分。可以报考贵校专科吗？还有学校有专升本吗？谢谢。",
        "answer": "先填志愿，看能否录取，我们主播录取综合分排位大约在2000以内。专升本你可以在大三时参加广东的专升本统考，报考本科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-重庆播音202 文264 报考贵校播音与主持 有希望吗",
        "question": "重庆播音202 文264 报考贵校播音与主持 有希望吗",
        "answer": "我们今年在重庆没有招生计划，录不了。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "河南文科表演207 文化254，综合385.75 有机会上贵校吗？",
        "answer": "先填志愿吧，看能否录取。去年河南的综合分计算公式跟今年有很大不同，不好比对。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-您好，广东省历史类，352，173621，报考学前教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考学前教育，有望被录取吗，概率大吗，服从调剂的情况下",
        "answer": "参照我校去年历史类投档录取排位在15万左右，17万的排位录取有点悬。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-舞蹈",
        "question": "广东舞蹈182 文300 综合378 综排2077 报考贵校舞蹈 有希望吗",
        "answer": "有机会，建议先填志愿，同时做好后续保底志愿的填报，以防万一。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取询问",
        "question": "您好，我是广西文物化地文化生，分数404，省排名13万，请问是否有机会报考贵校？",
        "answer": "我校今年第一年在广西招文科生，没有往年的录取分数参考。今年只有酒店管理与数字化运营专业，有3个招生计划，招文科生。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-美术录取",
        "question": "河南美术文科生，文化358，专业197请问报考贵校视觉传达设计能录取吗？谢谢",
        "answer": "想读广东文艺职业学院，建议把我们学校填在专科美术类第一个专业组里面，看有没有机会。今年河南省艺术类按综合分投档录取，综合分=文化课成绩×50%+专业省统考成绩/300×750×50%，去年的录取分数没有参考意义。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我们在福建没有招生计划，录不了。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文艺职业学院",
        "title": "广东文艺职业学院-招生计划",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "我校在河南没有安排会计专业的招生计划，河南省只有酒店管理与数字化运营和商务日语专业，去年投档最低分327，最高分420，录取10人。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-河南体育生可以报贵校吗",
        "question": "河南体育生可以报贵校吗分数线是多少",
        "answer": "2024年我们学院在省外没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-录取分数",
        "question": "老师您好，我是广西24届考生，我想咨询一下历史方向体育生综合分329可以报你们学校吗",
        "answer": "2024年我院在省外没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "按计划1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-社会体育，体育保健与康复",
        "question": "请问文化分352，体育类合成总分541，排位3296。能被这两个专业录取吗？",
        "answer": "2023年我院体育类社会体育专业最低录取分数为511分，体育保健与康复专业最低录取分数为513分，请参考进行志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-运动训练（不是三二分段）",
        "question": "体育类合成总分526 排位4709 有机会报考吗",
        "answer": "2023年我院运动训练专业（非协同培养）录取最低分数为第一志愿541分，请酌情填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-录取要求",
        "question": "社会体育，运动训练，体育保健与康复，体育运营与管理非体育生可以报考吗",
        "answer": "以上专业为体育类专业，非参加全省体育类统考考生不得报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-录取要求",
        "question": "社会体育，运动训练，体育保健与康复，体育运营与管理等专业有什么录取要求",
        "answer": "以上专业录取最低要求为参加全省体育类考生，且普通高考文化及体育成绩均达到大专录取最低分数线"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-咨询",
        "question": "请问文化428 体育202 综合分474能报考该校什么专业",
        "answer": "2023年我院各体育类专业最低录取分数为511分，请酌情填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-体育生",
        "question": "物理类总分348，排位：本科377126，专科3777141。体育类合成总分555，排位：本科2165，专科2165. 能被录取吗",
        "answer": "2023年我院各体育类专业最低录取分数线为511分，请关注学院招生公众号参考各专业录取最低分数线酌情填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-32分段",
        "question": "我综合分563有多少几率可以报32分段能被录上",
        "answer": "2023年我院运动训练三二分段（协同培养）第一志愿录取最低分数为556分，大概率能录取"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-体育生",
        "question": "历史类总分270，排位：本科245475，专科245478。体育类300，体育类合成总分558，排位：本科1971，专科1972。 可以报3+2吗？",
        "answer": "2023年我院运动训练三二分段（协同培养）第一志愿录取最低分数为556分，请酌情填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-体育生",
        "question": "体育生综合分530能上本学校嘛",
        "answer": "2023年我院除体能训练专业、运动训练专业（含协同培养）第一志愿录取分数线在530分以上外，其他专业录取最低分数介于511-530之间。"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-体育生",
        "question": "想问一下513分排名6237名报名该校有录取可能吗？",
        "answer": "2023年我院体育类高尔夫球运动与管理专业最低录取线为总分511分，请酌情填报专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-有具体专业的录取分数线可以参考一下么",
        "question": "历史类299，体育术分210有机会上么",
        "answer": "可以登录学院招生公众号参考往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-咨询",
        "question": "【广东省教育考试院】姓名：谢天长，考生号：*。历史类总分298，排位：本科225953，专科225965。体育类合成总分490，排位：本科9274，专科9276。可以来这所学校吗？",
        "answer": "可以关注学院招生公众号参考往年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "广州体育职业技术学院",
        "title": "广州体育职业技术学院-咨询",
        "question": "【广东省教育考试院】姓名：谢天长，考生号：*。历史类总分298，排位：本科225953，专科225965。体育类合成总分490，排位：本科9274，专科9276。",
        "answer": "可以关注学院招生公众号参考往年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "请问414分接近30万被贵校录取的概率大吗广东的",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "您好。广东高考物理生377，排名为次347285，一志愿，服从调剂，报考贵校工科类专业，请问被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "您好，广东物理401排位317567有机会录取到贵校的数字媒体技术专业吗",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-专升本",
        "question": "不是三二分段可否自考本科",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-老师，您好。广东物理考生439，位次258707",
        "question": "想读贵校512组三二分段培养（专本衔接），有机会录取吗？如果没通过专本衔接考试，可以参加全国的专插本统考吗？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "广东物理376有机会录取吗？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "你好，广东物化政413，排名300506,能报贵校的软件技术、计算机技术等工科类专业吗,成功概率大吗,3+2的模式在贵校发展怎么样",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "你好，广东物化政436，排名300506,能报贵校的软件技术、计算机技术等工科类专业吗,成功概率大吗,3+2的模式在贵校发展怎么样",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-三二分段录取问题",
        "question": "您好本人广东考生 物理432分排名27万 想报该校餐饮智能管理的三二分段 录取机会大吗",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-关于三二分段",
        "question": "贵校今年开设三二分段的专业只有餐饮智能管理是吗 如果转段选拔考核不合格会怎样",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-宿舍",
        "question": "24届男生住宿会在哪个区",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-报考",
        "question": "老师好，河南文科311分，排名230920，报考贵校希望大吗，谢谢",
        "answer": "您好，我校没有在河南省招生，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "理科413排位29万左右，有机会吗",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-南疆单列",
        "question": "招收南疆单列吗？",
        "answer": "您好，我校在新疆只招普通类的考生，没有招收南疆考生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广西报考",
        "question": "老师你好，请问广西文科245可以报考贵校吗?",
        "answer": "您好，要根据你们省的上线录取分数线投档，去年投档到我校分数线最低是304分，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-省内",
        "question": "省内物化组合，排名34w+可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-找大专",
        "question": "物理382 排名342266可以报考吗",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广东考生",
        "question": "历史类全文，分数378，排名146768，可以报烹饪工艺与营养吗",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-报考",
        "question": "广东物理373排名35万左右服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-报考",
        "question": "广东理科413分30万排名有机会进吗？可以进哪个专业？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广东物化地363能上贵校吗？",
        "question": "广东物化地363能上贵校吗？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-投档比例是1：1吗",
        "question": "投档比例是多少",
        "answer": "投档比例是1:1，您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取率",
        "question": "我是广东考生，物理类，高考成绩465，省内排名210591，请问是否能够被贵校的数字媒体技术录取，代码037",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "安徽省379物化政位次26w可以报考吗",
        "answer": "您好，我校没有在安徽省招生，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广州工程技术职业学院",
        "question": "请问理科249 排名41w可以报机电一体化吗",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-求学者",
        "question": "于广西参加的高考，物化政组合310分有机会进入贵校吗？",
        "answer": "您好，要根据你们省的上线录取分数线投档，去年投档到我校分数线最低是304分，所以机会是有的，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广东考生历生地，390分，排位133726，有希望报考贵校哪",
        "question": "广东考生历生地，390分，排位133726，有希望报考贵校哪些专业吗",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-咨询",
        "question": "海口市文科生421（排位102412），服从调剂，有机会录取吗？",
        "answer": "您好，我校在海南省没有设招生计划，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w，请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-海口市，文科421，排名55508，有机会录取吗？",
        "question": "海口市，文科421，排名55508，有机会录取吗？",
        "answer": "您好，我校在海南省没有设招生计划，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-石油化工技术就业前景",
        "question": "你好，请问贵校石油化工技术大多就业于什么单位和工作岗位？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "您好，专科批238966，可以报贵校的514专业[应用化工（三二分段）]吗？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-询问录取",
        "question": "老师您好，我是广东历史考生，分数是348，专科排位178268，请问一下，我有机会上贵校的烹饪工艺与营养专业吗？谢谢了。",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-咨询",
        "question": "广东历史167519排名，有没有机会录取",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "请问广东物化生，372分，排名352878大数据与会计有没有机会录到",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广东报考",
        "question": "广东历政生 310分，排位215501 ，能报贵校吗",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "物理399 分 ，319954名有多大机会被贵校录取",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "你好，广东历政生369,排名155901,建议报考贵校吗，建议什么专业",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "你好，广东历政生369,排名155901,建议报考贵校吗，建议什么专业",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广东美术生",
        "question": "历史类总分357.排位：本科168744,专科168760。美术与设计类合成总分399.排位：本科26455，专科26455 有没有机会被贵校录取",
        "answer": "您好，请关注我校去年各专业的分数和排位作为参考。网址：https://mp.weixin.qq.com/s/lbHzcaFoSLEjcZmviZt7pA?poc_token=HKXZe2aj780z-AlzFaAmKG1-Nv_jK3CVEAnfrPrT"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "您好，我校没有在河南省设招生计划，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "您好我今年的排名是238966，可以报考贵校的应用化学专业吗？",
        "answer": "您好，可以我校去年理科有些专业排位在33万多左右，详情请关注我校招生办微信公众号，里面的招生简章有去年各专业的最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-文科300分",
        "question": "请问300分文科能上吗",
        "answer": "您好，我校没有在河南省招生，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-录取",
        "question": "广东理科326 39w有机会被录取吗",
        "answer": "您好，我校去年理科有些专业排位在33万多左右，详情请关注我校招生办微信公众号，里面的招生简章有去年各专业的最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广东理科生",
        "question": "你好，广东理科生379可以进入贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年理科有些专业排位在33万多左右，详情请关注我校招生办微信公众号，里面的招生简章有去年各专业的最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "您好，我校去年理科有些专业排位在33万多左右，详情请关注我校招生办微信公众号，里面的招生简章有去年各专业的最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-体育类",
        "question": "综合分488排位9500有机会进入该学校嘛",
        "answer": "您好，我校没有招体育类考生，详情请关注我校招生办微信公众号，里面的招生简章有去年各专业的最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-江西物化生分数355 排位221171有机会进贵校吗",
        "question": "入学问题",
        "answer": "您好，我校没有在江西省招生，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工程技术职业学院",
        "title": "广州工程技术职业学院-江西文科生",
        "question": "想进贵校需要什么条件",
        "answer": "您好，我校没有在江西招生计划，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "中山火炬职业技术学院",
        "title": "中山火炬职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校历史类参考分数排位在14万左右。有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "中山火炬职业技术学院",
        "title": "中山火炬职业技术学院-关于转专业",
        "question": "老师，您好，请问贵校可以转专业吗？如果可以转的话，低分专业可以往高分专业转吗？",
        "answer": "有关转专业的问题，同学可在录取入学后参考学校相关政策。一般转专业在入学后第二学期申请，看成绩和专业而定。"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-17咨询",
        "question": "3.请问贵校的小学语文，英语专业可以升本吗？",
        "answer": "考生您好！学校在校生均可在毕业前自行报考专升本考试，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-17咨询",
        "question": "2.请问贵校的住宿条件如何？有上床下桌吗？有独立卫浴吗？",
        "answer": "考生您好！我校的宿舍有上床下桌，也有上下铺，具体看分配到哪间宿舍，宿舍均安排空调，独立卫浴，一楼有洗衣房，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-17咨询",
        "question": "1.请问贵校的升本率如何？",
        "answer": "考生您好！我校在校生均可在毕业前自行报考参加专升本考试，去年我校升学率在16%左右。有问题也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "考生您好！报考三二分段专业难度会大一点，建议报考我校其他普通类专业（非三二分段），谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-报志愿",
        "question": "今年是不是缩招了，广东物理428，排位276770，想报计算机与应用技术，软件技术，能不能稳进",
        "answer": "考生您好！去年我校计算机网络技术专业录取的最低分是404分，最低排位是285530，软件技术专业的录取最低分是408，最低排位是280369，录取机会比较大，可以考虑报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-江西物理",
        "question": "老师你好，江西物理392，位次199671有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生您好！去年我校江西物理类专业录取的最低分是374分，最高分是392分，可以考虑报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-专升本",
        "question": "可否自考本科（不是三二分段）",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-招生",
        "question": "你好，你校有招生计划吗？在哪里？",
        "answer": "考生您好！可前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅2024年夏季高考招生计划的推文，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-关于校园生活和食宿",
        "question": "学校内配置图书馆吗？图书馆内学习环境如何？ 学校食宿有上床下桌吗？",
        "answer": "考生您好！学校有图书馆，馆内配置了大型自习室，每楼层均有配置学习区域，学习氛围浓厚。宿舍有上床下桌，也有上下铺，具体看分配到哪栋宿舍楼。"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-艺术生",
        "question": "老师您好，美术综合分412，排位24162，有机会上贵校的数字媒体艺术设计和视觉传达吗？",
        "answer": "考生您好！去年我校美术类专业录取的最低分是418分，最低排位是29798；去年数字媒体艺术设计专业的最低分是420、视觉传达专业的最低分是419，建议选择录取机会大的专业进行报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物理考生今年省排名25万左右，已过本科线，能够稳上本校吗？",
        "answer": "考生您好！报考普通类专业的录取机会会比较大，可以前往“江门职业技术学院招生机就业办”微信公众号，查阅近三年录取情况的推文，选择录取机会大的专业进行报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！去年我校物理类录取的最低分是384分，最低排位是309809，报考我校有可能会录取不上，意见仅供参考。有问题可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-物理451可以报考大数据与会计和韩山师范学院的协同培养吗？",
        "question": "有什么要求吗？",
        "answer": "考生您好！去年物理类这个专业的最低录取分是455分，最低排位是21万左右，可以考虑报考这个专业。有问题也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗",
        "answer": "考生您好！去年我校物理类专业录取的最低分是377分，最低排位是160370，可以选择录取机会大的专业进行报考，有问题也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "美术综合分401服从调剂能上数字媒体艺术设计吗，后面能转专业吗",
        "answer": "考生，您好！去年我校数字媒体艺术设计专业录取的最低分是420分， 服从调剂可以增大录取机会。转专业一般是在大一第一个学期末申请转专业，如有疑问也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东江门",
        "question": "河南文科生400分，可以报考小学教育或者小学各个教育嘛",
        "answer": "考生您好！可以考虑报考小学语文教育、学前教育等师范类专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广西艺术",
        "question": "广西艺术类考生招吗",
        "answer": "考生您好！有广西艺术类招生计划。可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-三二分段问题咨询",
        "question": "你好本人广东物理432分排名27万想报该校的学前教育也就是与肇庆学院对接的三二分段机会大吗可以冲吗",
        "answer": "考生您好！今年我校的学前教育专业是与广东石油化工学院合作的。去年物理类该专业的录取最低分是463分，最低排位是199036，录取机会不是很大。建议选择报考普通类学前教育专业，如有问题，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，请问福建省历史类，排名48097有机会进入贵校吗？有的话可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "考生您好！去年我校福建省历史类录取的最低分是377分，暂无排位信息提供。如有疑问，也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合评价20416 被贵校录取机会大吗",
        "answer": "考生您好！去年我校江西艺术类专业录取的最低分是295分，数据仅供参考，如有疑问，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东历史",
        "question": "广东历史414，位次109381，报考该校小学语文教育和小学英语教育机会大嘛？",
        "answer": "考生您好！建议前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅我校近三年录取情况推文，里面有各专业的往年分数排位情况，可选择录取机会大的专业进行报考；如有疑问，也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理413分300812名，报524和528能上吗",
        "answer": "考生您好！建议前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅我校近三年录取情况推文，里面有各专业的往年分数排位情况，可选择录取机会大的专业进行报考；如有疑问，也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物理306有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！我校去年贵州理工类专业的录取最低分是267分，可以考虑报考。如有疑问，也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "考生您好！我校河南省理工类专业的录取最低分是354分，最高分是388分，数据仅供参考，可自行考虑是否选择报读。另外，在校的学生毕业前都是可以自行报考参加专升本的考试的。如有疑问，也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类全文分数412排位11万多能上你们学校的物流管理、学前教育、人力资源管理专业吗？",
        "answer": "考生您好！建议前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅我校近三年录取情况推文，里面有各专业的往年分数排位情况，可选择录取机会大的专业进行报考；如有疑问，也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品检验检测技术 专业机会大吗？",
        "answer": "考生您好！去年我校食品检验检测技术专业录取的最低分是396分，最低排位是295682，可以考虑报考，建议选择服从调剂，增加录取的几率。如有疑问，也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-32",
        "question": "物理450 排位239450 报考贵校。智能产品开发与应用也就是和广油的联合培养，被录取的概率有几成，今年该专业和广油对接通过率有多少？",
        "answer": "考生您好！去年我校智能产品开发与应用（专本衔接）专业录取的最低分是437分，最低排位是239124，可以考虑报考。去年这个专业的转段率是95.6%。如有其他疑问，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好 海南历政生390有望被本校录取吗",
        "answer": "考生您好！我校去年海南普通类专业的录取最低分是476分，有可能会录取不上。如有疑问，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-保研",
        "question": "您好我想问问学校的保研专业有哪些，保研率有多大",
        "answer": "考生您好！我们学校是大专院校，是没有保研的。"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-退档",
        "question": "如果我服从调剂会被退档吗",
        "answer": "考生您好！在专业已招满的情况下，服从调剂也有可能会被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "我是广东考生，高考444分，想报考你们学校的小学教育，大概率会被录取吗",
        "answer": "考生您好！我校去年物理类小学教育专业的录取最低分是432分，最低排位是246620。录取的机会还是比较大的，可以选择服从调剂，增加录取几率，意见仅供参考。如有疑问，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类336，排位269694，报考贵校，能被录取吗？",
        "answer": "考生您好！去年我校湖南物理类专业录取的最低分是382分，最高分是398分，可能录取的机会不是很大，如有疑问，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广西考生",
        "question": "广西理科359分排位172300，报读贵校机电一体化有没有机会被录取、",
        "answer": "考生您好！去年我校广西机电一体化技术专业录取的分数是335，可以考虑报考。如有其他疑问，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东考生咨询",
        "question": "广东省物理类总分405排名311307可以报该校吗，可以报什么专业",
        "answer": "考生您好！去年我们学校物理类专业录取的最低分是384分，最低排位是309809，建议前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅学校近三年录取情况，了解专业的录取分数及排位情况，选择录取机会大的专业进行报考。如有其他疑问，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "考生您好！我校去年河南省理工类专业的录取最低分是354分，最高分是388分，可以考虑报考。如有其他疑问，也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-江门职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41w能选电气自动化或机电一体化吗",
        "answer": "考生您好！去年我们学校物理类专业录取的最低分是384分，最低排位是309809，录取的概率不是很大，建议选择录取机会大的院校及专业进行报考。如有其他疑问，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-宿舍",
        "question": "潮连校区宿舍如何分配，全都上床下桌吗",
        "answer": "考生您好！新生宿舍是由学校统一分配的，有上床下桌，也有上下铺，住宿费每生每年1300~1800元。"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "广东本地人历史类分数381排名142979可以去到贵校么？",
        "answer": "考生您好！去年我们学校历史类专业录取的最低分是377分，最低排位是160370，建议前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅学校近三年录取情况，了解专业的录取分数及排位情况，选择录取机会大的专业进行报考。如有其他疑问，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-您好！广东物理女考生388分排33w+能被贵校录取学前教育录",
        "question": "您好！广东物理女考生388分排33w+能被贵校录取学前教育录",
        "answer": "考生，您好！去年我校物理类文科专业组学前教育专业录取的最低分是420分，最低排位是264019，录取的概率可能不是很大。可以前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅学校近三年录取情况的推文，了解其他专业的录取分数情况，再充分考虑报考事宜。如有疑问，也可致电0750-3725908、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "考生您好！我校去年河南省文史类专业录取的最低分是365分，专业是市场营销，可以考虑报考，但不确定是否能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "请问历史类排位15000能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我校去年历史类专业的最低排位是160370，建议前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅近三年各专业录取情况的推文进行详细了解，再考虑报考哪个专业，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-河南文科",
        "question": "288 位次26万有机会录取吗",
        "answer": "考生您好！我校去年河南省文史类专业录取的最低分是365分，可能会录取不上，数据仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "请问理科288有机会吗",
        "answer": "考生您好！我校去年贵州理工类专业录取的最低分是267分，最高分是309分，可以考虑报考，但意见仅供参考，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东美术生",
        "question": "历史类总分357.排位：本科168744,专科168760。美术与设计类合成总分399.排位：本科26455，专科26455 有没有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好！您是报考美术类专业，还是历史类专业呢？建议致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东省历史类，352，173621，报考学前教育和小学教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考学前教育和小学教育，有望被录取吗，概率大吗，服从调配的情况下",
        "answer": "考生您好！我们学校去年历史类学前教育专业的录取最低分是394分，最低排位是140505，另外小学教育专业是物理类考生方可报考。报考我校录取的概率不算很大，但意见仅供参考，也可致电0750-3725908、0750-3725289咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东物理368有机会被贵校录取吗",
        "question": "广东物理368有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！去年我们学校物理类专业录取的最低分是384分，最低排位是309809，数据仅供参考，也可致电0750-3725908、0750-3725289咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-招生",
        "question": "老师您好，安徽物理组332位次28w+，有希望报贵校吗？",
        "answer": "考生您好！可以致电0750-3725289、0750-3725908进行详细的了解哦，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-江门职业技术学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有机会录取到贵校的商务英语吗？",
        "answer": "考生您好！可以致电0750-3725289、0750-3725908进行详细的了解哦，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东历史类考生",
        "question": "广东历史类总分438，排位86000，有希望报贵校的大数据与会计吗？可以进入协同培育计划吗？",
        "answer": "考生您好！去年历史类大数据与会计专本衔接专业录取的最低分是438分，最低排位是91730，具体情况也可致电0750-3725289、0750-3725908进行详细的了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "物理类255分有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校去年河北省物理类专业录取的最低分是371分，分数差异有点大，可能会录取不到，但意见仅供参考，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行详细的了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "文科378，位次146362，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！我们学校去年历史类专业录取的最低分是377分，最低排位是160370，可以尝试报考一下，具体专业分数情况，可前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅近三年录取情况的推文进行了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，我们学校去年四川省理工科专业录取的最低分是343分，可以考虑报考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-阳光高考 我的咨询 Q 357男广东理科，可否报机械类专业",
        "question": "您好！ 357男广东理科，排名368764，可否报机械类专业",
        "answer": "考生您好！去年我们学校物理类专业录取的最低分是384分，最低排位是309809，录取的概率不算很大，但意见仅供参考，也可致电0750-3725908、0750-3725289咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东考生",
        "question": "你好，请问一下贵校去年音乐类专业的最低分和最低排名是多少？音乐406，排位3533，有机会吗？有扬琴专业的老师吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校有音乐教育（师范）专业，去年录取的最低分是436分，具体情况也可致电0750-3725908、0750-3725289进行详细的了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-您好！请问357男广东物政生，排名368764，可否报读机吗",
        "question": "您好！请问357男广东物政生，排名368764，可否报读机吗",
        "answer": "考生您好！去年我们学校物理类专业录取的最低分是384分，最低排位是309809，录取的概率不算很大，但意见仅供参考，也可致电0750-3725908、0750-3725289咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东物理",
        "question": "385，33w+录取机会大吗",
        "answer": "考生您好！去年我们学校物理类专业录取的最低分是384分，最低排位是309809，录取的概率不算很大，但意见仅供参考，也可致电0750-3725908、0750-3725289咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-物生政347可以报名什么专业",
        "question": "物生政347可以报名机械设计及自动化",
        "answer": "考生您好！去年我们学校机械设计与制造专业录取的最低分是397分，电气自动化专业录取的最低分是399分，数据仅供参考，具体情况可前往“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅近三年学校录取情况的推文进行详细的了解。也可致电0750-3725908、0750-3725289咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史366，美术综合分413，可以报贵校的什么专业",
        "answer": "考生您好！请问您是美术类的考生吗？美术类专业去年录取的最低分是418分，具体的专业情况，可关注“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅近三年录取情况的推文进行了解，也可致电0750-3725289、0750-3725908进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-投档比",
        "question": "请问江门职业技术学院的投档比为1：1吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-报名",
        "question": "广东考生文科历史生物政治403分报考贵校的机会大不大 如果报考机会较大推荐的专业组有哪些 将来就业的前景如何，是否专业与对应的企业有合作，有利于学生的实习与就业",
        "answer": "考生您好！建议致电0750-3725908、0750-3725289进行详细的了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-报名",
        "question": "你好今年高考文科历史生物政治403位次119647报名贵校有希望吗",
        "answer": "考生您好！我们学校去年历史类的录取最低分是377分，最低排位是160370，可以考虑报考，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行详细的了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "广东物生地381分，排位34万，报考那个专业录取机会大",
        "answer": "考生您好！可以关注“江门职业技术学院招生就业办”微信公众号，查阅近三年学校录取情况推文，里面有近三年的录取分数、排位情况，可以参考一下。谢谢~"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-咨询",
        "question": "你好贵校福建文科体育类文化分294分，体育70分能不能报考贵校新能源汽车专业谢谢",
        "answer": "考生您好！我们学校的新能源汽车技术专业是理工类方可报考的哦，详情也可致电0750-3725289、0750-3725908进行详细的了解，谢谢~"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-协同培养",
        "question": "请问贵校24年有协同培养项目吗",
        "answer": "考生您好，我们学校有协同培养项目，可致电0750-3725289、0750-3725908进行详细的了解，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好！我是江门的考生，女孩。文科（史、政、地），成绩409分，专科排位：113601，想报贵校501专业组的“大数据与会计”，请问录取机会大吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好！我们学校大数据与会计专业去年录取的最低分是396分，最低排位是138138，可以尝试报考一下。若还有其他疑问，可致电0750-3725908、0750-3725289进行咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "文科349 排位176911报考学校的录取概率",
        "answer": "考生您好！我们学校去年历史类录取的最低分是377分，最低排位是160370，录取的概率不是很大，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行详细的了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东历史301有机会报吗",
        "answer": "考生您好！我们学校去年历史类录取的最低分是377分，最低排位是160370，录取的概率不是很大，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行详细的了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东音乐考生",
        "question": "你好，请问本校有音乐类专业吗，如果有的话要多少分和排名？",
        "answer": "考生您好！我们学校有音乐教育（师范）专业，去年录取的最低分是436分，具体情况也可致电0750-3725908、0750-3725289进行详细的了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-录取",
        "question": "2024广东省历史类，总分388,专科排位135813,本科排位135796，有希望被录取吗？",
        "answer": "考生您好！我们学校去年历史类录取的最低分是377分，最低排位是160370，可以考虑报考，也可致电0750-3725908、0750-3725289进行详细的了解，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生您好！这个排位情况报考我们学校有可能会录不上，具体情况可以致电0750-3725289、0750-3725908进行详细的了解哦，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-体育类",
        "question": "综合分488排位9500可以冲吗",
        "answer": "考生您好！可以致电0750-3725289、0750-3725908进行详细的了解哦，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "江门职业技术学院",
        "title": "江门职业技术学院-江苏",
        "question": "物生地江苏373能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！可以致电0750-3725289、0750-3725908进行详细的了解哦，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-我是广州考生历史326 排名200533 选择服从调剂能否报",
        "question": "我是广州考生历史326 排名200533 选择服从调剂能否报贵校",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-提前批408分",
        "question": "老师，我想报提前批大专，分数在408",
        "answer": "你好，我校在广东省没有提前批招生。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-广东历史",
        "question": "老师好，历史排174587有没有机会去电子商务或者是社会工作",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史363,161751被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，录取概率是有的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-专业",
        "question": "贵校专业有扩招吗",
        "answer": "你好，我校夏季高考招生计划比去年多的，可以看下我校招生计划：https://mp.weixin.qq.com/s/-ElemSPFR5wmIJ8ovaRSag"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东物理401排位317567有机会录取到贵校的大数据与会计专业吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-专升本",
        "question": "想了解一下贵校的专升本",
        "answer": "你好，在校生可参加广东省教育考试院组织的普通高校专升本招生考试（原专插本），考试通过后录取入本科院校进一步深造，毕业后可获全日制普通本科毕业证书，符合条件的可获得学士学位。为帮助有意向参加普通专升本考试的学生，开设有普通专升本辅导班，同学们可自愿报名参加辅导班学习，为同...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-广东物理类285",
        "question": "广东考生285，排名422628，服从调剂。能不能上这个学校。",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，机会不大，当然也可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问广东考生物理类362分，报贵校的交通运输类专业录取机会有多大",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，如果排位在30万以内，是有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-调档比例",
        "question": "贵校的调档比例是多少",
        "answer": "你好，我校在北京没有招生计划的，投档比例一般都是1:1的。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-学校环境怎么样",
        "question": "是上床下桌吗，然后是6人间吗",
        "answer": "你好，我校宿舍有6人间，上床下桌的，也有8人间，上下床的，统一由学校分配。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "你好，贵校今年在广西招生吗，广西历史类357，区内排名75922，报考录取机会大吗",
        "answer": "你好，近3年在广西文科录取最低分：2023年349分，2022年309分，2021年255分，录取几率还是很大的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科往年分析检验技术录取分数线",
        "answer": "你好，根据近3年在河南省理工类录取最低分：2023年332分，2022年233分，2021年275分。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-茂名职业技术学院",
        "question": "新疆文史类227位次15358，有机会上茂名职业技术学院吗",
        "answer": "你好，去年新疆文史类最低录取分数线是225分，有机会的，根据近三年录取情况来看，报名人数不是很多，只要填报了就基本都录了，所以可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "请问本省历史类382分排位141463能进贵校的503专业组和504专业组和505专业组吗 请问投档比多少 有没有专业级差",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，有机会的，投档比例是1:1，没有设置专业级差的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生历史类387分，排名在13万报名贵校电子商务和现代物流管理有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，录取概率还是挺大的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-报考",
        "question": "你好！广东考生！历史文科生！362分，排位163362，能报考贵校，专业大数据与会计！（茂名职业技术学院）",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "你好，我校没有专门针对艺术生的招生，面向的是历史类或物理类招生，去年广东省历史类录取最低排位是168795。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "河北物化地考生333分可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，去年河北省物理类最低录取分是327分，录取概率还是很大的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "你好，贵校今年在广西招生吗，广西历史类357，区内排名75922，报考录取机会大吗 。如果进入贵校投档线，且服从调剂，是否还会退档",
        "answer": "你好，近3年在广西文科录取最低分：2023年349分，2022年309分，2021年255分。录取几率还是很大的，可以大胆填报。如果进入我校投档线，且服从调剂，一般不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科337有机会被贵校录取吗?提档比例?食品质量与安全往年录取分数线?",
        "answer": "你好，根据近3年在河南省理工类录取最低分：2023年332分，2022年233分，2021年275分，录取几率还是挺大的，投档比例是1:1的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "如果进入贵校投档线，且服从调剂，是否还会退档",
        "answer": "你好，如果你的档案投进我校了，且服从调剂，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物理类总分389 排位333414有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "我是河南文史类考生，分数是387，排名在139000左右，能被贵校的应用化工技术吗？",
        "answer": "你好，根据近3年在河南省文科录取最低分：2023年334分，2022年236分，2021年233分，录取几率还是挺大的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-三二分段",
        "question": "广东高考403，位次315037报考电气自动化技术专业三二分段有希望吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类(三二分段专升本)录取最低排位222421，录取几率不是很大，如果是普通类的专业，录取最低排位328653，这个是有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxl...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-广东高考历史类363可报考贵校什么专业",
        "question": "广东高考历史类363排位161592可以报考贵校吗，如果可以，能报什么专业呢",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，排位在14万左右是比较稳的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "历史类150132有没有机会进入贵校，还有贵校投档比是多少呢",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，排位在14万左右是比较稳的，投档比是1:1，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，机会还是挺大的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史350 排名176000左右，有希望吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，排位在14万左右是比较稳的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取，",
        "question": "你好，广东省物化地，分数381，排名342955有机会吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，录取几率不是很大，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-茂名职业技术学院",
        "question": "河南文科369 位次159575想要报考本校化妆品技术 旅游管理 现代物流几率大吗",
        "answer": "你好，根据近3年在河南省文科录取最低分：2023年334分，2022年236分，2021年233分，录取几率还是挺大的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分，36万多排名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，录取几率不是很大，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "你好，根据近3年在河南省理工类录取最低分：2023年332分，2022年233分，2021年275分，录取几率还是挺大的，可以大胆填报。所有专业都可以专升本的，学校也开设有普通专升本辅导班。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-报考",
        "question": "河南考生今年高考340分，位次在417577，有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据近3年在河南省理工类录取最低分：2023年332分，2022年233分，2021年275分，录取几率还是挺大的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，想问一下贵校在去年招广西文科的最低录取分数线是多少呢",
        "answer": "你好，近3年在广西文科录取最低分：2023年349分，2022年309分，2021年255分。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品质量与安全 专业机会大吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-报考",
        "question": "湖南物理类336，位次269694，报考贵校，能被录取吗？",
        "answer": "你好，根据近3年在湖南物理类录取最低分：2023年363分，2022年350分，2021年299分，有机会的，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科327分第一志愿服从调剂有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，根据近3年在四川省文科录取最低分：2023年342分，2022年259分，2021年170分，录取几率还是挺大的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "您好，河南文科324能上贵校的什么专业？",
        "answer": "你好，根据近3年在河南省文科录取最低分：2023年334分，2022年236分，2021年233分，录取几率还是挺大的，有招的专业都可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理373排名35万左右服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "广物391/331464，可不可以进贵校，能进什么专业",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "历史类362排位16w左右有机会被录取吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，有机会的，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-报考",
        "question": "你好，四川文科377，高中学的小语种俄语，还能报贵校吗？",
        "answer": "你好，我校对外语没有限制的，只要你过了省线都可以填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-服从调剂",
        "question": "请问如果选择贵校并且选择服从调剂，被贵校录取了，但不是想要的专业，可以转到自己想要的专业吗",
        "answer": "你好，转专业一般要第一学期末才可以申请的，具体要求可以咨询0668-2920330。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "你好，根据近3年在河南省理科录取最低分：2023年332分，2022年233分，2021年275分，录取几率还是挺大的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-物生地组合可以报该校的什么专业",
        "question": "你好，我是物生地组合，高考409分，排名306642，可以报什么专业？录取率大吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，有机会的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-资询",
        "question": "请问贵校的投档比例是1:1吗？",
        "answer": "你好，投档比例是1:1的。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-广东考生物化地 401分",
        "question": "老师，省排位31W8千多，能进贵校的 装备制造的专业组嘛 谢谢",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，有机会的，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-茂名职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41w选电气自动化概率大吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，录取几率不是很大，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "你好，广东普高的投档比例是1:1的。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w，请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，录取几率不是很大，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物理类405分排名312326有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，有机会的，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师，我是今年广东省物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校的专业，有概率会被录取吗？？？",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，录取几率不是很大，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？谢谢",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，机会不大，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-历史类录取",
        "question": "请问广东考生全文351分报考该校稳妥吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，排位在14万左右是比较稳的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-专业",
        "question": "化妆品技术专业能专升本吗",
        "answer": "你好，化妆品技术专业可以专升本的，具体要看本科学校对专科专业的要求，只要有这个专业，你都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类359排位166622有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，有机会的，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东历政生369,排名155901,建议报考贵校吗，建议什么专业",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，录取几率还是有的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-人工",
        "question": "广东艺术生综合分395分能报考这个学校嘛？",
        "answer": "你好，我校没有专门针对艺术生招生，面向的是历史或物理类考生，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-您好！ 357男广东理科，排名368764，可否报机械类专业",
        "question": "您好！ 357男广东理科，排名368764，可否报机械类专业",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，录取几率不是很大，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-河南321位次443519有机会被贵校录取吗",
        "question": "河南321位次443519有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，根据近3年河南省理工类最低分：2023年332分，2022年233分，2021年275分，录取几率还是挺大的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-物理类379排位345555有机会报吗",
        "question": "？",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类录取最低排位328653，录取几率不是很大，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "你好，河南理科330，位次43w左右有机会录取到本校机电或者土木专业吗",
        "answer": "你好，根据近3年河南省理工类最低分：2023年332分，2022年233分，2021年275分，录取几率还是有的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-咨询",
        "question": "广东历史类167519，有希望报贵校吗？ 体育11568排名，有希望吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类录取最低排位168795，录取几率还是有的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，根据去年四川省理工类最低分319分来看，录取几率还是挺大的，具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "广东406分，排位31万左右，新能源汽车检测与维修技术能录取到吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类中，新能源汽车检测与维修技术专业录取最低排位307838，录取几率还是有的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "排位31万左右，新能源汽车检测与维修技术，食品检验检测技术录取的概率大不大",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类中，新能源汽车检测与维修技术专业录取最低排位307838，食品检验检测技术专业录取最低排位304155，录取几率还是有的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxl...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东考生364，专科排名361773，想要去计算机类的，有机会录取吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类最低排位328653来看，录取几率不是很大，可以冲一冲，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-四川理科306分，报考贵校任何专业，服从调剂可以吗",
        "question": "四川理科306分，报考贵校任何专业，服从调剂可以吗",
        "answer": "你好，根据去年四川省理工类最低分319分来看，录取几率还是有的，具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "您好 广东物理科考生405分有机会被录取嘛",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类最低分365分来看，录取几率还是挺大的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校今年在福建有招生计划的，但是只招历史类考生2人，具体可以在茂名职业技术学院招生公众号查看：https://mp.weixin.qq.com/s/-ElemSPFR5wmIJ8ovaRSag"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "老师，广东物理360分您看报贵校有希望吗",
        "answer": "你好，根据去年广东省物理类最低分365分来看，录取几率还是有的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-录取",
        "question": "排名19万分数331有机会吗？",
        "answer": "你好，根据去年广东省历史类最低排位168795来看，录取几率不是很大，可以冲一冲，具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-广东426可以报考贵校什么专业",
        "question": "接受调剂",
        "answer": "你好，根据去年物理类最低分365分来看，录取几率还是挺大的，建议多填报我校几个专业组代码，并勾选专业服从调剂，这样被录取概率更大些。具体可以参考我校往年分数线：https://mp.weixin.qq.com/s/AbqSmxlYoSuIe5CWu2Ednw"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "你好，根据去年物理类最低排位328653，录取概率不是很高，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-招生",
        "question": "你好我是四川的文科应届考生想报考贵校的计算机类专业有机会吗",
        "answer": "你好，今年我校在四川有招计算机类专业：计算机应用技术、智能互联网络技术、现代通信技术等，只要你过了省线，就可以填报志愿。具体可以关注茂名职业技术学院招生公众号，里面有招生计划和往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "茂名职业技术学院",
        "title": "茂名职业技术学院-招生计划",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "你好，我校大数据与会计专业在河南省没有招生计划，但是还有其他专业，具体可以查看我校在河南的招生专业及计划：https://mp.weixin.qq.com/s/-ElemSPFR5wmIJ8ovaRSag"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东历史美术443",
        "question": "双过线广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校。服从调剂不会退档，转专业等来校后可咨询相关部门，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-补录",
        "question": "今年会有降分补录嘛？",
        "answer": "你好！补录信息要看考试院通知，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东历史美术443双过线",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，服从调剂不会退档，转专业等信息可来校后咨询相关部门，美术学院在广州校区。详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "山东464分 269761位次，报考贵校录取希望大吗？数据科学与大数据技术(中外合作办学)学费多少？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取问题",
        "question": "你好，广东美术生综合分462，排位11823，想就读视觉传达设计，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东历史美术",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校。服从调剂不会退档，转专业等来校后可咨询相关部门，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生，请问贵校投档比是多少，对于美术联考分有什么要求，今年有没有扩招， 有没有保研，排名17776有没有机会",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校。投档比例1：1，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生文化370，美术193，综合分426，双过线，排位20821，想朝贵校视觉传达设计方向发展，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校。详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-请问贵校会主动给学生发信息说已预录取吗",
        "question": "本人于28号14点收到自称是贵校的“预录取通知”，内容为 【广州工商学院】 同学你好： 因成绩优异，你被预录取到我校（3+1）全日制本科或（3+2）本硕连读班学习。请尽快联系招生办老师确认专业及领取入学通知。 颜老师： 广州工商学院国际教育学院 拒收请回复R 因担心是否为诈骗人员冒用贵校名号故来...[详细]",
        "answer": "你好！请问你有参加夏季高考吗？被我校录取的学生会统一发放录取通知书，如需查询录取信息可以登录我校招生网站或致电020-86914402，86929603，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-询问问题，广东学生",
        "question": "广东历史类美术生443排名是16,484有几率上贵校吗？ 学校是否可以转专业？有何条件？ 是否有修双学位？有无保研资格？保研人数保研率是多少？ 美术学校校区在哪？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校。服从调剂不会退档，转专业等来校后可咨询相关部门，美术学院在广州校区。详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东",
        "question": "历史生排名八万九，可报名吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校。详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-366分能够进贵校哪个专业？",
        "question": "366分能够进贵校哪个专业？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校。详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "请问老师广东省历史类总分435排位89094有机会被贵校录取吗？推荐报考哪些专业组",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广州工商学院",
        "question": "吉林理科分数362排名64938有机会被录取吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录招（广州工商）",
        "question": "老师好，我是2024广东音乐表演、民族声乐专业学生，双过线，综合分457排名3560，想报贵校音乐表演声乐专业有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东物理450排位238715有机会上本校吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-投档比",
        "question": "请问贵校的专业投档比是多少",
        "answer": "你好！我校投档比例1：1，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东物理444 刚过线 能冲嘛？",
        "question": "物理444 女生 可以冲广工商嘛 那个专业组比较稳",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东美术生",
        "question": "选课历政地文化分308美术统考220综合分429 排位20252能否被学校录取？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-宿舍",
        "question": "请问一下最便宜的宿舍是要怎么申请呢？如果是住最便宜的宿舍是不同专业一起住吗？",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，宿舍申请详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-艺考",
        "question": "你好 我想问一下广东音乐艺考综合分413 排名5731 有机会录进学院吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东考生461排名21w'有多大可能进入贵校软件工程专业",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "老师你好，历史454，排名72390，有机会被贵校的人力资源管理录取吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-物理394分,本科326995、专科327002有机会录取吗",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002 有机会录取吗？ 有没有专升本（插本），如服从调剂能否申请转专业？ 谢谢！",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，我校有专升本，转专业问题来校后咨询教务处，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东物化生451分，236495名，计算机稳吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "你好！我校投档比例1：1，没有专业级差。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "您好，我想问问，2024年广东考生，选科物化政，成绩458，位次224952，报考该校的数字媒体技术专业，能够稳上吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "老师您好，我是福建考生物化生473分，省排位93676位，能否上贵校吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "请问广东省历史考生能被日语或国际商业与贸易录取概率大吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东省历史类考生 分数438 排位86746",
        "question": "能否报考贵校的201专业组商务英语、国贸呢？去年录取的排位在多少呢？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东历史436分，排位88583，能报读贵校的",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取、语种限制？",
        "question": "男 ：物理类，454分，高考日语，排位23万，贵校广州工商学院有机会录取？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-报考",
        "question": "广东历史431排名92720是否能报考贵校",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "老师您好，物理类443分排位251859，能被贵校数字媒体技术专业录取的概率大吗，调剂的话是在专业组内进行调剂吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-舞蹈专业扩招",
        "question": "你好，请问贵校今年舞蹈专业还会不会扩招",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解招生计划和最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-江西文科考生报考专科",
        "question": "请问贵校招收江西专科吗？江西文科462分53293名有希望能被贵校专科录取吗？谢谢，辛苦啦",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取情况",
        "question": "1：如果服从调剂，会不会被退档 2：入学后能否转专业，能的话每班名额是多少，条件是什么 3：投档比是多少 4：能否修双学位（可以的话要求是什么） 5：各专业所在校区",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，服从调剂不会退档，我校投档比例1：1，转专业等来校后可咨询相关部门，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "您好！请问广东省物理类460分想上贵校能录取吗？如果填报了贵校有没有被退档的风险？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，服从调剂，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-河南理科压线",
        "question": "理科398，有希望录取吗？什么专业？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东考生物化地445 排名246999，报考贵校会计学录取可能性大吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-咨询录取",
        "question": "广东物化政489分 排名167736 有机会报考吗老师",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东物理考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东",
        "question": "您好广东物理477排位190144梦否有机会被贵校录取",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东省舞蹈表演专业分208，历史类总分307，综合分414，排位1884，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-深圳男，443分物化生252113名，色弱，日语，可报工科？",
        "question": "深圳男，物化生，443分，252113名，体检色弱，日语，可以报考计算机，电子，机械类专业吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，可以报考我校。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-高考报名询问",
        "question": "你好，请问一下，高考分数455，选课物生地可以选会计吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "河南省理科420省排名287723超本科线24分会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "今年文科男生 省排名8w8 436分 上贵校哪个专业希望比较大",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-学费",
        "question": "退役军人学费有减免吗",
        "answer": "你好！我校收费统一标准。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "物理类分数444本科排位249734有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东物化地449 排名241328可以上贵校吗？且有什么专业符合该分数可报呢？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广州工商",
        "question": "河南文科生470分会被贵校录取吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-报读",
        "question": "广东省物化生排位232912，有机会考入贵校本科吗？",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东考生，物理方向423分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取概率",
        "question": "我2024年高考453分，排位232547录取概率多大？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东理科454报软件工程有希望吗",
        "question": "不接受调剂",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，建议服从调剂，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "您好 请问 如果把贵校放在往后一点的志愿位置 对录取有什么影响嘛",
        "answer": "你好！我校广东是平行志愿。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "您好 广东物化生458分 位次224450 是不是可以随意报任何专业 我打算把贵校放第三第四志愿左右 录取机会应该很大吧？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东考生物生政排位207908，可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东高考465能被食品质量与安全专业录取吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东美术双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东物理类总分391，排名331151，服从调剂有机会上贵校吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-认真回答一下",
        "question": "广东物理450 排名23万 能不能报考贵校吧",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-M贵州历史类454位次36907可以报贵校吗？",
        "question": "。",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-怎么转专业",
        "question": "怎么转专业",
        "answer": "你好！转专业问题来校后咨询教务处。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东美术生",
        "question": "广东2024美术生总分442，排位16954被贵校专业组241视传录取的机率大吗？",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东省物理考生，今年分数446，本科位次246220，能不能上，学校存在专业级差吗？是不是大类招生，是否只招有专业志愿的考生？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大，没有级差。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-人工智能专业",
        "question": "212/214/220组都有人工智能专业，他们有什么区别？ 220组别中的住宿费用是浮动的，是可以选择的吗？",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-分数要求",
        "question": "去年梯度线是？法学和会计学最低分是多少？今年招多少人",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取概率",
        "question": "广东省的物生地463分，排位214615报考该校的录取概率",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-咨询",
        "question": "广东考生物化生考生470，排名201846，报考贵校机会如何？哪些专业录取可能性较大？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-浙江物化生508分进入贵校中外合作的专业机会大吗？学费要多少",
        "question": "浙江物化生508分进入贵校中外合作的专业机会大吗？学费要多少",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，学费等信息请查看我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东省内美术生综合分422，位次21784，能报贵校吗？",
        "question": "广东省内美术生综合分422，位次21784，报名我们学校成功率高吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取机率",
        "question": "你好，我是广东省历史类，美术生综合分455，排名13492.有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东省历史类429分，排位94000多，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-报考",
        "question": "你好，广东历史类442，排名82638有机会报考贵校的数字媒体技术吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东美术生2万名左右有机会进入视觉传达设计吗",
        "question": "您好 我想问一下广东美术生排名2万有进入视觉传达设计的机会吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "请问广东物化生，372分，排名352878大数据与会计有没有机会录到",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-河北理科454",
        "question": "理科位次197430有希望吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-校区",
        "question": "软件工程和通信工程分别在哪个校区",
        "answer": "你好！在佛山三水。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政445有希望上该校吗，入校后能换专业吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "24年江苏理科物生地470分有希望上贵校吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-您校在河南省的招生计划是多少？",
        "question": "我没找到，麻烦告知下",
        "answer": "你好！河南我校今年投放80。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，不知希望大不大",
        "answer": "你好！我校今年在江苏美术没有招生计划。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-老师好，我是广西文科考生，分数354位次拍在全区77227，",
        "question": "录取",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-学费",
        "question": "请问该校能申请勤工助学吗",
        "answer": "你好！我校学生就读期间可以申请勤工助学。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广州工商学院",
        "question": "请问贵校招收江苏的专科吗",
        "answer": "你好！我校江苏没有招生专科。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东物理类物生政448分排位242827",
        "question": "选调剂的话能否进贵校，如果有幸被录取的话能否转专业呢",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，转专业来校后可咨询教务处，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "请问湖北今年批次119955有录取希望吗463分",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "你好我是广东省考生，历史421，排位102507有机会录取吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-报考",
        "question": "河南理科403有希望录取吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-收费",
        "question": "农村户口学费是一万多吗",
        "answer": "你好！我校学费是统一标准。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-四川文科",
        "question": "您好，请问四川文科479位次57442服从调剂有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-四川文科考生468，排名67271",
        "question": "想报贵校管理类专业，请问可以吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-学校",
        "question": "学校的投档比是100%吗？进档了且服从调剂还会不会被退档呢",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，查看我校招生章程，了解最新招考信息，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-最低位次多少",
        "question": "250016排名能进入贵校吗",
        "answer": "你好！目前还没有录取信息，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-招生吗",
        "question": "福建物理组413，位次134389，能进贵校吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-刚过本科线能去你们学校吗",
        "question": "汉语言，英语，自动化，人工智能，计算机",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东音乐生",
        "question": "夏季高考综合分457可以报本校的音乐表演吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东物生地442分排位253135",
        "question": "是否有机会被贵校录取",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-服从调剂，问问录取概率",
        "question": "您好，我是2024届广东高历史生，选科历政地，考生总分403，排位：本科119965，专科119984。有机会录取本校吗😭",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，填报专科机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东物理类考生432录取几率大吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "question": "广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-请问444分物理加化学有机会进吗",
        "question": "专业组217组有机会吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-高考",
        "question": "你好，请问2024广东考生物化生445分，排名247292，服从调剂有没有本科批次专业录取",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-报考",
        "question": "高考理科446 位次225447有机会考上贵校吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-四川理科分数464，位次187394，服从调剂希望大吗",
        "question": "四川理科分数464，位次187394，服从调剂报考贵校录取概率大吗？调档比例多少呢？",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-物理类",
        "question": "广东考生437有没有希望上本校的本科专业",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "请问广东考文化300美术199有机会录取吗",
        "answer": "你好！请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-湖南",
        "question": "请问，湖南文科453 位次47363 报考贵校几率大吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，建议填报我校现有专业组，机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，请问有机会录取到贵校的英语专业吗？",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，填报我校机会较大。请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-请问贵校有降至本科线下补录的情况吗？今年435分有希望能补录",
        "question": "请问贵校有降至本科线下补录的情况吗？今年435分有希望能补录吗？谢谢老师",
        "answer": "你好！目前还没有征集相关通知，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-录取",
        "question": "四川文科考生465有机会吗",
        "answer": "你好！根据你的高考分数，请关注我校招生网或招生办公众号，了解最新招考信息，参照我校历年详细的录取分数，结合自己的实际情况报考我校，详情欢迎致电020-86914402，86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-江西文科生",
        "question": "想进贵校需要什么条件",
        "answer": "你好！请问你有参加高考吗？可以关注我校招生微信公众号：广州工商学院招生办,如有问题也可致电020-86914402/86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州工商学院",
        "title": "广州工商学院-江西文科生",
        "question": "想要进贵校需要什么条件",
        "answer": "你好！请问你有参加高考吗？可以关注我校招生微信公众号：广州工商学院招生办,如有问题也可致电020-86914402/86929603"
    },
    {
        "schoolName": "广州涉外经济职业技术学院",
        "title": "广州涉外经济职业技术学院-录取",
        "question": "福建考生物理378有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "你好，我校今年没有在福建招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州涉外经济职业技术学院",
        "title": "广州涉外经济职业技术学院-广东高考242能报涉外嘛",
        "question": "服从调剂会不会分到中外合办，不是中外合办学费大概多少一年",
        "answer": "可以报涉外，普通专业19800/年。专业调剂只在组内调剂的，我们中外合作办学是单独专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-广东考生",
        "question": "体育综合分402有机会报考该学校吗",
        "answer": "您好，体育类双科过线都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-广东考生",
        "question": "体育类综合分477有机会报考这个学校吗",
        "answer": "您好，体育类双科过线都可以大胆填报，综合分477录取几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-广东考生",
        "question": "体育类综合分420有机会报考这个学校吗",
        "answer": "您好，体育类双科过线即可填报，综合分420有一定的录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-广东考生",
        "question": "体育类综合分477有机会报考这个学校吗",
        "answer": "您好，体育类双科过线都可以大胆填报，综合分477录取几率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，今年我校河南计划充足，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-数字媒体技术",
        "question": "物理类320分可以吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数有一定的录取几率，建议填报多个专业组及专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我河南理科考生，306分，省排名46万，能进入口腔医学专业吗，学费一年多少？",
        "answer": "同学您好，我校今年在河南有100个招生计划，计划十分充沛，根据往年录取情况，您的分数及排位录取希望较大，欢迎第一志愿填报口腔医学专业。学费19000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取希望较小，建议填报多个专业组及专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-历史342报考药学且不服从调剂可否录取药学有统招专升本考试吗",
        "question": "历史342排名184041；报考药学有几率吗；贵校药学专业有统招专升本考试吗？还是自考专升本？谢谢",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位有一定的录取几率，但是建议填报多个专业组及专业，服从调剂，如果被调剂到其他专业，可以按规定申请转专业。药学可以参加统招专升本，也可以参加自考专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "江西理科类314有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，我校今年在江西招生计划较多，根据往年录取情况，您的分数录取希望较大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "你好我问一下历史292排位230632，可以进入你们学校吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取希望较小，建议填报多个专业组及专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "你好，广东理科377的总分 排名347457，去贵校的成功的机会多么？进计算机应用技术的专业的机会大嘛？不放在第一志愿，作为稳的志愿",
        "answer": "您好，我校去年物理类录取最低排位是37万，但今年夏季计划较往年有减少，您的分数跟排位预计录取概率较大，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-专业咨询",
        "question": "请问贵校的中医康复技术专业如何，以及该专业的就业形势",
        "answer": "你好，以下是我校中医康复技术专业的基本介绍："
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "您好，双科过线即可填报我校志愿，录取希望都很大。我校室内艺术设计、服装与服饰设计面向美术类考生招生，其中服装与服饰设计有三二分段协同培养项目可选择，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "河南理科 292 位次478010 有希望被计算机应用技术专业录取吗？",
        "answer": "您好，我校今年在河南有100个招生计划，根据您的分数及排位，录取希望非常大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "福建考生物理378有机会录取本校电子商务专业吗？",
        "answer": "您好，我校今年在福建没有招生计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-南洋理工",
        "question": "河南理科289排名481202有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校今年在河南有100个招生计划，根据您的分数及排位，录取希望非常大，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-河北理科323分",
        "question": "您好，填报咱们学院提档的希望大吗？",
        "answer": "您好，我校今年首次在河北招生，根据您的分数，预计被录取希望较大，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-报考",
        "question": "您好 请问广东历史类354 排名171863 录取概率大吗？",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取希望较大，建议填报多个专业组及专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "广东物理375分报考贵校机电一体化专业成功率高吗？",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取几率较大，欢迎填报机电一体化技术。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-广东考生咨询",
        "question": "广东省物理类总分405排名311307可以报该校吗，可以报什么专业，可以报口腔医学技术吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取几率较大，报口腔医学技术录取希望大，建议选多个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报贵校吗？",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位有一定的录取几率，建议填报多个专业组及专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分，36万多排名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取几率较大，建议填报多个专业组及专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-报考",
        "question": "河南理科331分430343名可以被护理录取吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位填报我校护理专业录取几率很大，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-学费",
        "question": "请问该校学费一年多少",
        "answer": "您好！除协同培养项目、学分互认项目外，我校其他专业学费19000元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-专业",
        "question": "专业组507的专业有哪些，学费多少？",
        "answer": "您好，专业具体可以关注我们广州南洋理工职业学院招生办公众号，或者官网查询。除协同培养项目、学分互认项目外，我校其他专业学费19000元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-咨询",
        "question": "请问248排名25万左右有希望吗历史的",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取几率较小，建议填报多个专业组及专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-投挡比",
        "question": "投档比是多少？",
        "answer": "您好，我校投档比1:1."
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-广州南洋理工职业学院",
        "question": "请问理科249 排名41w能选择贵校的电气自动化或机电一体化吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取几率较小，建议填报多个专业组及专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-物理类379排位345555有机会报护理专业吗可以的话学费？",
        "question": "！",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位填报我校护理专业录取几率较大。我校护理专业学费一年是19000元。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "物理391排名33万可以被建筑设计录取吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位填报我校建筑设计专业录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？谢谢",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取几率较小，建议填报多个专业组及专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-咨询",
        "question": "广东历史167519排位，可以报上专升本的专业吗?",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取几率很大，我校各专业都可以报名升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-体育207，文化343今年体育教育和社会体育综合448有机会",
        "question": "有机会吗？今年有扩招吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "广东理科402分，排名316315能否报贵校护理专业？",
        "answer": "同学您好，根据往年录取情况，您的分数及排位填报我校护理专业录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "你好，请问选科历生地283分排位236839能被贵学校的机电一体化或动漫制作技术录取吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取排位，您的分数录取几率较小，建议将我校放第一志愿，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "请问物理296排位416516，报贵校能否被录取？是不是在广州校区读？",
        "answer": "同学您好，根据往年录取排位，您的分数录取几率较小，建议可以将我校放第一志愿，服从调剂。我们学校只有一个校区，位于广州市。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "老师，理科354分，排名37万可以报考吗？",
        "answer": "同学您好，根据往年录取排位，您的分数有一定的录取几率，建议将我校放第一志愿，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "请问广东历史301有机会报吗 最低录取分数是多少",
        "answer": "您好，我校2023年历史类最低分304分，排位23万，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-湖南考生",
        "question": "请问湖南岳阳男生、物生地378分，位次237385，能录取贵校吗？若能录取，能报哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "同学您好，根据您的分数跟排位，被我校录取的几率挺大，建议第一志愿填报我校。今年我校在湖南物理类有30个计划，招生专业有护理、机电一体化技术、口腔医学技术、计算机应用技术、新能源汽车技术、数字媒体技术、建筑设计。录取后，您也可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-广东美术",
        "question": "广东历史331，美术183，综合394请问报考贵校美术专业录取几率大吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取排位，您的分数录取几率很大，可以将我校放第一志愿，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "广东物理类245可以进本校吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取排位，您的分数录取几率不大，可以将我校放第一志愿，服从调剂试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "请问广东理科326 39w有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取排位，您的分数有一定的录取几率，可以将我校放第一志愿，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-录取",
        "question": "请问分数311，位次406426能考进贵校吗",
        "answer": "同学您好，根据往年录取排位，您的分数有一定的录取几率，可以将我校放第一志愿，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州南洋理工职业学院",
        "title": "广州南洋理工职业学院-专业咨询",
        "question": "请问一下贵校的护理专业怎么样",
        "answer": "您好！我校护理专业是目前最受欢迎的专业，师资力量雄厚，教学设施齐全，目前已经与省内多家医院、康养服务机构建立了校外大学生实践教学合作基地，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东物理总分445排位247146能被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问老师广东省历史类总分435排位89094有机会被贵校录取吗？推荐报考哪些专业组",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看预计可以录取，建议服从"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-2024招生",
        "question": "老师您好，物化生450，排位239069报贵校的药学和中药学稳妥不？请问贵校的药学和中药学的保研情况如何？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看预计可以录取，建议服从"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东深圳考生物化地446分，女生，有机会录取贵校护理专业吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看过线预计可以录取，建议服从，入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生，物生地组合，411分，能够进入该校专科吗",
        "answer": "预计可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生历史类412 排位111516 报考贵校商务英语希望大吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看预计可以录取，建议服从"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东历史美术",
        "question": "广东历史美术生443排位16,484 服从调剂是否会退档 有无几率上贵校 入学是否可以转专业？有什么条件？ 是否能双学位？ 有无保研资格保研人数保研率是多少？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看双过线可以录取，美术类有两个专业，在茂名滨海校区，目前没有双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，今年没有江苏计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取询问",
        "question": "请问贵校的新能源汽车技术或人工智能技术应用能不能专插本，后期考试升为本科？",
        "answer": "你好，专科生都可以参加普通专升本考试，本科毕业是全日制本科大学毕业证"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-升学率",
        "question": "您好，请问贵校升学率如何呢？",
        "answer": "你好，请问是升本还是考研"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-本科询问",
        "question": "请问广东物生地460有几率上本科专业吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校，艺考生美术类报考贵校总分420，排名两万多，能否录取得上？",
        "answer": "同学你好！双过线往年可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问老师广东省历史类总分435排位89094有机会被贵校录取吗？推荐报考哪些专业组",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东美术生",
        "question": "文化370，美术193，综合分426，排位20821，有机会被贵校数字媒体艺术专业录取吗",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取询问",
        "question": "本人广东考生438分，排位260000，请问有没有机会报贵校的人工智能技术应用或新能源汽车技术？若服从调剂，被不喜欢的专业录取能否入校后修改专业？",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请第一志愿填报，可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物生地453有机会进入贵校吗",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化政考生448分排位241377报考此校数字媒体技术专业放在第一志愿第一专业，并且服从调剂，请问这样能不能稳上贵校",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东录取",
        "question": "453分，排位 232587，有机会被贵校的药学专业录取吗?稳吗?",
        "answer": "同学你好！预计可以的，请第一志愿填报，建议服从 。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化生451分，236495名，专业组203能录吗？今年扩招吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看预计可以录取，建议服从，入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东",
        "question": "物化生450，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看过计可以录取，建议服从，入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.可以贵校的学前教育专业或大数据与财务管理专业吗？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，可以关注我校官微推文，不同专业不同学费。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-非双过线",
        "question": "选课历政地文化分308美术统考220综合分429 排位20252能否被学校录取？",
        "answer": "双过线才可以"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东物理473排196666报机械专业机会大吗",
        "question": "广东物生地生473排196666，没有化学，可以报贵校的机械设计专业吗？机会大吗？",
        "answer": "这个分数没有问题的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "你好，今年没有山东计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "本校有专科线招生吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广科大",
        "question": "请问一下历史类排位八万六左右想报考您校的护理专业，请问录取几率大吗？请问可保吗？",
        "answer": "根据往年录取情况来看过线预计可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-扩招问题",
        "question": "请问广科今年扩招专业具体是什么，人数分别是多少",
        "answer": "可以看我校官网或者推文"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-本校数字媒体技术是有本科的吗？",
        "question": "在该校数字媒体技术是不是分为本科和专科的",
        "answer": "可以看我校官网或者推文"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "没有专业级差，请问你是多少分，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "已回复，更多问题可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问全文科生可以报考护理学，康复治疗，中药学吗？全文生对报考有影响吗？",
        "answer": "没有影响的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-硕士点",
        "question": "老师您好，请问贵校有无硕士点呢？",
        "answer": "同学你好，目前没有"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东 物理 468分 排名205349 报考中医药专业怎么样",
        "answer": "你好，我们没有中医药专业，有药学和中药学专业，这个分数没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "您好，我想问问，2024年广东考生，选科物化政，成绩458，位次224952，报考该校的数字媒体技术专业，能够稳上吗？",
        "answer": "同学你好！预计稳的，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东美术类应届考生综合分439排名17536，有机会被贵校录取么？",
        "answer": "请问双过线吗，双过线预计可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "您好！物生地没有化学总分468分排名206326有机会进贵校吗，电子信息类专业有机会进吗？",
        "answer": "同学你好！这个分数没有问题，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东录取",
        "question": "广东省物化生456 排名22万左右 能被贵校的中药学录取吗",
        "answer": "同学你好！这个分数预计没有问题，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-专业",
        "question": "本校的护理专业是本科还是专科",
        "answer": "有本科有专科，看你分数"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东",
        "question": "贵校在广东招生吗？471分，20万可以吗",
        "answer": "同学你好！这个分数没有问题，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-选专业",
        "question": "广州物化政男，445分，排位247372，203专业组里面选什么专业比较容易录取？电气工程及其自动化和机械制造设计有机会吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取、语种限制？",
        "question": "男 ：物理类，454分，高考日语，排位23万，贵校广州科技职业技术大学有机会录取？",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿，建议服从。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-转校区",
        "question": "要学的专业在滨海校区，我想转广州校区这边的专业，有什么要求",
        "answer": "跨校区转专业在第一学年申请，第二学年转。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-报考",
        "question": "您好 请问广东历史类431排名92716是否可以报考贵校",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿，建议服从。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-机械设计制造及自动化",
        "question": "机械设计制造及自动化会比一般专业难进吗？最低多少分最近几年",
        "answer": "请问你是多少分"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东录取",
        "question": "你好 请问广东物理类报考专科的护理专业排名30万407分数稳吗",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东美术生，",
        "question": "数字媒体艺术一共要多少钱学费？",
        "answer": "学费是一年35000元，各专业学费请看我们官网。或咨询"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好！我是广东考生，选课是物化地，总分417，省排名293530，服从调剂，有机会录取到贵校的本科吗？",
        "answer": "这个分数可以填报我校专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东考417分，省排位293530，报贵校有机会补录取吗？",
        "answer": "可以填报专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-考417分，省排名293530能有机会被贵校本科录取吗？",
        "question": "考417分，省排名293530能有机会被贵校本科录取吗？",
        "answer": "没过本科线，可以填报我校专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "您好！请问广东省物理类460分想上贵校能录取吗？如果填报了贵校有没有被退档的风险？",
        "answer": "同学你好！这个分数预计没有问题，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "历史类广东442护理专业录取概率怎么样",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "历史类广东442护理专业录取概率怎么样",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，专科可以录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-深圳男，443分物化生252113名，色弱，日语，可报工科？",
        "question": "深圳男，物化生，443分，252113名，体检色弱，日语，可以报考计算机，电子，机械类专业吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看过线预计可以录取，建议服从，入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "贵校会发布征集志愿吗？",
        "answer": "录取后看省官方公布"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东考生",
        "question": "广东物生政 442，排名252765，有机会上贵校吗？谢谢",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看过线预计可以录取，建议服从，入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-想读本科",
        "question": "广东物化政444分，排位249912，能读本校的本科吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看过线预计可以录取，建议服从，入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东美术生录取",
        "question": "广东美术生综合分416，文化327，美术202，排名23,278，服从调剂，可以报考贵校吗？然后可以报考贵校的数字媒体艺术吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "河南省理科420省排名287723超本科线24分会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，河南没有本科计划，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，这个分数预计稳录取的，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-咨询",
        "question": "广东考生物化政448，位次24万，能报考吗？",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿，建议服从。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-询问",
        "question": "您好，请问贵校今年是升本了吗，师资及毕业去向如何",
        "answer": "我校是2019年开始招收本科生"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-美术录取生",
        "question": "2024年广东高考，综合分416，文化327，美术202排名23278，服从调剂，可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理375分能报贵校工科类的专业吗？",
        "answer": "同学你好！请大胆填报，机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "2024年广东高考美术综合分416排名23,278可以报贵校吗",
        "answer": "请问双过线了吗"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "物理类分数444本科排位249734有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看过线预计可以录取，建议服从，入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-询问",
        "question": "学校203专业组的投档比是多少",
        "answer": "请问是多少分，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东省 历生地 423分 排位100754",
        "question": "广东省 历生地 423分 排位100754",
        "answer": "同学你好！这个分数没有过本科线，填报我校专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-退档",
        "question": "选了服从调剂会不会退档",
        "answer": "请问多少分"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-选科",
        "question": "选科是物生地，分数459的能不能报考贵校机械制造自动化、计算机应用工程、大数据工程技术这些专业，录取几率大不大",
        "answer": "同学你好！这个分数可以的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "你好老师，方便问一下请问您校护理学就业率吗？",
        "answer": "护理专业这两年很热闹，就业前景好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东物理类472能报考贵校工科机电类专业吗？",
        "question": "老师您好，广东物理类472分，未选化学，能报贵校机电类专业吗？",
        "answer": "同学你好，可以的，这个分数没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东物生政考生466",
        "question": "补充位次210418老师那个专业组203的专业填数字媒体技术，中药学，药学，网络与新媒体有优势吗",
        "answer": "同学你好！这个分数可以的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "江西物生地455分，位次142152，能否有机会录取，被调剂后，可转业吗？",
        "answer": "同学你好！过线预计可以录取，入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东物理349可以报贵校吗",
        "question": "广东物理生349，可以报贵校的本科专业吗",
        "answer": "同学你好！请大胆填报，录取录比较高。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好！我是广东考生，选课是物生政，总分447，省排名243442，服从调剂，有机会录取到贵校的学前教育专业吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-代码",
        "question": "你好！我想问问专业组203机械设计制造及自动化代码是什么？",
        "answer": "同学你好！专业代码 035，请按专业目录填报，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "你好，我是广东省2024年历史类考生，439分省排位85936，想填报贵校的护理专业。请问是否可以有机会录取",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-怎么转专业",
        "question": "怎么转专业",
        "answer": "入学后按教务处通知的要求及时间来申请就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东文科435",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，广东高考分数455 本科排名229490 选科物生地有机会被贵校的计算机应用工程或大数据与财务管理专业录取吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，这两个专业第一学年在滨海校区，第二学年起在广州校区就读，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-物理，女生。，394分，有机会录取吗？",
        "question": "物理，女生。，394分，本科排位：326995、专科327002 有机会录取吗？有没有专升本（插本），如服从调剂能否申请转专业？谢谢！",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，有普通专升本，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物化政考生448分排位241377能稳上贵校吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "您好，广东历史考生分数444 排位81388位有望录取贵校吗？",
        "answer": "同学你好！这个分数可以的，请大胆填报我校第一志愿，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-贵校2024届本科毕业生考研情况",
        "question": "2024届本科毕业生考研情况如何？",
        "answer": "同学你好！考研的学生越来越多，这个看自己努力 的情况，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东美术双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "还设有专业康复治疗吗",
        "answer": "同学你好！有这个专业，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-询问",
        "question": "广东物生地470分排位201347报药学职业本科可以吗",
        "answer": "同学你好！这个分数是可以的，请大胆填报我校第一志愿，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东物理442排位253037可以报学校的大数据与财务管理吗",
        "question": "老师好！广东物理442排位253037可以报学校本科专业的大数据与财务管理吗？还有学校是普通本科民办的对吗？谢谢老师啦！",
        "answer": "同学你好！我校是民办全日制本科大学，根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东省物理考生，今年分数446，本科位次246220，能不能上，学校存在专业级差吗？是不是大类招生，是否只招有专业志愿的考生？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-专业",
        "question": "请问可以转专业吗？",
        "answer": "可以的，入学后按教务处通知的时间来申请"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东美术生",
        "question": "广东美术生综合383，排名28668能录取吗",
        "answer": "请问文化和术科各是多少分，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理453排位23万有机会吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，也可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-专业有没有学科捆绑？",
        "question": "报考专业有没有学科捆绑例如有的专业必须要有化学",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好，我是广东历史类考生，今年考了432 排名91906，是否有希望被贵校录取呢",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物生地448分可以被贵校录取，报读信息工程学院吗",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东450报贵校可以吗",
        "question": "如上",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-艺术",
        "question": "美术综合分451有机会考数媒艺术吗，是哪个校区呢",
        "answer": "两条线各多少分呢"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-专业极差",
        "question": "2024年广东历史考生 请问贵校所有专业是否存在专业极差",
        "answer": "没有的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-实习找工作",
        "question": "实习是包分配的吗？",
        "answer": "我校每年有大型的招聘会，可以参加。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "高考459能被贵校的机械设计与自动化专业录取吗？",
        "answer": "同学你好！这个分数往年都是可以的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理448报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿。。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-你好，",
        "question": "你好，我是广东考生，选学是物生地，分数是448分，省排位24万左右，能在贵校报读电气工程及自动化专业吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是稳的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "452分能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是稳的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "483广东物理服从调剂有机会吗？本科",
        "answer": "同学你好！这个分数稳的，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东省历史类429分，排位94000多名，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校在四川录取的投档比是多少 设有专业极差吗 是分数清还是专业清",
        "answer": "同学你好，请问你是多少分"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东高考（物理）449可以报考吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看比较稳的，大胆放心填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-学校属性",
        "question": "你好，请问学校是公办还是民办的",
        "answer": "民办全日制本科大学"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-报考",
        "question": "你好，广东历史类442，排名82638有机会报考贵校的数字媒体技术吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看比较稳的，大胆放心填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问分数达标但是排位没达标还能被录取吗？",
        "answer": "本科没有过线目前没有办法"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "今年该院校有扩招吗",
        "answer": "有的，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "452分排位在235741有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东历史440有机会吗",
        "question": "广东历史440有机会吗",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-收费项目",
        "question": "专业组201",
        "answer": "请查看专业目录/我校官网/官微推文等官方渠道"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-2024广东刚压本科线442可以报考该校嘛",
        "question": "可以吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看过线预计可以录取，建议服从，入学后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东美术生",
        "question": "广东美术双过线，综合442 ，排位16777，报考贵校能录取的到吗？谢谢！",
        "answer": "同学你好，双过线往年有录取，请大胆填报我校一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-转专业",
        "question": "请问贵校入校后的转专业政策是怎么样的",
        "answer": "已回复，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广州科技职业技术大学录取问题",
        "question": "我想问一下贵校有高职高专的录取计划吗？河南文科 269 排名282658有机会被贵学校录取吗？",
        "answer": "同学你好，河南这个分数请大胆填报，往年可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-四川美术生",
        "question": "文化270 专业232 综合425 有机会录取高校嘛？是否需要填在A志愿？",
        "answer": "你好，四川没有美术计划，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-请问贵校入校后的转专业政策是怎么样的",
        "question": "请问贵校入校后的转专业政策是怎么样的",
        "answer": "你好，普通类专业可以互转，0门槛。联合培养项目及美术类专业除外。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-请问校企联合培养的培养模式在官网那里查看？",
        "question": "请问校企联合培养的培养模式在官网那里查看？",
        "answer": "同学你好，请看这里https://zs.gkd.edu.cn/channels/12331.html"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-资询",
        "question": "广东考生物理 428分 排名27万左右可以就读贵校吗",
        "answer": "同学你好！可以填报我校专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取可能",
        "question": "请问物理428分排位276920有机会上本院校吗，能的话有什么较好的专业呢",
        "answer": "同学你好，可以填报我校专科志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东省物化生女生，449分，全省24万，可否被录取",
        "answer": "同学你好！预计比较稳的，请大胆填报我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-护理专业及中药学毕业后对口情况与我的情况录取这两个专业的可能",
        "question": "请问贵校护理与中药学的毕业就业情况，我的情况是在广东考试历史类447分，排位78630",
        "answer": "同学你好！分数是可以录取，大健康专业近年就业情况很好"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "401能上专科吗",
        "answer": "预计可以，请大胆填报第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东理科高考454能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！你超过广东省本科线12分，预计可以的，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "老师你好 东莞考生 物化地 463报考贵校 信息学院 能有被录取机会吗",
        "answer": "同学你好！超过广东省本科线21分是可以的。也欢迎同学到我校直播间咨询或者打招生咨询热线："
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东物生地442分排位253135",
        "question": "是否有机会被贵校录取",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "你们学校的大专录取分数线大概是多少",
        "answer": "请问是哪个省份的学生，具体是多少分，可以到我校直播间咨询也可以打"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东考生 文化300美术199有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好！如果没过本科双线，就录取不了。专科没有美术计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东物理类考生432录取几率大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "question": "广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-报考",
        "question": "广东高考理科446 位次225447有机会考上贵校吗",
        "answer": "同学你好！根据往年录取情况来看是可以的，请大胆填报我校第一志愿，可以到我校官方视频号直播间咨询也可以来电咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好！请大胆填报我校第一志愿这个分数比较稳的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-专升本",
        "question": "请问学校里面开设了哪些可以专升本的专业呀",
        "answer": "你好，可以关注我们官网或官微，每年专业有增加。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技职业技术大学",
        "title": "广州科技职业技术大学-江西文科生",
        "question": "进贵校需要什么条件",
        "answer": "你好！可以提前查看公众号推文（13717！全面启动）里面有预约二维码，招生咨询电话：020-87410318、87410268、87410368。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-广东考生",
        "question": "体育综合分402有机会报考该学校吗",
        "answer": "有机会的，我们今年大扩招，去年体育只录取了40人，今年计划120人。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "我们是民办学校，学费比较高，按往年这分数是没问题的，想来就填志愿，后面填其他学校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-河南文科",
        "question": "1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "我们是民办学校，学费比较高，按往年这分数是没问题的，是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-河南文科",
        "question": "1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "是1:1，我们是民办学校，学费比较高，按往年这分数是没问题的"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-转专业",
        "question": "被贵校录取专业组503后，开学可以转专业到501专业组吗",
        "answer": "军训期间可以转过去"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-报志愿",
        "question": "你好，我是河南美术生，高考分数248，艺术分213，有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，我们在河南招生的是文史跟理工类，如果想来就按文化分填志愿"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-动漫设计",
        "question": "物理类320可以读吗",
        "answer": "按往年有机会的，建议502专业组、504专业组都填上，502专业组填前，紧接着填504跨境电子商务。关于专业，喜欢哪个填哪个第一专业志愿，我们将按第一专业录取，如果录取了不喜欢的专业，军训时申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "惠经今年扩招，21万排位按往年机会很大，建议501专业组、50专业3组都填上，501专业组填前，紧接着填503跨境电子商务，关于专业，喜欢哪个填哪个第一专业志愿，我们将按第一专业录取，如果录取了不喜欢的专业，军训时申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "我们今年扩招，机会很多，建议502专业组、504专业组都填上，502专业组填前，紧接着填504跨境电子商务。关于专业，喜欢哪个填哪个第一专业志愿，我们将按第一专业录取，如果录取了不喜欢的专业，军训时申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是海南考生，考了353可以报考贵校的护理专业嘛",
        "answer": "可以的，我们今年在海南是95个计划，去年才25个，大扩招"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史，358，排名166983，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "广西文史类总分372，排位67102有机会上本校的护理专业吗？或者是别的专业也可以",
        "answer": "按往年可以的，惠经欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "四川考生247报考该校有机会录取吗",
        "answer": "没有在四川招生"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-2024高考录取",
        "question": "分数256专科排位253305有概率被录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "历史类 排位212067，报贵校有希望吗",
        "answer": "惠经今年扩招，按往年机会很大，建议501组、503组都填上，501专业组填前，紧接着填503跨境电子商务，关于专业，喜欢哪个填哪个第一专业志愿，我们将按第一专业录取，如果录取了不喜欢的专业，军训时申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理，379，排名345444，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "按往年没问题，但今年考生多，建议502组、504组都填上，502专业组填前，紧接着填504跨境电子商务，关于专业，喜欢哪个填哪个第一专业志愿，我们将按第一专业录取，如果录取了不喜欢的专业，军训时申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物化地381，342955可以录取吗",
        "answer": "按往年没问题，但今年考生多，建议502组、504组都填上，502专业组填前，紧接着填504跨境电子商务，关于专业，喜欢哪个填哪个第一专业志愿，我们将按第一专业录取，如果录取了不喜欢的专业，军训时申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理375分能被贵校机械设计与制造专业录取吗？",
        "answer": "按往年没问题，建议502组填上机械设计与制造专业，504组跨境电子商务都填上，502专业组填前，紧接着填504，军训时申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-专业",
        "question": "请问贵对转专业有什么要求吗",
        "answer": "录取专业问题，每个专业的分数都是一样的，喜欢哪个专业就填第一专业，我们将按第一专业录取。如果不喜欢录取专业，军训期间可以申请转专业（艺体类有限制：物理类、历史类学生不能转到广告艺术设计跟体育，美术生、体育生也不能转到普通专业）"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w，请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "按往年没问题的，今年考生多，建议多填几个学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理245分排位440778服从调剂能否上贵校,军训后是否能转专业",
        "answer": "惠经今年扩招，去年夏季计划1300多，今年是2806人，填了志愿还是有机会的，后面再多填几个学校，增加录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，物理333分，排位390525，1.今年贵校有扩招吗? 2.报考护理有机会吗? 3.进去之后可以转专业吗？",
        "answer": "惠经今年扩招，去年夏季计划1300多，今年是2806人，填了志愿还是有机会的，后面再多填几个学校，增加录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理373排名35万左右服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "按往年可以的，今年考生多，建议后面多填几个学校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科331分430343名可以被护理录取吗",
        "answer": "按往年没问题的。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分，36万多排名有机会被贵校录取吗，哪个专业组比较稳",
        "answer": "按往年没问题，我们今年扩招，建议502组、504组都填上，502专业组填前，紧接着填504跨境电子商务专业，录取了不喜欢的专业，军训时可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-咨询",
        "question": "想了解一下跨境电子商务",
        "answer": "加微信hz3619808"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取问题",
        "question": "老师你好，广东物理536 排位89354能够报考贵校吗？",
        "answer": "你应该咨询错了学校"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-物理380分排位345000可能性大吗？有什么好的专业推荐",
        "question": "！",
        "answer": "按往年没问题，但今年考生多，建议502组、504组都填上，502专业组填前，紧接着填504跨境电子商务，关于专业，喜欢哪个填哪个第一专业志愿，我们将按第一专业录取，如果录取了不喜欢的专业，军训时申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-历史288，233212报贵校有机会吗",
        "question": "历史288，233212报贵校有机会吗",
        "answer": "有机会的，我们今年扩招，建议501组、503组都填上，501专业组填前，紧接着填503跨境电子商务.关于专业，喜欢哪个填哪个第一专业志愿，我们将按第一专业录取，如果录取了不喜欢的专业，军训时申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-志愿问题",
        "question": "广东考生物理类281 排位425010 可以报你们贵校吗",
        "answer": "有机会，我们今年物理类扩招，去年录取630人，今年计划1626人。担心录取不上，可以把我们的504专业组一起填上，录取了，军训期间可以转到学校开设的35个专业（艺体类限制）。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-报考",
        "question": "陕西理科358报考贵校有机会吗",
        "answer": "不好意思，我们没在陕西投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？谢谢",
        "answer": "可以的，我们今年历史类扩招，去年录取624人，今年计划1000人。担心录取不上，可以把我们的503专业组一起填上，录取了，军训期间可以转到学校开设的35个专业（艺体类限制）。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-贵校2024年的投档比是多少",
        "question": "贵校2024年的投档比是否是1:1？",
        "answer": "是的，我们今年扩招"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-体育207，文化343今年和社会体育综合448有机会吗？",
        "question": "有机会吗？今年有扩招吗？",
        "answer": "很大机会，我们今年体育类扩招，去年录取40人（最低分459），今年计划120人。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-咨询",
        "question": "广东历史167519排名，能有专业上吗？ 学费多少",
        "answer": "你喜欢哪个专业就填第一专业，学费15500-17000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科文化264美术219有希望上本校吗",
        "answer": "今年没有在四川投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-体育",
        "question": "物理243体育合成分是457能上你们学校的体育专业吗",
        "answer": "体育类双线过了的话，应该可以的，今年我们体育类扩招，去年录取40人，今年录取120人。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-您好！ 357男广东理科，排名368764，可否报机械类专业",
        "question": "您好！ 357男广东理科，排名368764，可否报机械类专业",
        "answer": "可以的，我们今年物理类扩招，去年录取630人，今年计划1626人。担心录取不上，可以把我们的504专业组一起填上，录取了，军训期间可以转到学校开设的35个专业（艺体类限制）。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396排位32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "可以的，我们尊重学生的专业意愿，按第一专业录取，喜欢电子信息工程技术就填第一专业。若不喜欢，军训期间可以转。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "物理243分 排位441463",
        "answer": "过了省控线可以填志愿，我们今年504专业组独立招生，尝试捡漏看看。录取后，军训期间可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-物理类379排位345555有机会报护理专业吗可以的话学费多",
        "question": "1",
        "answer": "按往年可以的，护理的学费1.7万元/年，住宿费1600-2000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "335有机会吗？历史生的 体育生文化课没有过体育，总分是449，有机会吗？",
        "answer": "体育没过线，按普通类历史填志愿有机会，不过不能学体育专业了。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-广西326分198049位次能上本校吗，能选工业机器",
        "question": "广西326分198049位次能上本校吗，能选工业机器",
        "answer": "按往年有机会的，你填你能填专业，录取后，军训期间可以申请转到学校开设的35个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "老师，346分，37万可以报该院校吗",
        "answer": "有机会的，今年惠经扩招，去年录取物理630人（最低分328，排位36万），今年计划录取1596人。惠经欢迎你！"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "没在福建招生"
    },
    {
        "schoolName": "惠州经济职业技术学院",
        "title": "惠州经济职业技术学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "有机会，去年第一次录取安徽是省控线上的，补录分数324分"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-投档比例，专业级差",
        "question": "是否设置专业级差？投档比例是多少？",
        "answer": "投档比1：1；各专业最低录取分数差别不大，参考往年最低录取排位数据即可。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-投档比例专业级差",
        "question": "投档比例是多少？是否设置专业级差？",
        "answer": "投档比1:1。专业极差参考意义不大，、看往年录取数据作为参考即可。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "你好，物化生458，排名104482有多大的机率被录取，被调剂的可能大吗",
        "answer": "参考去年的录取数据，您这个成绩有点危险，建议填报在志愿较前位置冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "广东物理方向排位 20w 能否上贵校",
        "answer": "有机会，建议把我们院校填报在较前位置，同时勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-我是广东考生",
        "question": "我是广东省的考生 ,选的是物化地，总分442，排位252497，能否有机会考上该校呢 ?",
        "answer": "有点危险，建议填报在志愿较前位置冲一冲，并且勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-我是广东考生",
        "question": "我是广东省的考生 ,选的是物化地，总分442，排位252497，能否有机会考上该校呢 ?",
        "answer": "有点危险。建议填报在志愿较前位置冲一冲，并勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-广东",
        "question": "444物理24924可以上贵校吗",
        "answer": "有点危险，建议填报在志愿较前位置冲一冲，并且勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "物理考生想选电子信息工程或者财务管理能上吗，两个专业分别在那个校区",
        "answer": "您的分数或者排位是？电子信息工程在松山湖校区，财务管理在南城校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-美术",
        "question": "广东美术综合分423排位20536",
        "answer": "有机会，建议勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "你好 广东考生物化政462 排位216988 有机会录取该贵校吗",
        "answer": "有机会，建议填报在志愿靠前位置，并勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-广东艺术录取",
        "question": "请问排名2万两千有机会冲一下贵校吗？",
        "answer": "有点危险，建议填报在志愿靠前位置冲一冲，并勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "广东物化生451分，236495名，计算机稳吗？",
        "answer": "有机会，建议填报我校在志愿较前位置并勾选服从调剂。这个分段报考我校不算太稳，还是建议勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "投档比1:1，专业极差参考意义不大，建议参考往年录取数据做报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差?",
        "answer": "1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "广东美术生排位21300 有没有机会录取",
        "answer": "有点危险，建议填报在志愿靠前位置冲一冲，并勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生，分数 458 位次 75933，录取几率大吗？",
        "answer": "参考去年的录取最低分数，您这个分数有点危险，建议填报在志愿靠前位置冲一冲，并勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "江西理科454能上什么本科专业",
        "answer": "可以看广东科技学院招生简章上的专业详细介绍以及省外招生计划表，进行了解参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-广东物理",
        "question": "广东物理448排位242773录取几率大吗？报什么专业容易录取？（不要国际班）",
        "answer": "有点危险，建议填报在志愿靠前位置冲一冲，并勾选服从调剂。可以参考去年各专业的录取数据，各专业的最低分数及最低排位差距不大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-专业",
        "question": "老师您好，请问会计学要学高等数学吗？文科生推荐选择啥专业好【英+地高，数学低分】",
        "answer": "要的。可以看广东科技学院的招生简章里的专业介绍进行了解，按考生的喜好程度以及未来规划选择。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-专业",
        "question": "你好，我为日语。余总的高考考生就是贵校，是否开展了日语班为日语高考生提供学习？若没有开设日语班，是否意味着日语高考生进入贵校之后需要学习英语，然后以英语四级毕业？然后贵校招生的投档比是多少呢？",
        "answer": "如果高考是日语科目，入学后仍然可以学习大学日语课程，跟大学英语课程学分是一样的。投档比1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取、语种",
        "question": "男 ：物理类，454分，高考日语，排位232365，贵校会录取？",
        "answer": "有机会，建议将我们院校填报在志愿较前位置，并勾选服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-报考",
        "question": "你好，我们是广东考生物化地，报工科类，487分 170821名，请问录取机会大吗？",
        "answer": "有较大机会，建议把我们院校填报在志愿较前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-广东历史",
        "question": "老师您好，广东高考文科生450（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": " 有较大机会，建议将我们院校填报在志愿较前位置。"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "广东物化生考生453，排位233178，报考贵校213英语专业希望大吗，有没有成绩要求",
        "answer": "有机会，建议将我们院校填报在志愿较前位置，并勾选服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东科技学院",
        "title": "广东科技学院-录取",
        "question": "老师您好，广东高考分数455 本科排名229490 选科物生地有机会被贵校的会计学或者财务管理专业录取吗？",
        "answer": "有机会，服从调剂，如果录取不是自己喜欢的专业可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "志愿优先吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-宿舍",
        "question": "宿舍都是上床下桌吗",
        "answer": "除了鼎湖1人、2人宿舍，其他都是上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物化政 445 排位:248503。想报202专业组，机会大吗",
        "answer": "你好，有机会，建议同时报204"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物化政 445 排位:248503。想报202专业组，机会大吗",
        "answer": "机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物理类440有机会被录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-专业",
        "question": "专业201在哪个校区",
        "answer": "经济管理学院和建设学院的专业在鼎湖校区，其他在高要校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，历史考生444分 排位81033有机会被汉语言文学或小学教育录取吗？",
        "answer": "你好，我们学校没有你要报的这个两个专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-咨询",
        "question": "广东省，物生地，450，报贵校那些专业几率大",
        "answer": "你好，我们201组各专业几率都差不多"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-咨询",
        "question": "今年只招收本科生吗？本科生和之前的专科生校区分开来吗？贵校与广州应用科技学院相比怎么样？",
        "answer": "你好， 我们主要是招本科生，夏季高考我们有招40个专科生。本专科在同个校区上课"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-校区",
        "question": "专业组202在哪个校区",
        "answer": "大部分在高要校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-专业",
        "question": "车辆工程专业在哪个校区",
        "answer": "高要校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-转专业",
        "question": "请问一下，转专业是无要求，还是要按照成绩优异才行",
        "answer": "你好转出零门槛"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "理科447能上计算机科学与技术吗",
        "answer": "你好，有机会，建议同时报我们202、204组"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东美术类排名23048有机会录取本校吗？",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东美术类排名23048有机会录取本校视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "专业201和203有什么区别？",
        "answer": "203组是是校企合作专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-校区",
        "question": "财务管理在哪个校区呀？",
        "answer": "高要校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-日语",
        "question": "日语专业需要高中选科日语吗",
        "answer": "你好，不需要"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-河南理科",
        "question": "河南理科420，位次287723，可以报哪些专业呢",
        "answer": "你好，我们理科有招生的专业都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东美术生434历史类，报考贵校能否录取。 贵校往年最低录取分数是多少？谢谢！",
        "answer": "你好，录取机会很大，去年最低440分。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东美术生434历史类，报考贵校能否录取。 贵校往年最低录取分数是多少？谢谢！",
        "answer": "你好，去年最低440,（去年是文化术科4:6折算，今年是5:5）你434应该差不多录取录取到"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-招生",
        "question": "咱学校招生要面试吗？",
        "answer": "你好，不需要"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物化政455排位229105报贵校有机会录取吗？",
        "answer": "你好，有的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，广东理科考生，407分，排名30万多，有机会被贵校录取吗？专升本有机会吗？",
        "answer": "你好，专科物理类应该可以录取到，专科生大三可以报普通专升本（以前的专插本）"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-问录取率",
        "question": "请问今年考生物理451报专业组202里面的 软件工程，网络工程，计算机科学与技术，人工智能，机器人工程等专业。录取的概率大不大",
        "answer": "你好，有机会录取到"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东体育生专科双过线439分请问能报考吗？",
        "question": "2、或单文化318分能报考吗？",
        "answer": "你好，我们学校专科没有体育专业。普通类去年也录取最低分是373分"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "今年贵校物理类是不是缩招了？今年448分排位242827有没有几率进贵校",
        "answer": "你好，我们物理类今年比去年减少三百多人，448分有机会录取到"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师好，我是广东考生，物化生组合，452分排名235051，想报考专业组205的040电子信息工程有机会吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-河南省理工科417分",
        "question": "河南省理工科417分，省内位次293048，能被录取吗？能被哪个专业录取？",
        "answer": "你好， 这个份按去年是可以被我们学校录取的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-江西体育生",
        "question": "文化360，专业88.59（排名4203）能否录取贵校本科呢?",
        "answer": "你好 ，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-色弱能报机算机类的专业吗",
        "question": "深圳考生443分。",
        "answer": "你好，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-物化生",
        "question": "广东物化生457分，排名226375能报201专业组的会计学吗？被调剂风险大不大？",
        "answer": "你好，录取机会很大，即使被调剂，11月可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "您好，请问贵州美术综合分474，文化359，专业236.位次6413.有机会录取贵校吗？",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-江西体育生",
        "question": "文化360，专业88.59（排名4203）能否录取贵校呢?",
        "answer": "你好，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-江苏招生",
        "question": "您好：江苏物化生，分数472，排名176813，可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东历史440，排位84715有机会录取吗",
        "answer": "你好，有机会录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东历史考生428分，排位95985上贵校有机会吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东文科433分，可以报读贵校吗，谢谢！",
        "answer": "你好，可以报的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物理456，排名228751，填报203会计专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东美术双过线排名18202综合分437术科220文化323",
        "question": "可否被录取",
        "answer": "你好，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理工",
        "question": "请问贵州美术生综合分484，双过线，报考贵校希望大吗？会挂档吗？",
        "answer": "你好，机会大，我们按1:1投档录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，物化生464机会大吗，能选择的专业多吗",
        "answer": "你好，物化生我们物理有招生的专业都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东美术生",
        "question": "老师你好，我的文化加美术总分是426，排名20953，请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，双过线的话是有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-转专业",
        "question": "转专业要看什么？是期末考试情况还是其它的",
        "answer": "转专业是否要考核、考核形式要看各接收当年的办法。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取规则",
        "question": "是志愿优先还是分数优先？",
        "answer": "专业志愿优先"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "物理450录取本校概率大吗",
        "answer": "你好，概率大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-征集志愿",
        "question": "预计今年会有降分征集志愿录取吗",
        "answer": "你好，现在不清楚，留意7月下旬的信息"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东省物理类463，想问问贵校去年的提档线是多少分",
        "answer": "1:1，这个分数把我们学校填第一志愿，概率比较高，我们学校是志愿优先"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "投档比1:1，都是，我们学校是志愿优先，填我们第一志愿被录取的概率会大一点，贵州去年文科没有线差，说明贵州考生报我校的不多，可以把我们学校报第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-转专业",
        "question": "我第一志愿报你们这里，学英语，但是我要是第一志愿没录上，后面其他专业组录上了是都可以转英语是吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "不同专业的校区分布情况是怎样的呢？校区是如何分配的呢？",
        "answer": "建设学院，经济管理学院是鼎湖校区的，都在肇庆，一个鼎湖，一个高要"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "1.您好，史政生452排位74247录取贵校的机会大吗？2.可以报考什么专业？服从调剂可以不滑档吗？3.学费一年多少？住宿费一年多少？",
        "answer": "你好，这个分数排位如果把我们学校报在第一志愿，有很大概率被录取，可以报考所有历史类专业，服从调剂不会退档，这个分数滑档概率不大，因为我们学校是志愿优先，所以建议是排前三个志愿，学费201是31800/年，203大都是35800/年，高要校区住宿费六人间2100/年，四人间2300/年"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取问题",
        "question": "你好，广东美术生综合分462，排位11823，想就读设计类专业，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "是双过线吗？如果是的话，这个位次和分数是很大概率被录取，报第一志愿就一般不会被调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东历史美术",
        "question": "广东历史类美术考生443，排位是16,484有无几率录取贵校？ 服从调剂是否会退档？ 是否能转专业？能否修双学位？ 有无保研资格？保研人数保研率？ 学校美术校区在哪里？",
        "answer": "美术考生双过线了吗？服从调剂不会被退档，顶多划到下一志愿，可以转美术类的专业，可以修双学位，无保研，支持考研，大三可以申请考研自习室，美术除了环境设计在鼎湖校区，其余都在高要校区，要记得服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "请问江西考生464分，排名131220，物理组，有机会被贵校的机械设计制造及自动化录取吗？",
        "answer": "这个分数过江西本科线16分时，有很大几率，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，注意是要服从调剂。到时候入学专业不喜欢，大一上学期11月份可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，江苏考生今年考了多少分呢？"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "福建物化地513有机会上贵校的机械设计自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "这个分数过福建本科线很多分，是很大机会被录取的，可以优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，专业按喜欢的来就行，我们今年福建招生物理考生27人，只要报第一志愿，没什么大的问题"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-翻译专业",
        "question": "翻译是哪门语言的翻译？还是可以自己选择？",
        "answer": "日语"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师您好，广东美术生文化370，美术193，双过线，综合分426，排位20821，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "是有机会的，填第一志愿几率更大一点，然后记得服从调剂，我们学校是志愿优先"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-美术能不能转专业",
        "question": "不喜欢美术能不能转专业的",
        "answer": "不能，哦，只能转美术类的，转其他的除非文化课过硬"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-美术能不能转专业",
        "question": "不喜欢美术能不能转专业的",
        "answer": "美术生只能报我们学校的206，转专业除非文化课过硬，就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师您好！请问湖南女生，物化生，422分，位次189725有希望就读贵校本科吗？",
        "answer": "你好，湖南考生这个分数，卡本科线，还有风险的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，有选化学，就考虑报一下我们学校的带括号的专业，因为我们这些是校企合作的专业，去年是没录满的，重点是要服从调剂。可以前几个志愿都填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师好！广东考生 物化生 成绩450分 排名是239515 将贵校填为第一志愿，能够录取吗",
        "answer": "这个分数过本8分时，还有风险的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，有选化学，就考虑报一下我们学校的203，204专业组，因为我们这两个专业组去年是没录满的，重点是要服从调剂。前四个志愿都可以填满我们学校专业组，把201...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理工学院",
        "question": "物生政458有机会被录取吗",
        "answer": "这个分数过本16分时，是有机会的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，而且这样被调剂可能性就会减小，如果要增大被我们学校录取的概率，就可以考虑报一下我们学校的203专业组，重点是要服从调剂。入学专业不喜欢，大一上学期11月份可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东美术生",
        "question": "美术生文化370，美术193，综合分426，排位20821，想朝贵校视觉传达设计专业方向学习，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，过双线了吗？"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理工学院",
        "question": "物生政462有机会被录取吗",
        "answer": "很大概率能录取，但没选化学，我们学校只能报名201,203，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，这样喜欢的专业不容易被调剂，我们学校是志愿优先,重点是要服从调剂，入学专业不喜欢，大一上学期11月份可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师你好，广东物化生453，排位233178，报考商务英语可以被录取吗",
        "answer": "这个分数过本11分时，还有风险的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，重点是要服从调剂。也可以前四个志愿都可以填满我们学校专业组，到时候入学专业不喜欢，大一上学期11月份可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物理450排位238715有机会上本校吗？如果可以什么专业组？",
        "answer": "这个分数过本8分时，还有风险的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，有选化学，就考虑报一下我们学校的203，204专业组，因为我们这两个专业组去年是没录满的，重点是要服从调剂。前四个志愿都可以填满我们学校专业组，到时候...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-扩招吗",
        "question": "扩招吗",
        "answer": "今年是缩招的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物理445分能被贵校土木工程专业录取吗",
        "question": "你好！请问广东物理445分能被贵校土木工程专业录取吗？谢谢",
        "answer": "这个分数过本3分时有很大风险的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，有选化学，就考虑报一下我们学校的203，204专业组，因为我们这两个专业组去年是没录满的，重点是要服从调剂。前四个志愿都可以填满我们学校专业组，到时候...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东美术",
        "question": "选课历政地文化分308美术统考220综合分429 排位20252能否被学校录取？",
        "answer": "你好，请问过双线了吗？如果过双线的话，这个成绩建议把我们学校报在第一志愿，并且服从调剂，被我们学校录取的概率才会提高一些，因为我们学校是志愿优先的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东考生物化生446排名24.6万能不能上204专业组",
        "question": "省排名24.6内，能不能上204专业组本科？",
        "answer": "这个分数过本4分时有很大风险的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，还可以考虑报一下我们学校的203专业组在第二栏，因为我们这两个专业组去年是没录满的，重点是要服从调剂。到时候入学专业不喜欢，大一上学期11月份可以申...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东省考生",
        "question": "你好，广东省453分232946位次可以报考该校的软件工程专业，容易转专业吗",
        "answer": "这个分数过本11分，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，有选化学，就考虑报一下我们学校的203，204专业组，因为我们这两个专业组去年是没录满的，重点是要服从调剂。前四个志愿都可以填满我们学校专业组，到时候入学专业不喜...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，物化生458，排名104620有多大的机率被录取，3287-500组是只有三个专业在福建招收吗，被调剂的可能大吗",
        "answer": "这个分数过福建省本科线10分，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，有选化学，就考虑报一下我们学校带括号的专业，那些是校企合作的创新班，去年是没录满的，几率更大，去年福建省理科线差是13分，前年是12分，所以建议是把我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "去年贵校在福建招收分数过本科线几分",
        "answer": "去年福建省理科线差是13分，文科是-6，前年是12分"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-征集志愿",
        "question": "你好，去年贵校有第一批征集志愿吗",
        "answer": "你好，我们去年在福建物理没有征集"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-贵校有开设法学专业吗？",
        "question": "贵校有开设法学专业吗?",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-贵州美术生",
        "question": "贵州美术生双上线综合分462.09位次在7952有机会吗",
        "answer": "贵州美术生今年招12个，如果把我们学校填在第一志愿是有较大机会的，我们是志愿优先的学校"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物理447分 排位244681 日语生 可以被贵校录取吗？",
        "answer": "这个分数过本5分时，还有一些风险的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，有选化学，就考虑报一下我们学校的203，204专业组，因为我们这两个专业组去年是没录满的，重点是要服从调剂。前四个志愿都可以填满我们学校专业组，到...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取（广东理工学院）",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生，分数 458 位次 75933，服从调剂录取几率大吗？",
        "answer": "你好，有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-会计学是在哪个校区啊",
        "question": "448被录取几率多少",
        "answer": "会计在高要校区"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-体育",
        "question": "请问，487综合分，排位9566可以报贵院校吗？",
        "answer": "请问是哪个省份的考生，过双线了吗？文化，术科分别多少呢"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "请问贵校是否设有专业级差?",
        "answer": "没有，我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，就考虑报我们学校第一志愿，重点是要服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物化生451分，236495名，计算机稳吗？",
        "answer": "不算稳，这个分数过本9分时，还是有风险的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，有选化学，就考虑报一下我们学校的203，204专业组，因为我们这两个专业组去年是没录满的，重点是要服从调剂。前四个志愿都可以填满我们学校专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-报考11",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "你好，可以的，录取几率大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-专业组 再选",
        "question": "专业组202 再选：化学 是什么意思？",
        "answer": "你好，意思是你高考选科要有物理、化学才能报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广西物化政考生",
        "question": "您好老师！广西物化政考生401有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，有机会的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-2024高考",
        "question": "广东文科442分、排名92987能报贵校吗？谢谢！",
        "answer": "这个分数过本14分时，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，就考虑报一下我们学校的203专业组，因为我们这个专业组去年是没录满的，重点是要服从调剂。可以填满我们学校专业组，到时候入学专业不喜欢，大一上学期11月份可以申请...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "江西美术生，艺术226，文化372可以报吗",
        "answer": "你好，可以报的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-就业咨询",
        "question": "体育类的社会体育指导与管理毕业后是从事什么行业的工作的，可以教体育吗？",
        "answer": "你好 可以 从事健身、游泳、篮球、羽毛球、排球、足球等运动项目指导员和中、小学体育教师等工作。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-投档比",
        "question": "请问学校投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-福建物生政474位次93246有机会上贵校吗",
        "question": "能否转专业有成绩上的要求吗",
        "answer": "你好，转专业没有高考成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-体育生转专业",
        "question": "广东广州体育生在你本校可以申请转什么专业呢？",
        "answer": "你好，按规定，只能同个科类内转专业，我们学校体育类只有1专业，不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-贵州 美术",
        "question": "文科 综合461.5 艺术226 文化358 有机会吗？",
        "answer": ",你好，双过线填报有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-艺术生",
        "question": "广东美术生 合成分418排名22793有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，双过线的话，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-贵校的费用是多少",
        "question": "在河南本科批次录取人数为多少",
        "answer": "你好，31800元每年"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-贵州美术",
        "question": "专业229，文化305，综合分439.16，服从调剂，能不能被本校录取呢",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物理考生453，排位233178，报考201专业组希望大吗",
        "answer": "这个分数过本11分时，还有风险的，这边是建议优先考虑把我们学校报第一志愿，因为我们学校是志愿优先，如果要增大被我们学校录取的概率，有选化学，就考虑在后面报一下我们学校的203，204专业组，因为我们这两个专业组去年是没录满的，重点是要服从调剂。前四个志愿都可以填满我们学校专业组...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-体育，转专业",
        "question": "广东广州市从化生：综合分484，排位7015，能稳报贵校不退档吗？如果上了大一第二学期是不是可以申请转专业的？",
        "answer": "你好，我们学校体育类只有1专业，不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-河南理科压线",
        "question": "理科398分，有希望录取吗？去年投档线是多少？",
        "answer": "你好，23年我们在河南理工投档线是422分超去年省控线17分，22年是408，超当年省控线3分 .你超2分也是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "物理类分数443本科排位250932，有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理工学院",
        "question": "贵校在四川文科的招生计划？招生的专业多么？具体能说一下有什么专业呢？然后以本科录取的话能够专专业嘛？",
        "answer": "你好，计划可以看我们网站，https://zsb.gdlgxy.edu.cn/info/1561/7462.htm。入学后第一学期11月可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "您好！请问广东省物理类460分想上贵校能录取吗？如果填报了贵校有没有被退档的风险？",
        "answer": "你好，如果投档出来，服从调剂，是不会退档的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东美术",
        "question": "广东美术生文化课370专业193，综合分426，排位20821，我想朝视觉传达专业发展，有机会被录取吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "文科生 287分 排名24万 能报读贵校的建筑室内设计吗？学费是多少",
        "answer": "你好，今年我们专科没建筑室内设计专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东美术双过线排名18202综合分437术科220文化323",
        "question": "能否被录取",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-转专业",
        "question": "转专业如果转到计算机科学与技术专业请问竞争力大不大难吗",
        "answer": "你好，我们去年申请转专业的基本都成果，转专业难度比较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-体育",
        "question": "体育类合成分480，排位10509，双上线，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "您好！物化生444，排位24万多",
        "answer": "你好，有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东",
        "question": "你好，广东历史类考生467分排名是六万多，如果填贵校汉语汉专业的话今年有可能被录取吗?",
        "answer": "你好，我们学校没有汉语语言文学专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-宿舍都是上床下桌吗",
        "question": "宿舍问题",
        "answer": "你好，除了高级二人和1人宿舍，其他宿舍都是上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物化生451分，236495名稳吗？",
        "answer": "你好，我们前面几年都是22、23万左右的排位，今年物理类招生计划少，建议把我们学校放在前面，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-学费",
        "question": "今年经济与金融专业收费怎么样？",
        "answer": "31800元每年"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物理考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，广东本科线是442，请留意征集志愿时是否有降分"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取，服从调剂",
        "question": "广东美术生综合分451，排名14,435能被广东理工学院录取吗？服从调剂是在专业组内调剂还是跨专业组调剂？",
        "answer": "你好，可以录取，服从调剂是组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东 物化生 男 455 省排230456 报贵校的人工智能 通讯工程 计算机技术 电子信息 电气工程 机械材料工程 有没有录取几率大吗",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理科",
        "question": "广东物生地469，位次20万左右，能报吗",
        "answer": "你好，可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "江西历史类463分有希望录取贵校本科专业吗，如果录取专科后可以转专业为本科吗",
        "answer": "你好，463上了江西的最低控制线了，可以报。在广东全日制专科就读的考生，大三可以在广东报考普通专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东体育双过线，总分478，排位10831，有机会填报我校的体育本科专业吗？",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东考生440 排位257071 可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，本科线 是 442，请关注后续征集志愿信息"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-深圳男，443分物化生252113名，色弱，日语，可报工科？",
        "question": "深圳男，物化生，443分，252113名，体检色弱，日语，可以报考计算机，电子，机械类专业吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理科",
        "question": "广东物生地469，位次20万左右，能报吗",
        "answer": "你好，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，四川理科462，有机会录取吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东 物化生 男 455 省排230456 报贵校的人工智能 通讯工程 计算机技术 电子信息 电气工程 机械材料工程 有没有录取几率大吗",
        "answer": "你好，23万左右的排位录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "您好云南理科420排名104309可以冲吗",
        "answer": "过了线大胆填报，把我们学校的志愿放在第一个，服从调剂会比较稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "河南省理科420省排名287723超本科线24分不考虑专业会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物化地",
        "question": "物化地460分有希望上吗？有什么推荐的专业吗？",
        "answer": "你好，有机会录取，我们202组可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，请问广东历史434排位89893有机会吗，报哪个专业几率大一点",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-未来就业",
        "question": "南方电网招收的报考什么专业好",
        "answer": "电气工程及其自动化、自动化专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "物理类分数444本科排位249734有机会报考贵校吗",
        "answer": "过了线大胆填报，把我们学校的志愿放在第一个，服从调剂会比较稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物化地449分，可以上贵校吗？且可以报什么专业呢？",
        "answer": "你好，物化地我们学校各个专业组都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东考生",
        "question": "老师您好，广东物理+生物+政治，442分，排名252765，有机会上贵校吗？谢谢",
        "answer": "你好，有机会，建议服从调剂，把我们学校志愿放前面"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东高考435报考有机会吗或者三二分段",
        "answer": "你好，本科省线是442"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物化政考生分数448排位241791报考贵校有机会录取吗",
        "question": "报考后专业选择专业范围大不大 转专业方便吗",
        "answer": "你好你这个组合我们物理类4个专业组都可以报，转专业比较容易，11月左右就可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广西 政史地",
        "question": "你好，广西分数402 ，位次51747，录取几率大吗？",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-2024招生",
        "question": "老师您好，请问广东省物理类450，位次239080报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东美术排位14900，是否有机会录取",
        "answer": "你好，有"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "请问选择服从调剂进档后还会被退档吗以及转专业的条件",
        "answer": "你好，身体没什么限制的话，服从调剂的话不会退档。我们11月左右大一学生就可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-物化生 总分469 位次 203050",
        "question": "被贵校的电气工程及自动化录取的概率大吗?",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物生政考生 468排名206290",
        "question": "请问广东物生政考生分数468排名206290 报考本校的风景园林专业并服从调剂被本校录取的概率有多大",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-体育",
        "question": "老师你好 体育专业在四川省招收多少名额，体育75分文化368被贵校录取几率高吗，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "你好，四川体育有4个计划，我们体育只有1个专业，不存在是否调剂退档的情况"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理科454报计算机有希望吗",
        "question": "想学计算机",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理工学院",
        "question": "您好，请问一下湖南（物化地）423 录取几率大吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取比例",
        "question": "学校的录取比例是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-宿舍",
        "question": "你好，我想问一下宿舍是几人一间，有空调吗，学校是否晚上断网？",
        "answer": "你好，6人、4人、2人、1人宿舍都有，全部有空调，不断网"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "高考选的日语加物化生排名24399几率大吗，什么专业都可以",
        "answer": "你好，建议你把我们校物理类几个专业组都报上，机会大点"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-报考贵校",
        "question": "广西 物化生考生 分数384 排名150370 有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，有机会录取到"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，广东高考467，排位207187，有机会进电气工程及其自动化吗",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理工",
        "question": "河南理科401名次31万能报考贵校嘛",
        "answer": "你好，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "你好，往年我们在江西综合分都是在500分左右，你双过线的话可以冲一下冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-学费",
        "question": "你好，我想问一下物理类学费多少",
        "answer": "除了校企合作专业，其他专业都是31800元每年"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，广东考生物理类459，报自动化的概率大吗？",
        "answer": "你好，概率大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-浙江体育",
        "question": "老师您好，浙江政史生男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否可以报贵校的体育类专业？",
        "answer": "你好，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师您好，之江考生物化政，位次151483有机会被录取吗谢谢",
        "answer": "你好，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "湖南考生理科 433可以冲吗（ 我看到2023年的101组平均分在435分 ）",
        "answer": "你好，可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东考生，物化政445分。省排247000，报考贵校的电气工程及其自动化录取的概率大吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-贵校今年本科录取是否在河南招生",
        "question": "河南理450可以报考哪些专业？",
        "answer": "你好，我们在河南有招生的专业都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师您好，广东高考分数455 本科排名229490 选科物生地有机会被贵校的会计学或财务管理专业录取吗？",
        "answer": "你好，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "四川理科481位次163096能上吗？能上什么专业？",
        "answer": "你好，应该可以录取，我们在四川理工科有招生的专业都可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理工学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "你好，有机会录取的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师您好，广东高考分数455 本科排名229490 选科物生地有机会被贵校的会计学或财务管理专业录取吗？",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师好，广东物理类分数458排位223419，报贵校电气工程及其自动化或者电气自动化技术录取机会大吗？",
        "answer": "你好，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-能不能录取",
        "question": "我是广东物理方向考生，选的物化生，总分是451，排位是23w，能不能选择贵校的机械或者教育方面的专业？",
        "answer": "你好，可以报我们机械方面的专业，"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-河南理科",
        "question": "2024年高考429分位次271716有机会进贵校吗",
        "answer": "你好，有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "本校护理民办本科分数线多少？广东物化生447分244381名能报吗，录取概率大吗？",
        "answer": "你好，我校没护理专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东美术双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "你好，按往年，可以录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-体育类一分一段表上双过线7100的排位报您校可以吗",
        "question": "体育类一分一段表上双过线7100的排位报您校可以吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-河南美术生，文化317，专业206，报贵校有希望吗",
        "question": "河南美术生，文化317，专业206，报贵校有希望吗",
        "answer": "你好，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-一分一段表上7100的排位报您校可以吗",
        "question": "一分一段表上7100的排位报您校可以吗",
        "answer": "你好，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "本人广东高考449全省排名241280可以报考交通运输专业吗，这分数能否安全达到贵校的要求呢？",
        "answer": "你好，录取机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "请问广东物生政468省排名206290报考本校的风景园林专业 服从调剂 被录取的几率大吗",
        "answer": "你好，录取几率大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东美术生",
        "question": "综合分448排名15162，能录取你校的视觉传达设计专业吗",
        "answer": "你好，双过线，被录取的机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "470排位20375有机会吗",
        "answer": "你好，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-贵校的录取规则是什么",
        "question": "贵校的录取规则是志愿优先还是成绩优先",
        "answer": "你好，专业志愿优先"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-三二分段",
        "question": "请问贵校今年三二分段社会工作专业市内市外的名额分配是如何的？广东437分排位261866建议报考吗（能上市内吗）",
        "answer": "你好，我校没有三二分段"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物理化政考生",
        "question": "广东 物理类 479 位次 186276 有机会填报贵校吗",
        "answer": "你好，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物理生",
        "question": "广东物理生，综合总分：479，位次186276 请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "你好，可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师，河南省文科431性别女，过省内本科线3分省内位次94756有机会被本校本科专业录取吗？录取可能性有多大？服从调剂",
        "answer": "你好，去年我们在河南文科录取分是高过河南省空线23分的。建议你吧我们学校放在前面冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东历史类考生，今年考了432 排名91906，是否有希望被贵校录取呢",
        "answer": "你好，可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-转专业",
        "question": "高考选科物生地转专业能不能转计算机科学与技术，网络工程等工学类",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "请问贵校是否有降分到本科线下补录的情况，今年435分还有机会吗？谢谢老师。",
        "answer": "你好，请关注广东省本科批征集志愿的信息，看有没降分"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东高考物化生447分位次244388有机会吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "物化地448广东省排名241498可以报考会计学专业吗，被录取的几率大吗",
        "answer": "可以参考去年会计最低排位是234141、440分，建议你服从调剂，志愿靠前一些"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东文科，433分，排名91566，可以报读本科吗，谢谢！",
        "answer": "过线就可以大胆填报，建议你服从调剂，志愿靠前一些"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "湖南考生449分可以被录取吗",
        "answer": "去年最低超了省控线15，你可以参考一下，过线了就大胆填报，建议你服从调剂，志愿靠前一些"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物理类455能录取吗",
        "answer": "过线可以大胆填报，往年物理最低443"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-你好，我是广东考生，分数442，排位252356",
        "question": "你好，我是广东考生，分数442，排位252356，想要报考本校的电气工程及其自动化，请问大概率能被录取吗",
        "answer": "过线就大胆填报，建议服从调剂，志愿靠前一些"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物理453分，排位234119，有机会进电子信息工程吗？！",
        "answer": "有几率 ，往年最低是439，建议你服从调剂，志愿靠前一些"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理工学院",
        "question": "我想问一下，四川文科469有希望被录取吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "过线就可以大胆填报，往年最低分过省控线7分，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-2024",
        "question": "老师您好，广东物化生444分考生有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有机会的，过了省控线就可以大胆填报本校专业，建议服从调剂，尽量填第一第二志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "请问河南高考432分、排名93783的文科生，报考贵校且服从调剂，能被贵校录取吗？",
        "answer": "几率挺大的，建议志愿靠前些"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-收费",
        "question": "每年的住宿费和学费多少",
        "answer": "四人间2300，六人间2100，普通专业31800"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-河南 理科",
        "question": "请问一下427分能进贵校吗",
        "answer": "过了省控线可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-招生咨询",
        "question": "我是广东历史类考生，排名七万八千多，能否被贵校录取？如果被录取了，会不会被调剂到国际学院或校企合办的专业，概率会有多大？被普通专业录取的概率又有多大？",
        "answer": "录取几率挺大的，只会在专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取吗？",
        "question": "老师您好！广东历史考生分数431，位次92732，如果调剂的话能进贵校？",
        "answer": "参考往年的话，最低录取差不多是刚好在省控线，可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-招生",
        "question": "你好，老师。我想问一下历史今年刚刚达到本科线，有机会被贵校录取吗?还有学费大概是多少呢",
        "answer": "过线就大胆填报，服从调剂，建议志愿靠前。普通专业31800"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-咨询大问题",
        "question": "广东省历史类429分，排位94000多名，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "过线就可以大胆填报，服从调剂，可以报考203专业组，是校企合作专业，学费也会贵一点，往年分数线大多过省控线1-3分"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "物理431，有机会进入贵校的计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "往年理科最低是352，你可以参考一下，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-体育生",
        "question": "差四分上本科线，综合分484分，排位10044还有希望上贵校吗",
        "answer": "需要过省控线"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物化政471，排位20万，有没有机会被机械电子工程录取",
        "answer": "参考往年，几率挺大的，往年最低439，可以大胆填报，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，广东物理422排名286393有机会进入贵校的软件技术专业吗",
        "answer": "需要过省控线，专科的话可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-请问物政生组合报什么专业容易进",
        "question": "超出本科线几分几率大吗",
        "answer": "过线就大胆填报，服从调剂，可以填报203，204专业组，是校企合作专业，学费会贵一点"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东考生 总分436 全省排名88757 想报贵校的互联网金融专业，请问有机会录取吗？",
        "answer": "几率挺大的，往年最低分是428，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-咨询学校招生问题",
        "question": "物化地448可以报考贵校会计学吗？，被录取几率大吗？",
        "answer": "过线就大胆填报，志愿靠前，往年最低440，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "福建全理考生分数488能进贵校的软件工程嘛？",
        "answer": "你好，估计可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物理436省排名264118有机会没",
        "question": "广东物理436省排名264118有机会没",
        "answer": "需要过省控线，专科的话就可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物理436省排名264118有机会没",
        "question": "广东物理436省排名264118有机会没",
        "answer": "需要过省控线，专科的话可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东体育生 综合分491 位次9028可以录取本校的社体专业吗",
        "answer": "双过线的话可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-你好广东体育类474 排位11378 有机会被贵校录取吗？",
        "question": "你好广东体育类474 排位11378 有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "双过线的话可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "请问今年物化地471考生被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "几率挺大的，建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-海南考生512排名三万三有机会进入会计学和财务管理吗",
        "question": "有机会的话，学费是多少呢",
        "answer": "有几率，建议服从调剂，志愿靠前一些，普通专业31800"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "您好，广东物化地450分，排位238716 报贵校计算机科学与技术专业录取几率大吗",
        "answer": "过线就可以大胆填报，去年最低是446，建议你服从调剂，志愿靠前一些"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-请问贵校入校后的转专业政策是怎么样的",
        "question": "请问贵校入校后的转专业政策是怎么样的",
        "answer": "开学15周后可以申请转专业，期末没有挂科没有处分基本都可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-请问24年招海南考生吗",
        "question": "如题。",
        "answer": "你好，招生的，学校今年在海南代码2100"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-理科",
        "question": "河南理科男，405分，能不能报考贵校",
        "answer": "你好，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东理工学院录取人数",
        "question": "请问贵校今年本科批次总共录取人数是多少？",
        "answer": "你好，今年我们在广东物理类总计划4690，比去年少"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好老师，请问历史类排名八万六千多可以被您校录取概率大吗？填报哪个专业组更有保障呢？",
        "answer": "有几率，但是不能保证，建议你服从调剂，志愿靠前一些"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "2024年的考生，选科组合是物化，高考分数442能不能上该校的专业组202",
        "answer": "建议你服从调剂，志愿靠前一些"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东考生，物理类总分446，排位246557，能被贵校录取吗",
        "question": "想填报贵校专业组201，会计、财务管理能录取吗？如服从调剂，入读后能不能转专业？有要求和限制吗？每班有几个名额？",
        "answer": "有几率但是不能保证，建议你服从调剂，志愿靠前一些。开学15周后可以申请转专业，期末无挂科无处分基本都可以，没有名额限制。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好请问广东文科427排位96377有机会录取吗",
        "answer": "需要过省控线，你可以看看省考试院征集有没有降分"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "四川文科473机会大吗 投档比是多少 有专业极差吗",
        "answer": "你好， 机会大，投档比例1:1，不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-江西美术生",
        "question": "综合成绩464有希望了吗？",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "贵州文科395艺术234综合分490位次4631有机会吗",
        "answer": "你好，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东省物化生女生，449分，全省24万，可否被录取",
        "answer": "过线就大胆填报，志愿放在前面会比较稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "老师，广东物理物化生486排位171910有机会进入贵校吗，机会大吗，可以报考什么专业？",
        "answer": "几率都挺大的，建议你服从调剂，专业的话可以看看学生自己个人选择"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取，本科",
        "question": "广东历史394 排位129297， 服从调剂能录吗？",
        "answer": "专科的话就可以，去年是373,164019你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东排名299233可以报考吗",
        "answer": "过线就可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取专业限制",
        "question": "高三是读物理类，但高考是考日语的，贵校有限制？",
        "answer": "你好，我校公共外语是英语和日语，学生入学后可以选择其中一个，没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-你好，广东省物化地428分有机会被贵校录取吗？",
        "question": "可以专升本吗？",
        "answer": "专科有几率，学生可以自己报考专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物理类物生政448分排位242827能否进贵校",
        "question": "选调剂的话能否进贵校，如果有幸被录取的话能否转专业呢",
        "answer": "过线就大胆填报，建议你服从调剂，志愿靠前一些，期末可以申请转专业，期末无挂科无处分基本是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-转专业",
        "question": "贵校是否支持转专业，转专业困难吗",
        "answer": "你好，可以申请转专业，大一第一学期11月左右可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-调剂",
        "question": "广东文科考生431分，排位92732，能否考进贵校",
        "answer": "过线就大胆填报，建议服从调剂，往年最低录取差不多过线2分左右"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "今年江西历史类历政地470分排名四万八可以进这个学校的会计学吗",
        "answer": "你好，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-请问物化组合的选择哪个专业报考比较容易进？",
        "question": "超出本科线几分录取几率大吗",
        "answer": "你好，汽车类的专业报的人相对较少"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-咨询",
        "question": "您好！请问物理445分贵校能录取吗？",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-投档",
        "question": "该校投档比例是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "江西省464，排名52050有机会被录取吗",
        "answer": "你好，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-物化生447，位次244464，有机会录取计算机类专业组吗",
        "question": "如题",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-计算机科学与技术",
        "question": "478能录进计算机科学与技术吗",
        "answer": "你好，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物化生组合442 排位252356能被录取吗",
        "question": "广东物化生组合442 排位252356能被录取吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东历政地排名177481，有望能入贵校吗",
        "answer": "你好，专科有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-福建考生",
        "question": "福建物理413，134389，能进贵校吗",
        "answer": "你好，福建物理省控线是449"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东446分245088位,服从调剂,有机会进贵校吗",
        "question": "如上",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东物化地448能录取吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，广东历史考生432，有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-转专业",
        "question": "请问转专业有什么要求",
        "answer": "你好，只允许同个科类内专业互转。11月左右就可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物理442分有机会录取到吗",
        "question": "广东物理化学442分有机会录取到计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "我广东考生历地政431有机会冲击该校吗？",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东451分物化地，电气工程与自动化有希望吗？",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-物化地443能报电子信息工程吗",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "电子信息工程选考物理化学就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "物化地443能被录取吗？，可以选到电子信息工程吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-学费",
        "question": "收费制度，448能报贵校什么时候专业",
        "answer": "你好，除校企合作专业外，其他专业都是31800。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-报考咨询",
        "question": "你好，河南423分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物生地442分排位253135",
        "question": "是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-请问",
        "question": "474不服从调剂能进该院校吗还有投档比多少？",
        "answer": "你好，有机会录取，投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-保研",
        "question": "保研概率多少",
        "answer": "你好，没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "请问广东考生 文化300美术199有机会录取吗？",
        "answer": "你好，需要双过线才能投档"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物化政组合450分",
        "question": "可以录到该学校吗，投档比是多少",
        "answer": "你好，机会很大，投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "question": "广东物理445 排位247649服从调剂能录吗？",
        "answer": "你好，往年最低排位是22到23万左右，445也可以报我们学校"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东艺考美术生要多少排名和分数",
        "answer": "你好，去年双过线，2.4万左右排名"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-请问444分物理加化学有机会进吗",
        "question": "什么专业组比较可能进",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-2024高考报名",
        "question": "你好，请问2024广东考生物化生445分，排名247292，服从调剂有没有本科批次专业录取",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，服从调剂，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-广东体育类484 排名10000能录取吗",
        "question": "广东体育类484 排名10000能录取吗",
        "answer": "你好，双上线，1万左右排位有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-调剂",
        "question": "如果服从调剂，还有没有可能被退档",
        "answer": "你好，如果体检没问题，服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-费用",
        "question": "普通批物理专业费用",
        "answer": "你好，除企和做专业外，我们所有专业学费每年31800元"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-高考",
        "question": "广东考生449分排名240530能进贵校吗",
        "answer": "你好，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-校区怎么分",
        "question": "不同专业都在哪些校区？",
        "answer": "经济管理学院、建设学院各专业在鼎湖，其他学院在高要"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-学费",
        "question": "本科历史类学费多少",
        "answer": "31800元"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-请问贵校是否有降分到本科线下补录的情况，今年435分还有机会",
        "question": "请问贵校是否有降分到本科线下补录的情况，今年435分还有机会吗？谢谢老师。",
        "answer": "你好，广东近年征集基本不降分，即使个别年份有降，也只是降3到5分"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，请问有机会录取到贵校的英语专业吗？",
        "answer": "你好，可以报的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-本科线徘徊可以报吗",
        "question": "24年物理类450左右可以填报吗 被录取的几率大吗",
        "answer": "你好，可以报的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "广东高考物理426能上你们学校吗？",
        "answer": "你好426可以报我们学校专科，物理类夏季高考专科有20个招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-分数线",
        "question": "本校今年最低录取分数线是多少？447分服从调剂能报考本校吗？",
        "answer": "你好，今年省控线442，447可以报我们学校的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-收费",
        "question": "该校今年的收费标准是多少",
        "answer": "你好，对福建招生的所有专业学费标准都是31800元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-咨询",
        "question": "请问贵校今年本科在湖南招生吗，物理类451可以报吗？",
        "answer": "你好，今年我们在湖南有招生计划，451可以报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-录取",
        "question": "今年福建物化生组合超过本科线12分有机会进贵校吗？有征集志愿吗？",
        "answer": "你好，有机会的，去年福建物理类没有征集，线上13分录完"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-高考",
        "question": "重庆考生459分能报考你们学样吗",
        "answer": "你好，我校今年在重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-关于转专业问题",
        "question": "四川体育生，体育成绩为77.44 文化为404如果考入后能否转专业？需要哪些要求？请您给与全方面回复，谢谢",
        "answer": "你好，按学校转专业实施细则，不允许艺术类、体育类专业不得转入非艺术类、体育类专业。以体育类录取的学生不能转专业。以普通类录取的允许在同个科类的专业里面申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-招生计划",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "你好，河南我们只有本科计划，去年河南文科最低录取分数是468分"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工学院",
        "title": "广东理工学院-贵校2024年夏季高考有没有专科批？",
        "question": "贵校2024年夏季高考有没有专科批？",
        "answer": "你好，我校夏季高考在广东物理类有20个计划。https://zsb.gdlgxy.edu.cn/info/1561/7502.htm"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-录取",
        "question": "请问广东物理总分445排位247146能被贵校录取吗",
        "answer": "录取机会大！！大胆填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-录取",
        "question": "分数457.排位226549能上电气自动化专业吗？学校分有几个校区吗？大旺校区在哪里？",
        "answer": "你好！这个分数第一志愿填报我校录取机会大，可大胆报读我校2个校区，在大旺国家高新区"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-河南理科",
        "question": "老师你好，河南理科414，报考贵校有希望录取吗，谢谢老师",
        "answer": "你好！这个分数第一志愿填报我校录取机会大，可大胆报读我校"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-录取",
        "question": "您好！请问广东省物理类460分想上贵校能录取吗？如果填报了贵校有没有被退档的风险？",
        "answer": "你好，这个分数第一志愿填报我校可以稳录取，可大胆报读我校"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-录取",
        "question": "广东历史441，排位84108，填第一志愿应用英语且服从调剂，有机会被录取吗",
        "answer": "你好！这个分数第一志愿填报我校录取机会大，可大胆报读我校"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-418物化地，排位293423.",
        "question": "是不是没机会了。",
        "answer": "本科没机会，专科可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-广东物理436省排名264118有机会没",
        "question": "广东物理436省排名264118有机会没",
        "answer": "等补录，请关注我校公众号"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-请问贵校入校后的转专业政策是怎么样的",
        "question": "请问贵校入校后的转专业政策是怎么样的",
        "answer": "专科报到时申请转专业，本科一年级第二学期申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-录取",
        "question": "你好 ，广东物理考450分，排位23万 可以报考贵校吗",
        "answer": "第一志愿填报我校录取机会大，可大胆报读我校"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-转专业",
        "question": "贵校是否支持转专业，转专业困难吗",
        "answer": "专科报到时可申请转专业，本科一年级第二学期申请"
    },
    {
        "schoolName": "广东工商职业技术大学",
        "title": "广东工商职业技术大学-广东物生地442分排位253135",
        "question": "是否有机会被贵校录取",
        "answer": "第一志愿填报我校录取机会大，要多填报几个不同的志愿组，加大录取机会！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-招生",
        "question": "少数民族考生在广东高考441分排位在255484被贵校录取概率大吗",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "您好，山东物生政470有机会上贵校吗",
        "answer": "您好！学校去年在山东录取最低分461分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-江西物化生374分有希望报考口腔医学专业吗",
        "question": "真心",
        "answer": "您好！学校今年首次在江西招生，没有往年数据供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-云城区学籍，郁南县户籍可以报考卫生专项计划定向至云浮市郁南县",
        "question": "物化生534分可以报考贵校提前批农村卫生专项定向至云浮市郁南县吗",
        "answer": "您好！卫生专项不限户籍。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-肇庆医学院定向",
        "question": "专科提前批的中医药定向对选科有没有什么要求 满足要求的话应该怎么填😭",
        "answer": "您好！中医学选考物理即可，6月29日19:00—7月4日16:00填在专科提前批卫生专项的位置。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-定向",
        "question": "请问一下物理488定向中医能稳吗？定向什么时候报？如果被录取了是到哪个校区的？",
        "answer": "您好！定向与普通类填报时间均在第二时段，入读新区校区。去年分数请浏览http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1745.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东468分有机会上贵校吗？本科专业有哪些大概率可以上？对于贵校，若我报本科专业并服从调剂，是否会被调剂到专科专业？会调剂到中外合办专业吗？",
        "answer": "您好！因今年首次进行本科招生，没有往年数据供参考。如果护理学和药学两个专业都能接受就大胆冲，没有其他专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-代码",
        "question": "本科的院校代码是多少",
        "answer": "学校代码：13810"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-甘肃",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的护理专业录取",
        "answer": "您好！学校去年在甘肃录取最低分数为323分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-要求",
        "question": "请问贵校本科招生在24年专业目录第几页？药学有什么要求？转专业简单吗",
        "answer": " 肇庆医学院志愿信息在《专业目录》的页码如下："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-新疆",
        "question": "我是新疆单列类理科生，高考分数为257位次为25636，请问有没有机会被贵校录取？",
        "answer": "您好！学校今年首次在单列类招生，没有往年录取数据。去年新疆普通类录取最低分274分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师您好！请问湖南女生，物化生，422分，位次189725有希望就读贵校吗？",
        "answer": "您好！学校去年在湖南录取最低分418分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专科提前批",
        "question": "你好，我想填报农村卫生专项，在专科提前批里只看到定向军士的，找不到有农村卫生专项，应该填在哪里？",
        "answer": "肇庆医学院志愿信息在《专业目录》的页码如下："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "你好，在贵校的官网今年的招生简章中 ，药学和护理学有本科招生，但是为什么在广东省2024招生目录中没有看到该招生计划",
        "answer": "您好！请看绿色那本专业目录第354页。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取、语种限制？",
        "question": "男 ：物理类，物理+生物+地理 454分，高考日语，排位232365万，贵校肇庆医学院有录取机会？",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "青海理工303能上贵校吗",
        "answer": "您好！去年青海录取最低分293分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东录取本科",
        "question": "我想报考这个刚升为本科的专业组的话，如果我的分数没有达到这个专业组，我会被调到专科吗，还是说我的档案不会被投到这个学校，然后直接到我的第二志愿?",
        "answer": "您好！分数不到这个专业组就不会投档进来，只会滑档到下个志愿。但是分数到了投档到这个专业组后如果分数不到想报的专业，服从调剂的就调剂到专业组内还没录满的专业，不服从的退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-药学",
        "question": "那贵校的院校代码是多少？男生不想去护理专业，可到药学专业吗？",
        "answer": "您好！本科专业组代码是201，药学专业代码是001，招生计划是375人。同专业组有护理学专业，分数不到药学的话是会调剂到护理的。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-农村卫生专项",
        "question": "你好，我想问下想报考专科提前批的农村卫生专项中医学专业的该怎么报啊？在专科提前批里找不到农村卫生专项。能解答一下报考步骤吗？",
        "answer": "您好！卫生专项在绿色那本《专业目录》第391-393页。填的时候填在提前批专科卫生专项那里。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专升本",
        "question": "改校的提前批临床医学毕业后 ，可以参加考试升本科吗？",
        "answer": "您好！目前在广东省内暂时还没有医学院校招临床医学专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专科提前批",
        "question": "贵校的专科提前批定向的专业组在哪看？",
        "answer": "您好！请看绿色那本专业目录第391-393页"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-转专业",
        "question": "如果被贵校本科批专业录取，可以转入本科批另一个专业吗",
        "answer": "您好！按去年教务处转专业办法，以第一学期期末成绩为依据，前15%可申请转出。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "你好请问今年扩招吗，大概有什么专业，请问468能上贵校吗，会被提档吗，如果被提档的话服从调剂但报考人数满了会被退档吗",
        "answer": "您好！招生专业请看招生简章：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1223/1811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东省历生地可以报考贵校医学类专业吗？",
        "answer": "您好！今年选科历史的只能报两个专业组5个专业，详细请浏览招生简章：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1223/1811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-志愿填报",
        "question": "定向医学大专，什么时候开始填报志愿？",
        "answer": "您好！卫生专项和普通类一样在第二时段才报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "您好，广东考生物化地488，排位169244有机会报考今年本科批药学专业吗",
        "answer": "您好！因今年首次进行本科招生，没有往年数据供参考。如果护理学和药学两个专业都能接受就大胆冲，没有其他专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-转专业",
        "question": "专科专业中能转读吗？转专业需要什么条件？",
        "answer": "您好！按照往年教务处转专业办法，用第一学期期末成绩进行竞争，每个专业可转出本专业人数的15%，每个专业可转入本专业人数的15%，转入超出15%则进行另外的考核。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专业",
        "question": "本科在贵校可以报什么专业？可以报临床吗",
        "answer": "您好！学校今年首批升本专业只有护理学和药学两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "老师，请问物生地报考贵校护理学可以吗？",
        "answer": "您好！本科护理学要求选考化学，专科则不限。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-招生",
        "question": "为什么贵校的二四招生计划没看到？专科定向的在官方也没看到",
        "answer": "您好！招生简章已在官网发布，请浏览网址：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1223/1811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专业",
        "question": "本人物理类536分排名89166能在贵校报哪些专业",
        "answer": "您好！536分排名89166预测大概率能达到所有专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-*院校预留招生计划，投档比，服从调剂，录取",
        "question": "今年肇庆医学院本科招生只设置1个专业组 (2个专业）那么如果投档成功，选了服从 调剂是不是一定只被护理学和药学中的一个 录取?有无投档成功且选服从调剂，却因2 个专业已录满而被退档的风险？",
        "answer": "您好！投档比例是1比1，只要填了这两个专业，不会调剂到其他专业，只要投档过来就能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专升本",
        "question": "口腔医学能否专升本",
        "answer": "您好！目前广东省内没有医学院校招口腔医学专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东录取",
        "question": "广东省物化生456分 排名22万左右 填第一志愿 服从调剂 能被贵校录取吗",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "你好，中医学在本科批次招生吗？",
        "answer": "您好！中医学目前还是专科。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专业",
        "question": "中医学专业是指哪个校区",
        "answer": "您好！本、专科学生都安排在新区校区。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考肇庆",
        "question": "物化生排名17.7万，483分，报201专业组，录取机会大吗？",
        "answer": "您好！今年首次进行本科招生，没有往年数据供参考。如果两个专业都能接受的话可以大胆冲，没有调剂和退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专升本",
        "question": "学校的中医学专业专升本是否能升本校的中医学专业",
        "answer": "您好！学校中医学目前还没有升本。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专升本",
        "question": "学校是否有专升本",
        "answer": "目前广东省内可以专升本的专业有护理、药学、中药学、医学检验技术、预防医学、健康管理、康复治疗技术、中医康复技术。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专插本，专升本",
        "question": "请问贵校今年升为本科了，我们春季高考已被贵校药学专业录取，到时可以在本校专插本吗？或者专升本吗？",
        "answer": "您好！学校三年后能否开展专升本招生需看省教育厅当年的安排。目前广东医科大学有招药学专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专升本",
        "question": "贵学院专科(医学检验技术)专业有升本的空间吗？ 以后升本是报考本校的还是报考外校的？",
        "answer": "您好！目前广东省内只有广州南方学院有招医学检验技术专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "今年中医学录取人数多少",
        "answer": "您好！中医学招生计划是142人。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-咨询",
        "question": "护理要求物化组合吗",
        "answer": "您好！本科护理学专业要求选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "就读于本校的护理专业 毕业后是本科学历还是专科学历呢？",
        "answer": "您好！学校今年在省外只招专科，专科录取的学生毕业证也是专科。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "请问今年本校的本科录取批次如果是历史类的是不是必须搭化学呀?",
        "answer": "您好！今年学校开始招收本科护理学专业，历史类也要求选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专业",
        "question": "请问今年护理学专业有招本科吗？选科有无限制，用不用选化学？排位多少能被录取？",
        "answer": "您好！今年学校开始招收本科护理学专业，要求选考化学。因今年是第一年招生，没有往年数据供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-代码",
        "question": "请问你们今年专业组代码是多少？广东男物生政532分能上到贵校药学吗？如果去到护理能转吗？",
        "answer": "您好！本科专业组代码是201，药学专业是001，招生计划是375人。因为首次招生，没有往年数据可参考，参照去年韶关学校护理学专业502分（13万多排位），预测532分大概率能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "护理和医学要求物化吗？",
        "answer": "您好！本科护理学和药学专业都要求选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-定向",
        "question": "假如定向医学生申请考研成功，然后读研期间算不算进服务期",
        "answer": "您好！考研需定向地卫健局同意，读研期间不算服务期。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "请问广东455分物化组合排位230360能被贵校录取吗？如果不可以，请给予一些建议。谢谢！",
        "answer": "您好！去年录取最低分465分，今年招生计划大幅度增加，可以冲一冲自己想报的专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-江西高考401分排位192799",
        "question": "我想问一下，我这个分有几率是你们学校学口腔专业吗",
        "answer": "您好！学校今年首次在江西招生，没有往年数据可参考，录取分数看报考考生的分数决定。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东物生政471分位次200397提前批专科农村卫生有希望吗",
        "question": "女生",
        "answer": "您好！去年提前批录取最低分477分，建议大胆填报，提前批没录取还有机会在普通批继续录取。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！去年历史类录取最低分464分，今年历史类只有两个专业组，可以尝试冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东高考文科486，排名48148有机会被贵校录取吗？今年会扩招吗？",
        "answer": "您好！去年录取最低分464分，排位6万多。因今年选考科目限制，历史类只有两个专业组共5个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-农村卫生专项",
        "question": "您好，我想问下广东高考403，专科位次315037，报考贵校的专科提前批农村卫生专项（专业组150 108）有希望吗？另外还想问一下毕业后学历是本科还是专科啊？非常期待您的答复。谢谢！",
        "answer": "您好！去年提前批录取最低分477分，提前批可以大胆冲，没录取还有机会在普通批录取。录取是专科毕业也是专科。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-定向",
        "question": "问下农村定向的具体，临床医学的",
        "answer": "您好！卫生专项的两个专业要求选物理，在历史没招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "青海考生302 位次3784可以录取贵校的本科嘛",
        "answer": "您好！因本科计划今个月才批下来，错过了外省计划申报时间，所以今年本科只在广东省内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "青海302位次23799",
        "answer": "您好！去年学校在青海录取最低分292分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-贵学院专科(医学检验技术)专业有升本的空间吗？",
        "question": "以后升本是报考本校的还是报考外校的？",
        "answer": "您好！目前省内只有广州南方学院招医学检验技术专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专业",
        "question": "护理专业只招本科吗？",
        "answer": "您好！因本科计划今个月才批下来，错过了外省计划申报时间，所以今年本科只在广东省内招生。在四川有护理学专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "question": "广东物生地，494，排位158543请问有机会录取吗",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东考生物化生503分，排名143144，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东录取",
        "question": "请问老师，历史类今年招收什么专业呢？有再选科目限制吗",
        "answer": "您好！今年历史类本科只有护理学一个专业，要求选考化学；专科有两个专业组共5个专业没有选考科目限制。详情请浏览招生简章：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1223/1811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "物化生500分，请问可以报贵校吗？报什么专业？",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-农村卫生专项",
        "question": "我通过提前批·专科·农村卫生专项 被录取之后，我毕业了是包工作嘛？毕业就直接有编制嘛？还是得工作之后才有？",
        "answer": "您好！定向生毕业由定向地卫健局安排工作，考核合格即可以入编，具体可咨询定向地卫健局。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-提前批",
        "question": "要绑定物化吗",
        "answer": "您好！今年过半专业需要化学，具体请浏览招生简章：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1223/1811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-我是广东生，学是物生政，排名142529，能报考本科药学吗",
        "question": "我是广东生，学是物生政，高考成绩503，排名142529，请问能报考贵校本科药学专业吗？谢谢您的回复",
        "answer": "您好！因今年首次进行本科招生，没有往年数据供参考。如果护理学也能接受的话建议大胆冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-选科捆绑",
        "question": "请问贵校本科录取专业是否有选科捆绑 如选本科药学专业是否要求物化捆绑",
        "answer": "您好！本科两个专业都要求选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-福建物化生484位次85702能报本科批次吗",
        "question": "福建物化生484位次85702能报本科批次吗",
        "answer": "您好！学校目前暂时没有在福建招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "请问本科批次外语是日语的考生可以报考吗",
        "answer": "您好！学校录取不限语种，但学校外语课程只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "你好，请问广东省全理位次224215可以进本科批的护理学吗",
        "answer": "您好！因首次本科招生，没有往年数据参考。本科只有护理学和药学两个专业，如果都有意向报就大胆冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东物生政考生483排位177418报考该校的几率大吗？（服从调剂，不考虑中外合办）",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-历史专科提前批。",
        "question": "请问2024肇庆医学院历史类专科提前批定向，在惠来县的招生计划数是多少呢？今年历史类40442排位可以录得上吗？",
        "answer": "您好！今年提前批两个专业都要求选考物理，在历史没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-高考录取",
        "question": "广东考生459能上贵校口腔医学吗",
        "answer": "您好！去年口腔录取最低分483分，最低排位16万多，预测录取几率不算大。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "你好，请问广东物化生排位192009有机会被贵校录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-提前批专科",
        "question": "您好！我想请问一下，如果我在提前批·专科·农村卫生专项 被贵校录取，意味着我以后毕业是专科毕业证嘛？在读期间可以专升本吗？专升本需要自学自考吗？ 麻烦解答，不胜感激！",
        "answer": "您好！录取是专科毕业证也是专科。目前广东省内没有临床医学和中医学的全日制专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-今年湖南专科投档线是多少",
        "question": "女生·理科生290分//专业组801//专业代码901//护理专业录取的几率大吗？ 请问贵校专升本是本校吗？",
        "answer": "您好！学校去年在湖南录取最低分419分，仅供参考！护理专业专升本目前是考广东医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "您好，我是广东物化政 483 排位 177696的考生，报考贵校的什么专业会有比较大的录取机会，提前批专科也可以接受",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "该校今年对福建有招生计划吗",
        "answer": "您好！学校暂时没有在福建招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "您好，今年高考472物化生报考该学校本科有希望吗？",
        "answer": "您好！今年首次进行本科招生，没有往年数据供参考。本科只有两个专业，如果两个都想报就大胆冲，没有其他专业调剂，也没有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东163257可以上贵校的本科专业药学专业吗",
        "answer": "您好！因今年首次进行本科招生，没有往年数据供参考。如果护理学和药学两个专业都能接受就大胆冲，没有其他专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-提档问题",
        "question": "请问到提档的时候会多提吗，还是按照招生实际人数1：1提档",
        "answer": "您好！省招生会按招生计划1:1投档到学校。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专业",
        "question": "本科专业有那些？毕业之后是本科盖章的吗？谢谢",
        "answer": "您好！本科有护理学和药学两个专业，录取是本科毕业证就是本科。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-希望录取",
        "question": "您好！广东茂名考468分排名206326，请问进贵校有希望吗？",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东物生政排名18w",
        "question": "你好18w排名可以抱贵校的专科提前批吗",
        "answer": "您好！提前批去年录取最低17万多。提前批可以大胆冲，提前批没录取还有机会在普通批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广西物理324能有机会上专科吗",
        "answer": "您好！学校去年在广西录取最低分388分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "请问贵校护理学和药学有选科限制吗？广东文科高考486，48148可以被贵校录取吗？会不会有专业级差？",
        "answer": "您好！本科历史类只有护理学一个专业，要求选考化学。因首次招收本科，没有往年数据可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师您好，广东物化地471分,排名201073有希望录取贵校本科吗,如果调剂的话，会不会调剂到专科专业",
        "answer": "您好！本科是首次招生，没有往年数据参考。调剂只在专业组内调剂，不会跨专业组调剂，也不会调剂到专科。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-志愿填报",
        "question": "你好，请问如果要报本科批次的贵校，招生代码与专业组代码是什么？",
        "answer": "您好！本科专业组代码是201，药学专业是001，护理专业是002。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东全文选科排名7万6千多可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好！文科类学校本科只有护理学一个专业，需选考化学，7万多排位大概率能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-投档比",
        "question": "院校的投档比是多少呢，档案被调走了之后会不会再退档",
        "answer": "您好！投档比例是1:1，投档到学校后按分数录取到各专业，在考生未达所报专业情况下，服从调剂的考生将调剂到本专业组内其他未录满的专业（不会跨专业组调剂），不服从调剂的考生将退档处理，退档考生不会再投档到下个志愿，只能等征集志愿（补录），请谨慎选择“不服从调剂”。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专升本",
        "question": "请问贵校今年是否有专升本或专插本的专业？如果有对应到学校是民办本科还是公办本科？是否为全日制学历？",
        "answer": "您好！目前在省内有专升本招生的专业有护理、药学、中药学、医学检验技术、预防医学、健康管理、康复治疗技术、中医康复技术。招生院校有民办有公办，属全日制。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专业",
        "question": "请问今年如果被本科批次录取可以在本科批次转专业吗",
        "answer": "您好！今年我校今年第一次在本科批次招生，目前教务部门还没有制定转专业办法。去年专科是第一学期后用期末成绩竞争转专业名额。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "你好，请问广东物化政156925被录取概率大吗（不考虑中外合作办学），谢谢，本科批次",
        "answer": "您好！我校第一次进行本科招生，没有往年录取数据参考。本科目前只有护理学和药学两个专业没有其他专业调剂，如果都能接受就建议大胆冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "你好 物化政491本科报考有机会么",
        "answer": "您好！我校第一次进行本科招生，没有往年录取数据参考。本科目前只有护理学和药学两个专业没有其他专业调剂，如果都能接受就建议大胆冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师好 河南理科400分有机会被本校专科批录取吗",
        "answer": "您好！今年本科批次暂时只在广东省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-四川理工429",
        "question": "四川理工429有希望报考吗",
        "answer": "您好！去年在四川省录取最低分409分，仅供参考！具体专业分数请浏览：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1746.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东物化政508有机会被专科定向录取吗？",
        "answer": "您好！去年定向最低录取477分，具体地区分数请浏览：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1745.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "物化生476 排名191557 能报本科药学吗？",
        "answer": "您好！我校第一次进行本科招生，没有往年录取数据参考。本科目前只有护理学和药学两个专业没有其他专业调剂，如果都能接受就建议大胆冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-农村卫生专项",
        "question": "专科提前批农村卫生专项3年毕业后如何分配？能升职吗？如果是临床医学的职务是什么？中医学呢？能考研究生吗？能考公务员吗？",
        "answer": "您好！临床医学和中医学卫生专项毕业生的工作是由定向地区的卫健局安排，可以联系有意向报考地区的卫健局。毕业后需服务满6年，带编制。目前广东省内的临床和中医专业的研究生没有直接招专科毕业生，具体要咨询省内各所医科大学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-学校校区",
        "question": "你好，请问本科和专科院校是一样的吗，如果不一样本科校区在哪，谢谢，学校投档比是1比1吗",
        "answer": "您好！学校本科和专科均安排在新区校区。投档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "你好，物化政考生15925报考该院校希望大吗（不考虑中外合作办学），本科批次，谢谢",
        "answer": "您好！我校第一次进行本科招生，没有往年录取数据参考。本科目前只有护理学和药学两个专业没有其他专业调剂，如果都能接受就建议大胆冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "物化生481，排名182539，能录取到贵校的本科吗，如果成功投档，但是分数并没有到达该本科专业，选择服从调剂，那会把我调剂到专科吗？",
        "answer": "您好！学校今年首次进行本科招生，没有往年录取数据拱参考。如果两个专业都能接受就可以大胆冲，本科只有护理学和药学两个专业，没有第三个专业调剂更不会调剂到专科。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-提前批农村卫生专项",
        "question": "广东历政地506排位35059 能报提前批农村卫生专项吗？能报临床医学吗？能报中医学吗？",
        "answer": "您好！今年临床医学和中医学都要求选考物理。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-就业",
        "question": "三甲医院护理都是要本科和以上学历，那么贵校毕业后是可以的对吗？物理类考生选择报考是不是有被调剂到药学的可能",
        "answer": "目前三甲医院有招聘本科护理。物理类专业组是有可能调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-投档比",
        "question": "问问投档比",
        "answer": "您好！省招办按照1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东历政生478 排位53888有机会被录取吗",
        "answer": "您好！学校去年历史类录取最低分464分，最低排位6万多，仅供参考！今年夏季高考很多专业有选考科目要求，，请浏览学校招生简章：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1223/1811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-投档比",
        "question": "你好我想问问我们学校的投档比是多少",
        "answer": "您好！省招办按照1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师你好我想问问广东490排名16.5w可以报你们学校吗？会被录到吗？",
        "answer": "您好！学校去年录取最低分465，最低排位19万多，具体专业分数请浏览：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1744.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "护理学身高不够会不会被退档",
        "answer": "您好！招生录取对身高没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-你好！广东物化生472分排名198061能报贵校吗？",
        "question": "谢谢！",
        "answer": "您好！去年物理类录取最低分465分，最低排位19万多，具体各专业分数情况请浏览："
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-就业",
        "question": "贵校的护理专业毕业后是否能去三甲医院就业，贵校是否与用人单位有合作",
        "answer": "您好！目前三甲医院对护理的学历要求都是本科或以上，学校每年有大约3场校园招聘会。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-本科录取",
        "question": "您好 请问广东历史类考生483 排名50656有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！我校今年本科历史类只有护理学一个专业，需要选考化学。这个专业组只有一个专业可以大胆报，没有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东物理488分，可以报贵校本科护理或药学吗？",
        "question": "物理488分，排位169455",
        "answer": "您好！我校第一次进行本科招生，没有往年数据参考。如果护理学和药学都能接受就大胆冲，只要能投档进这个专业组就能录取这两个专业其中一个，平行志愿报了不亏。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-可以被录取吗？",
        "question": "你好，学考的时候已经被贵校录取临床医学专业了，现在夏考466分，排位208809可以报考贵校本科护理吗？会被录取吗？可以把专科临床换成本科护理吗？",
        "answer": "您好！春季高考被录取的考生夏季高考可以报本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "贵州物理类考生过本科线可以报考贵校本科专业吗",
        "answer": "您好！因为本科计划今个月才批下来，没来得及报外省计划，今年本科暂时只招广东省内考生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-招生",
        "question": "贵校本科专业对贵州招生吗",
        "answer": "您好！因为本科计划今个月才批下来，没来得及报外省计划，今年本科暂时只招广东省内考生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师好。历史类考生分数505，排位35899，可报贵校的护理学或药学吗？",
        "answer": "您好！本科批次的护理学或药学两个专业都需要选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-口腔医学",
        "question": "您好，广东省历政生502分，排名37690是否可以报口腔医学专业？该专业为专科还是本科？",
        "answer": "您好！今年夏季高考口腔医学专业需要选考物理+化学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-物理466分，可以报贵校本科护理吗？",
        "question": "物理466分，排位208809可以报贵校本科护理吗？",
        "answer": "您好！我校今年首次进行本科招生，没有往年录取数据可参考。本科只有护理学和药学两个专业，如果两个专业都能接受，建议大胆冲。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "本院校属于公办本科吗？为什么在专科批里面，但又显示是本科？历史类466分可以录取到吗？",
        "answer": "您好！我校今年升格本科，但保留了专科的招生。所以在本科批次和专科批次都有招生。去年专科录取最低分是464分，最低排位是6万多，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "您好，请问湖南物化政457位次144,000多，能有幸上贵校？哪个专业？",
        "answer": "您好！学校去年在湖南省录取最低分是418分，各专业最低分数请查看网址：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1746.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-临床医学，中医学，麻醉学",
        "question": "请问贵校，广东总分526能报志愿吗？",
        "answer": "您好！我校今年升格本科，本科首批招生专业只有护理学和药学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东专科类",
        "question": "你好，请问本校去年专科历史类的最低分和最低排名是多少？",
        "answer": "您好！学校去年专科录取最低分是464分，最低排位是6万多，仅供参考！详情请浏览招生简章http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1228/1812.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "四川考生理科460分有望被贵校口腔科录取吗",
        "answer": "您好！口腔医学去年在四川省录取最低分是423分，仅供参考！http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1746.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东物理类考生487分",
        "question": "广东物理类考生487分，排名171759，可以填报贵校的哪些专业？",
        "answer": "您好！录取分数不是提前划定的，是录取完之后统计出来的，按分数从高到低录取。去年录取最低排位19万多，建议参考各专业去年录取分数，网址是：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1744.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "请问广东物化生481，排名182096能录取到贵校的药学本科吗？",
        "answer": "您好！我校今年首次进行本科招生，没有往年数据可以参考。本科批次只有药学和护理学两个专业，如果都能接受就大胆冲，平行志愿情况下对下面的志愿没有影响。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师我想问一下院校今年有本科招生计划吗，我是广东物理类考生成绩482排名180439",
        "answer": "您好！我校今年首次进行本科招生，有护理学和药学两个专业，如果两个专业都能接受的话，建议大胆冲，平行志愿情况下不影响接下来的其他志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东考生472分 排名一万九多有希望被贵校的本科专业录取吗",
        "answer": "您好！我校今年首次进行本科招生，没有往年录取数据可参考。本科只有护理学和药学两个专业，如果两个专业都能接受的话，建议大胆冲，平行志愿情况下不影响接下来的其他志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "四川理科考生460是否有望上贵校的专科专业",
        "answer": "您好！我校去年在四川省录取最低分是409分，各专业分数请浏览以下网址：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1746.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-订单定向培养医学生咨询",
        "question": "考生已被春考录取（未发通知书只收到短信），还能报贵校的订单定向培养医学生专业吗？",
        "answer": "您好！按照省文件要求，春季高考已录取的考生，夏季高考专科批只可报考提前批专科定向培养军士院校，不能报考其他类别的专科院校，包括卫生专项也不能报了。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比事多少",
        "answer": "您好！学校投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "您好老师，请问一下湖南省物理类336，排名369694有希望报考本校吗",
        "answer": "您好！去年湖南省招收录取最低分419分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考",
        "question": "您好，河南理综428，总排名273476，有希望报考贵校护理系吗，贵校的临床和护理是专科还是本科？明明我在这个网站看到贵学校护理是本科，我为什么在招生之友的本科专业看不到这俩专业呀？",
        "answer": "您好！去年护理专科录取最低分415分。今年首批升本专业只有护理学和药学，因本科计划下达较晚，已过了外省计划申报时间，所以今年本科只在广东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专业，本科招生人数",
        "question": "你好，请问贵校今年的本科专业有哪些呢？我看这里的专业介绍都只有本科的。还有贵校今年的本科招生人数是多少，只在广东省内招本科生吗？",
        "answer": "您好！今年首批本科招生专业是护理学和药学，分别招275人和375人，只在广东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师你好 东莞考生 物化地 463 能否被贵校录取 谢谢",
        "answer": "您好！物理加化学符合学校全部专业的选科要求，去年录取分数最低465，最低排位19万多，今共参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师你好 东莞考生 物化地 463 能否被贵校录取 谢谢",
        "answer": "您好！物理加化学符合学校全部专业的选科要求，去年录取分数最低465，最低排位19万多，今共参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-培养方案",
        "question": "新增的护理学和药学有相关的培养方案吗？",
        "answer": "您好各专业人才培养方案问题可以咨询学校教务处，电话：0758-2857031"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-湖南考生，485分，有希望录取贵院临床医学专业吗？",
        "question": "湖南考生，485分，有希望录取贵院临床医学专业吗？",
        "answer": "您好！去年录取分数418分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-本科",
        "question": "广东考生495有机会被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "您好！我校今年首次进行本科招生，没有往年数据可参考，如果两个本科专业（护理学和药学）都能接受就大胆冲，平行志愿没有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-口腔医学",
        "question": "1.广西考生381省排名152079报口腔医学专业录取机会大吗？2.口腔医学专业宿舍环境如何？3.宿舍环境是否上床下桌？4.宿舍是否有空调和独立卫生间？5.贵校位置交通是否方便？6.口腔医学专业是否能专升本？7.该笑投档比是多少？",
        "answer": "您好！去年口腔医学录取最低分470分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-该校是优先招应届生还是复读生？",
        "question": "复读生也算在排位里吗？",
        "answer": "您好！目前广东省高考招生没有分应往届。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-该校是本科还是专科啊？",
        "question": "广东物理468可以上吗？",
        "answer": "您好！我校今年升本，首次进行本科招生，所以没有往年录取数据可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-24年物化生486，排位17.3万左右，是否有机会报读本科？",
        "question": "24年物化生486分，排位17.3万左右，是否有机会报读本科？康复是专科还是本科？",
        "answer": "您好！今年我校本科只有护理学和药学两个专业，因首次招本科，没有往年数据可以参考。去年专科录取最低分465，最低排位19万多，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-志愿咨询",
        "question": "您好，请问湖南考生物化生，485分，可以录取上贵院的本科临床医学专业吗？",
        "answer": "您好！我校今年本科只有护理学和药学两个专业，今年只在广东省招收。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-口腔医学",
        "question": "口腔医学专业要选物理加化学吗",
        "answer": "您好！今年夏季高考口腔医学专业要选物理加化学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-中医类相关专业",
        "question": "你好，总分480 排位183330 理科，这个名次能报读中医类专业吗",
        "answer": "您好！中医学专业要求选考物理，去年录取最低分474分，排位18万多，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-本科药学",
        "question": "广东2024物化生考生494分，排名158949，有机会报考贵校本科药学吗",
        "answer": "您好！我校今年第一次招收本科专业，没有往年数据参考。如果本科两个专业（药学和护理学）都能接受就建议大胆冲，平行志愿没有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-口腔医学",
        "question": "口腔医学专业要求物理加化学吗",
        "answer": "您好！今年口腔医学专业要求物理加化学。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-选科要求",
        "question": "请问今年农村卫生专项计划，中医学专业的选科要求是什么呢？",
        "answer": "您好！中医学选考物理即可"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "请问今年开始招本科生了吗",
        "answer": "您好！今年本科招生专业有护理学和药学两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-广东物理类考生",
        "question": "广东物理类考生411排名30w有机会报考贵校物理专业吗？",
        "answer": "您好！我校去年专科物理类录取最低分465分，最低排位19万多，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "广东历政生考生，总分477，本科排位55096，能考上贵校吗？",
        "answer": "您好！录取分数不是提前划定的，是录取后才统计出来的。建议参考去年分数，网址是：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1744.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "你好，四川437，理科，能上你校护理？",
        "answer": "您好！录取分数不是提前划定的，是录取后才统计出来的。建议参考去年分数，网址是：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1746.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-没选化学",
        "question": "没选化学是不是不能报中医这些专业了",
        "answer": "您好！我校中医学专业有选考物理就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-招生计划",
        "question": "您好，我想咨询该校本科招生或专科招生有大概的预计分数线吗？或是今年分数线与去年是相差不大的吗？",
        "answer": "您好！录取分数不是提前划定的，是录取后才统计出来的。专科建议参考去年分数，网址是：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1744.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-招生情况",
        "question": "今年物理20万名可以考试吗",
        "answer": "您好！我校去年专科物理类录取最低分465分，最低排位19万多，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-报考录取",
        "question": "老师好，文科431可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好！去年历史类录取最低分464分，最低排位6万多，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "请问广东省考生471排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "您好！去年我校专科物理类录取最低分465分，最低排位19万多，仅供参考！http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1744.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-有没有机会上",
        "question": "你好，请问物化地166380排名有机会上吗",
        "answer": "您好！录取分数不是提前划定的，是录取后才统计出来的。建议参考去年分数，网址是：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1744.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "专科口腔类去年录取最低排名多少",
        "answer": "您好！去年我校专科口腔医学物理类录取最低分483分，最低排位16万7，仅供参考！http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1744.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "贵州考生 物化生 425能报考贵校吗？录取几率有多大？",
        "answer": "您好！去年我校在贵州省专科物理类录取最低分369分，仅供参考！http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1746.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-护理",
        "question": "专科护理去年广东录取最低名次多少",
        "answer": "您好！我校去年专科物理类护理专业录取最低分477分，最低排位17万多，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "请问广东考生471 排位200242有机会上该学校吗",
        "answer": "您好！去年专科物理类录取最低分465分，最低排位19万多，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "你好 物理454能上贵校吗",
        "answer": "您好！录取分数不是提前划定的，是录取后才统计出来的。建议参考去年分数，网址是：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1744.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "该校会在其他省份录取本科批次吗",
        "answer": "您好！因为下达本科计划时已经过了省外计划申报时间，所以今年本科只在广东省内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "我云南理科考生。409报贵校有多大希望",
        "answer": "你好！云南去年最低录取分数为407分，具体个专业分数请浏览http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1213/1746.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-提前批",
        "question": "你好，在提前批提档又被退档的情况下，那么还有机会被本科批提档吗？",
        "answer": "您好！投档录取顺序是：本科提前批——本科普通批——专科提前批——专科普通批。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专升本",
        "question": "您好，请问临床医学可以专升本吗",
        "answer": "您好！目前广东省内还没有本科院校招临床医学专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-医学院本科今年录取分数线是多少？",
        "question": "老师，医学院本科今年录取分数线是多少？",
        "answer": "您好！录取分数不是提前划定的，是录取完后才统计出来的。按分数从高到低录取，录满为止，录到最后一个考生的分数就是分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师您好，云南文科379报贵校口腔医学有希望被录取吗？若抛开专业不谈379分被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "您好！我校在云南省只有物理类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-录取",
        "question": "老师您好，云南文科379报贵校口腔医学有希望被录取吗？若抛开专业不谈379分被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "您好！我校在云南省只有物理类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-定向",
        "question": "请问该校的公费医学生的填报是在本科提前批填报还是专科提前批填报",
        "answer": "您好！定向生填在专科提前批·卫生专项那里。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-小语种考生咨询",
        "question": "请问如果达到贵校相关专业的录取分数线，日语考生能被录取吗",
        "answer": "您好！学校招生对外语语种没有限制，但学校只开设英语课，不开设其他语种课程。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专科批",
        "question": "请问今年专科批专业有哪些",
        "answer": "你好！具体请浏览我校招生简章，网址：http://zhaosheng.zqmc.edu.cn/info/1223/1811.htm"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-专升本",
        "question": "请问贵校专升本专业政策",
        "answer": "您好！专升本是广东省统一考试，具体政策请浏览以下网址：https://eea.gd.gov.cn/ptgk/content/post_4297995.html"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-今年是否招收专科批",
        "question": "今年是否招收专科批",
        "answer": "您好！学校今年在省外只招专科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-今年在安徽省口腔医学招生多少，位次大概多少",
        "question": "1",
        "answer": "您好！今年口腔医学专业在安徽省招生计划为2人。2023年最低录取分数为414。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-中医学",
        "question": "你好，请问中医学专业可以专插本吗？",
        "answer": "您好！目前省内所有本科院校都没有招中医学的专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-提前批",
        "question": "你好，请问,填报临床医学的提前批需要农村户口吗？还有,填报中医学的提前批需要农村户口吗？",
        "answer": "您好！卫生专项没有户口要求，也没有地区要求，可以报任何地区。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-招生地区",
        "question": "请问今年招广西考生吗400分历史考生护理专业可以冲吗",
        "answer": "您好！今年广西只招物理类。"
    },
    {
        "schoolName": "肇庆医学院",
        "title": "肇庆医学院-定向",
        "question": "定向医学生是提前批，怎么知道自己有没有被录取？因为如何被录取就不能参加后面的普通批了，是吗？提前批是顺序志愿还是平行志愿？",
        "answer": "您好！省考试院在每个批次录取后都会发录取短信到录取考生的注册手机，同时在广东省教育考试院小程序以及学校招生网也能查询录取结果。提前批录取就不再投档普通批次。提前批也是平行志愿投档。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "question": "您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "answer": "本科上线了都有机会"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-咨询",
        "question": "你好，陕西理科考生381，位次125889，有希望报考贵校吗（接受调剂）",
        "answer": "有机会的，去年最低分是录到338"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-东莞城市大学",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校吗，文化372",
        "answer": "双科过线都有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "老师您好！想问一下：录取后可否转专业？如何转专业？",
        "answer": "可以转专业的，大一第一个学期期末申请，不挂科、不违纪都是没问题转的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-东莞城市学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "双科上线了都有机会的，可以大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-江西考生史政地463分，有机会录取吗？",
        "question": "江西考生史政地463分，有机会录取吗？",
        "answer": "本科上线了都有机会"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-宿舍",
        "question": "是上床下桌吗，有无空调",
        "answer": "有空调，四人间上床下桌，六人间有部分上下床"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "你好，福建物化生458，排名104620有多大的机率被录取，被调剂的可能大吗",
        "answer": "过线了都有机会"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "本科过线了都有机会的，山东去年最低到457"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "我是河南考生理科413分想读贵校的机械设计制造及自动化专业，请问有机会吗？",
        "answer": "本科上线了都有机会的，河南去年最低录到422，可以冲一冲哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-对智能制造工程的咨询",
        "question": "您好，请问想报考贵校的智能制造工程大概要在广东省排名多少以内才有希望呢 这次排在八万六名您看可以吗",
        "answer": "去年最低排位是19.6万，您的排位机会还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-东莞城市",
        "question": "老师好，我是2024广东音乐表演、民族声乐专业学生，双过线，综合分457排名3560，想报贵校音乐表演声乐专业有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "我们去年排位在4000多，这个排位的话可能需要冲一哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-咨询",
        "question": "黑龙江文史类考生445分17609位次，俄语生，报考贵校的网络与新媒体希望大吗",
        "answer": "本科上线了都是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-广东省美术生文科 综合分429能上吗",
        "question": "广东省全文美术生综合分429 文化333 术科210 排位20000能上吗",
        "answer": "双科过线都可以填报的，我们学校去年最低排位是17.6万，你的排位20000可能需要冲一冲哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-法学专业",
        "question": "广东物理类474被法学专业录取概率大吗",
        "answer": "去年最低排位是19.6万，排位达到或超过都是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生，分数 458 位次 75933，服从调剂录取几率大吗？",
        "answer": "有机会的，我们上一年最低录到464"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？是否设有专业级差？",
        "answer": "1:1，不设专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-广东历史政治地理452分，排位74747",
        "question": "填报贵校汉语言文学、法学、护理学、社会工作等专业录取机会如何",
        "answer": "我校没有护理学，汉语言7.7万，另外的专业都是8万多，你的排位机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-2024高考",
        "question": "广东史政生442分排名82987报贵校会计学有机会吗？谢谢！",
        "answer": "有机会的，我们去年最低录到8.5万"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "广东物化生考生442 排名253435有机会报考吗 服从调剂 有哪些专业组可选",
        "answer": "要冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "历史类449，排位76860，如果排在第一志愿的话能不能被汉语言文学专业录取？",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-河南文科",
        "question": "1.学校的提档比例是1：1吗？ 2.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？",
        "answer": "是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "四川文科考生472位次在62761-63681之间 想报考贵校的会计学，财务管理，金融学有希望吗",
        "answer": "有机会的，我们去年最低录到464"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-河南高考",
        "question": "河南考生位次96702 分数429 有望报考吗？学校的投档比是1比1吗？",
        "answer": "本科上线的都有机会，去年最低录到465"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取可能",
        "question": "老师您好，福建历史类，449分排名22500+，录取该校法学的概率大吗？",
        "answer": "去年最低468"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "湖北考生文科434分，过本科线2分，44467名，报名贵校可以被录取吗？另问贵校投档比是多少？",
        "answer": "本科过线了都是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "河南省理科420省排名287723超本科线24分会被贵校录取吗？",
        "answer": "机会很大的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "有机会，去年最低录到453"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-学费",
        "question": "人力资源管理一年学费多少",
        "answer": "31800"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-报考",
        "question": "河北文科459可以报考贵校吗",
        "answer": "可以的，去年最低录到430"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666",
        "question": "四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666，专业和文化双过本科线，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "双过线了都有机会"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-江苏物化政469分可以录取吗",
        "question": "不挑专业",
        "answer": "有机会，去年最低录到453"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-四川招生计划",
        "question": "请问招生计划在哪看得到？",
        "answer": "我们官网上招生简章或者专业目录那本书可以查看"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-投档比",
        "question": "投档比多少 四川文473机会大吗",
        "answer": "1:1，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-报考",
        "question": "你好，贵州考生物理方向物化政380刚好踩线排位155060能报考贵校嘛",
        "answer": "过线了都有机会，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-湖北，物政生，469分",
        "question": "老师：您好！我是湖北的考生，科目：物政生，469分，可以报考贵校吗？我看到贵校的招生计划是没有招我这个科目的",
        "answer": "不限化学的专业可以报考，以你们省分的专业目录为准"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "江苏物化政463有希望报考贵校吗",
        "answer": "本科上线了都是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "河南考生理科421有望被贵校录取吗",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-河南考生",
        "question": "“1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "辽宁409，位次97720，有希望上吗",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "请问河南高考432分、排名93783的文科生，报考贵校专业且服从调剂，能被贵校录取吗？",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-四川理科460分",
        "question": "被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-请问贵校今年有戏剧影视导演专业吗？",
        "question": "请问贵校今年有戏剧影视导演专业吗？",
        "answer": "没有这个专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-河南文科429，位次96702",
        "question": "河南文科429，位次96702有机会读贵校吗？投档比例是1：吗",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "请问贵校在四川录取的投档比是多少 有专业极差吗，是分数清还是专业清",
        "answer": "1：1   "
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "陕西文科考生位次46228服从调剂有希望上贵校吗？",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-广西高考生",
        "question": "你好我是今年广西的高考生，物理类388有没有机会就读贵校今年的发挥失常了",
        "answer": "本科上线了都是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "江苏考生理科471排名17万多有希望被录取吗",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "四川文科473 位次62760 机会大吗 投档比多少",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-录取",
        "question": "江苏高考文科成绩481报考本大学汉语言有希望吗",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-陕西理科生376分可以报考贵校吗？",
        "question": "陕西理科生376分可以报考贵校吗？",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-江苏文科",
        "question": "分数490排名44946同分506人有望报汉语言专业吗？",
        "answer": "本科上线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞城市学院",
        "title": "东莞城市学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，不知希望大不大",
        "answer": "双过线了都是有机会的，大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东历政地485,排位48954，有机会报取贵校吗，可以冲击汉语言吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东生，历史类，分数423，服从调剂，排名大概10w，能否入读贵校？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东考生，历史类考生，379分，排名14万4千左右",
        "question": "协同培养有机会被录取护理吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右，我校是本科院校，需要过本科线"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-咨询",
        "question": "广西459分位次8万6报贵校法学可以吗？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东考试物理类477有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-投档比",
        "question": "贵校今年投档比是多少？今年汉语言文学专业招广西考生吗？",
        "answer": "1:1。考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "湖北物理考生442可以报考贵校吗？宿舍条件如何？如何分配？转专业如何？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。我校是第一年在湖北招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-我想问问，医学类是在哪个校区就读",
        "question": "我想问问，医学类是在哪个校区就读",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右，物理类录取最低排位17万左右，医学类专业在广州天河区。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-美术",
        "question": "总分457，排位：本科12901 可以上贵校吗",
        "answer": "美术类我校去年最低录取分数474，最低排位14477"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "海南考生总分549，位次在23152到23420，能报你们学校吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-美术扩招",
        "question": "今年美术专业会扩招吗？",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-咨询",
        "question": "你好，贵校的美术专业组209是否有数媒艺术，最低排位是多少？",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-咨询",
        "question": "您好！请问广东物化生分数490排位166000有望被贵校录取吗？录取之后可以转专业吗？转专业难吗？转专业的条件是什么？可以修双学位吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-咨询",
        "question": "你好，去年招生美术生最低综合分数是多少？最低排位是多少？专业209组有数媒艺术吗，是多少？有的话最低分是多少，谢谢",
        "answer": "考生你好，我校美术类去年最低录取分数474，最低排位14477。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "美术综合排名13593，有希望被贵校录取吗？另日语生可用日语替代英语成绩吗",
        "answer": "考生你好，我校去年美术类录取最低分474，最低排位14477。英语是必修课"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "河南文科455排位73188能上本校的会计学吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-学费",
        "question": "要缴纳的费用有哪些 分别是多少",
        "answer": "学费是31980元/学年，住宿费在3180元"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "我的排位是11692，按照体育双上线的排位是7598，录取本校的专业组206的体育专业可以吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "考生你好，我校去年体育类最低分498，最低排位6646"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取11",
        "question": "河南文科445，位次81801，可以报考贵校康复治疗学和护理学本科专业吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "您好，我是广东历史类考生，分数473，位次57968，能够进入贵校的汉语言文学专业或法学专业吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-浙江考生，政地技452，报考贵校录取希望大吗",
        "question": "浙江考生，政地技452，报考贵校录取希望大吗，可以报考什么专业",
        "answer": "你好，我校在浙江没有招生，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-浙江招生",
        "question": "贵校今年招浙江考生吗",
        "answer": "你好，没有的"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-药学，中药学",
        "question": "广东18能报药学，中药学吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-湖南考生",
        "question": "你好,湖南考生理科426分,位次183837,能录取吗贵校",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-福建",
        "question": "福建物生地487 排名83623可以上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东历史类考生487分，排名47426请问有机会进入贵校吗？有机会进入汉语言文学吗?服从调剂",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东理科502，排名144994，报药学或康复治疗能被录取吗",
        "question": "广东理科502，排名144994，报药学或康复治疗能被录取吗",
        "answer": "希望很大，你的分数很有优势，建议可以第一志愿大胆报考，勾选服从专业调剂，广州新华学院欢迎你。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-排位",
        "question": "请问贵校近三年的排位是多少？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-咨询",
        "question": "你好，我想问一下，在专业209组里有数媒艺术吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右。历史类只有201和202专业组。请以广东省历史版的招生专业目录为准。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-新华录取",
        "question": "广州全理科生总分455，排位229373，服从调剂，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东物理排名16.7万有机会被贵校会计专业录取吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东佛山考生，美术生229分，文化科348分，总分460分，排名：12272能否被贵校录取，艺术类专业",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考7",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-.",
        "question": "广东佛山考生文化268美术183综合分363希望大吗",
        "answer": "考生你好，广东省的美术类分数线还没过，我校是本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-试读",
        "question": "2024年试读转的政策会安 变化和继续加油吗？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-新华录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": " 考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-宿舍问题",
        "question": "老师，请问广州校区2024年法学专业的男生宿舍是不是安排在城中村里",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年文科类录取最低排位5万左右，物理类录取最低排位17万左右，如果是在对应的排位上，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广州新华学院汉语言文学",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "考生你好，你的分数很有优势，广东省我校去年文科类录取最低排位5万左右，建议可以第一志愿报考，大胆填报，希望很大，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取情况",
        "question": "1：如果服从调剂，会不会被退档 2：入学后能否转专业，能的话每班名额是多少，条件是什么 3：投档比是多少 4：能否修双学位（可以的话要求是什么） 5：各专业所在校区 6:断网断电规则，热水供应",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-四川文科",
        "question": "四川文科473汉语言文学 有可能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "四川文481有机会报考吗？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取可能",
        "question": "老师您好，福建历史类，449分排名22500+，录取该校法学的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-福建历史考生 总分463 位次19661",
        "question": "汉语言文学是否有希望",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-法学院",
        "question": "公办还是民办？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。我校是民办本科院校"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-四川美术文科综合分465省排名17000",
        "question": "请问是否认可四川省的加分政策，我有多大的概率上",
        "answer": "考生你好，我校在四川没有招收美术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-江苏物生地",
        "question": "你好，请问江苏考生，物生地组合，473分 174754 ，填贵校，服从调剂有望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东历史类考生",
        "question": "老师你好 广东历史类考生466排位62730报考人文地理与城乡规划 风景园林 自然地理与资源环境有机会录上吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年文科类录取最低排位5万左右，物理类录取最低排位17万左右，如果是在对应的排位上，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "请问广东历史类考生497排名40976有望进入贵校汉语言文学专业吗",
        "answer": "考生你好，你的分数和排位很有优势，建议第一志愿大胆报考，勾选服从专业调剂，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东美术生排名16838，综合442分有机会上贵校吗",
        "question": "。",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取，服从调剂",
        "question": "广东美术综合分451排名14,435能被广州新华学院录取吗？如果服从调剂，是否会被跨专业组调剂？还是只是在专业组内调剂？",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-2024志愿报考",
        "question": "你好，我是广东艺考生音乐生，今年的综合分是437分，音教合成排位在4908。请问这个分数可以报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，音乐类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-美术生综合分464，排位11330，能录取吗？",
        "question": "广东美术生文化347，专业232，录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "请问河南文科449，位次78317可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "考生你好，外省如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-调剂",
        "question": "海南省，539分，位次26064，被调剂的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，外省如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "广东483分，排名177930，有机会上贵校吗，会被退档吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "您好！广东考生物地生468分排名206326有机会进贵校吗？还有想问一下进计算机专业有机会吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-艺术生",
        "question": "老师音乐专业196文化372合成总分431 可以报考本学校吗",
        "answer": "考生你好，音乐类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-美术类综合分数441有机会吗",
        "question": "美术类综合分数441有机会吗",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "你好，请问广东历史434排位89893有机会吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-征集录取",
        "question": "湖南历史考生434可以第二次征集志愿上该校吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东省 历生地 423分 排位100754",
        "question": "广东省 历生地 423分 排位100754",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东物生地485,排位173927位",
        "question": "可以报考贵校的法学吗？稳吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "福建省历史类439 排名24871有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-学校东菀校区住宿环境怎么样呀",
        "question": "学校东菀校区住宿环境怎么样呀",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-四川文科484，位次53051报贵校录取概率大吗",
        "question": "四川文科484，位次53051报贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-投档比",
        "question": "投档比多少，物理类482有机会上吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东，美术排位14888录取几率大不大",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东历史",
        "question": "请问一下历史历史类排名在八万上下建议报考您校吗？可冲吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生排位11100，能不能报呀",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-专业和校区",
        "question": "l老师你好，请问什么专业在广州校区，什么专业在东莞校区，谢谢老师",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-罗录取",
        "question": "广东全理473 排名195926能上吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-招生和专业",
        "question": "广东省物化镇487分排名17万整，可以报考人工智能或电气这样的专业嘛？如果服从调剂有大概率进学校嘛？进学校后专业好转嘛",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-河南理科427 排名275266 有希望上本校吗",
        "question": "谢谢回答",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东考生历史类472省排58801可以读贵校商务英语吗",
        "question": "广东考生历史类472省排58801可以读贵校商务英语吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-美术分218，文化分318，总合分432，能否进入贵校",
        "question": "美术分218，文化分318，总合分432，批次19495.，能否进入贵校",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "黑龙江理科404分排名69000报考几率大吗 能报什么专业",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？非常感谢！",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "老师您好，请问山西文史类412有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "老师您好，广东物理480，排名184349，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-N贵州历史类454位次36907可以报贵校吗？",
        "question": "。",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "河南文科445分 81801会不会被贵校录取？会不会退档？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-湖北考生，科目：物政生，469分",
        "question": "老师：我是湖北考生，科目：物政生，总分469分，排名：115074，可以报考你们学校吗？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-2024志愿填报",
        "question": "老师您好，贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东物理488，排位16.9w",
        "question": "老师请问一下这样被药学录取概率大么",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "四川美术考生文科专业专业223.34文化360有10分的加分认吗？综合分裸分459.175",
        "answer": "考生你好，我校在四川不招收艺术类，谢谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "河南文科466排名6万4能报贵校什么专业?",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "总分434，理科生，排位266756，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "你好，我们是广东考生物化地，报工科类，487分 170821名，请问录取机会大吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东物理考生",
        "question": "479分，180637排位，想填报贵校的护理专业，请问录取的概率大吗？录取之后被调剂的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东录取",
        "question": "广东物理类478排187776有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "海南考生539，位次大概在26094，被成功录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东物理类",
        "question": "广东，物政地，485，174683，可以报法学吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-我想报考体育类,体育综合分472排位11692能否录用",
        "question": "我想报考体育教育类,体育综合分472排位11692能否录用？ 按照体育双上线的人数来算，我的排位是在7598,而去年招收的投档最低排位是8132,是否能投档本学校？",
        "answer": "考生你好，我校广东省去年体育类录取最低分数是498分，最低排位是6646"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东文科，433分，可以报考贵校护理类专业吗，谢谢！",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "老师好！广州物化地男生，470分排位202587，报电子信息工程有机会录吗？服从调剂",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "江西考生历史组排名41000左右可以报吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-学费",
        "question": "老师你好，会计学和物流管理的学费分别是多少？",
        "answer": "考生你好，我校大部分学费在31980元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "河南417理科报考贵校得到电子信息类专业有望录取吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-护理学",
        "question": "河南文科470 位次60525 报考护理学录取大吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东物化生482省排179913有多大几率进入贵校",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东历史类",
        "question": "老师您好，广东高考文科生（历政地）排位75796，有机会上贵校？谢谢！",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "你好！ 1.请问贵校的投档比是多少？ 2.如果服从调剂是否会调剂到其他专业组呢？还是说就在考生所选的专业组里进行调剂？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右。按照1：1投档，在专业组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东历史类考生总分482，位次51306，可以报考你校法学专",
        "question": "广东历史类考生总分482，位次51306，可以报考你校法学专业吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "你好我想问问广东490排名16.5w有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数很有优势，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿大胆报考，勾选服从专业调剂，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "广东考生，物化生，总分481，排名，182539，有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "请问一下海南529分排名2.88万名能报考护理学吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-美术生录取",
        "question": "广东历史艺术类451 排名14406能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-美术录取",
        "question": "老师，你好。广东美术艺考生，综合分456，排名13113，能上你们学院？哪些专业？谢谢",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-招生",
        "question": "广东省487分排名17w整有机会进自动化电气吗",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，建议可以第一志愿报考，勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "河南，理科，463，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-江苏美术g",
        "question": "请问贵校今年对江苏美术有招生吗？有的话有哪几个专业？计划人数有多少？",
        "answer": "考生你好，我校在江苏没有招收艺术类，谢谢关注我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东全理473 排名195926可以上吗",
        "answer": "你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东物理480，排名184349",
        "question": "老师您好，广东物理480，排名184349，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "如果今年被你们学校录取是去广州校区还是东莞校区",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年历史类录取最低排位5万左右，物理类录取最低排位17万左右。医学药学类是在广州校区，其余专业都在东莞校区。谢谢关注我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东物化生440分，排位25．3万",
        "question": "可以报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，谢谢关注我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东物化生440分，排位25．3万",
        "question": "想在广东上个二本的学校",
        "answer": "考生你好，广东省我校去年物理类录取最低排位17万左右，谢谢关注我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东美术双过线",
        "question": "广东美术生，双过线，综合分437，排位18009，能上贵校吗？（服从调剂）",
        "answer": "考生你好，美术类需要双过线，如果双过线建议可以第一志愿报考，我们今年美术类计划是有增加的，可以多关注我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，历史组490分报考贵校审计专业有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东新华学院",
        "question": "请问湖南历史类449，名次为49291，报考贵校有希望录取吗？谢谢。可以录取的专业有什么？",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "你好老师，河南425/278855有希望来贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校外省录取，如果过了对应省份本科分数线既可报考，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-女考生",
        "question": "老师您好！我是广西的，刚好400分，能报贵校吗",
        "answer": "考生你好，建议可以试着冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广西",
        "question": "老师您好！广西刚上二本线，400分能报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，过了本科线，建议可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东物化地477,排位188402位",
        "question": "老师你好，广东物化地477,排位188402位，能上贵校吗",
        "answer": "你好，建议可以冲一冲，我校去年广东省物理类最低排位在17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-2024志愿填报",
        "question": "老师你好，广东473、57700报考你们院校机会大吗？还有贵校的投档比是多少及退档条件是什么？专业调剂怎么调？能不能转专业及条件是什么？录取是专业优先还是分数优先",
        "answer": "考生你好，你的分数刚好就在我校的分数段上，去年我校历史类最低录取排位在5万左右，建议第一志愿报考我校，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-湖北考生",
        "question": "历史方向，政史地508分，有希望报告贵校？",
        "answer": "考生你好，我校今年第一年在湖北省招生，你的分数很有优势，建议第一志愿报考我校，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "云南考生理科省排90402能报上医学的哪些专业？",
        "answer": "考生你好，是否过了云南本科线？如果过了本科线，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-江西物理473，排名119850，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "在广州的有哪些专业？",
        "answer": "考生你好，你的分数很有优势，建议第一志愿报考我校，勾选服从专业调剂。我校去年在江西物理最低录取分457分。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "老师您好，请问重庆447,88658名有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你的分数很有优势，建议第一志愿报考我校，勾选服从专业调剂。去年我校在重庆物理最低录取411分"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "你好，历史考生，447分，排位78420，有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校去年广东省历史类最低录取排位在5万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "今年有扩招吗",
        "answer": "考生你好，我校去年广东省历史类最低排位在5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东历史481 全省排52085有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数刚好是在我校的分数段上，建议第一志愿报考我校，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取，提档比，服从调剂",
        "question": "标题：录取，提档比，服从调剂 内容：请问提档比例是多少？服从调剂就不会退档吗？是否有专业级差？广东美术，双过线综合分451排名14,435今年可以录得上吗？",
        "answer": "考生你好，双过线建议你第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-老师好，请问广东政史地459，位次68764上贵校几率大吗？",
        "question": "老师好，请问广东政史地459，位次68764上贵校几率大吗？女生可报什么专业？",
        "answer": "考生你好，我校广东省历史类去年最低排位5万左右，建议可以第一志愿冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "吉林物理考生351分，省排名67572，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年吉林物理类最低录取分数288分，高出本科线16分"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-李（录取）",
        "question": "你好我是广东省考生，历史421，排位102507有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年历史类最低录取排位在5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "福建物理460排名103532有希望进入本学院吗？ 学院费用是多少？",
        "answer": "考生你好，我校去年在福建物理类录取最低451分，高出省控线20分。建议可以放第一志愿冲一冲，有希望的。学费大概在31980元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取，费用",
        "question": "442分能录进嘛8w3名 费用一年是多少",
        "answer": "考生你好，我校去年广东省历史类最低排位在5万左右。学费一年31980元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "考生你好，建议你大胆填报，希望很大。去年我校在江西录取最低分高出本科线14分。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东物理485，排位174414有望被贵校广州校区录取吗？如医学影像学和药学",
        "answer": "考生你好，你的分数还是有希望的，我校去年广东省物理类最低排位17万左右，你的分数和排位很接近我们学校，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东物理485，排位174414",
        "question": "广东物理这个排位可以报贵校的医学影像专业或者广州校区的专业吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数还是有希望的，我校去年广东省物理类最低排位17万左右，你的分数和排位很接近我们学校，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东体育",
        "question": "您好，我是广东省体育考生，综合分509，排位6700，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，希望很大，我校去年广东省体育类最低录取分数是498分，最低排位6646。建议第一志愿报考我校，服从调剂录取不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-转专业",
        "question": "贵校转专业有什么要求",
        "answer": "考生你好，请问你是广东省物理还是历史的考生，分数和排位是多少？我校是可以自由申请转专业的，大部分专业成功率还是比较高的，欢迎报考广州新华学院。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "物理类449排名24w可进吗",
        "answer": "考生你好，我校去年物理类的最低排位在17万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "您好，河南理综428，总排名273476，有希望报考贵校护理系吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在河南录取分数理科高出省控线21分，你的分数还是比较有希望的，建议大胆填报，服从专业调剂。你也可以加一下我们的招生官方咨询QQ群606022461"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考咨询",
        "question": "广东考生467分，排位在二十万左右，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数和排位差距有点大，我校去年广东省物理类最低排位在17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "广东历史类考生432/92050排位，能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，你的分数排位差距有点大，我校去年历史类的最低排位在5万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "湖南物理444可能吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在湖南省最低录取分数高出本科线3分，你的分数高出本科线22分，建议第一志愿报考我校，希望很大。我校外省的官方QQ群564227160"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "你好，我是今年高考的广东考生。总分446，排名246030，有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年广东省物理类最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-广东",
        "question": "高考理科446 位次225447有机会考上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校去年广东省物理类最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-您好，贵州考生389(物生地)可以报考这个学校吗？",
        "question": "您好，贵州考生389(物生地)可以报考这个学校吗？",
        "answer": "考生你好，可以大胆填报，建议把我校放第一志愿填报，勾选服从专业调剂。去年我校在贵州物理类最低录取分数为371分，你的分数还是比较有优势的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-您好，贵州考生389(物生地)可以报考这个学校吗？",
        "question": "您好，贵州考生389(物生地)可以报考这个学校吗？",
        "answer": "考生你好，可以大胆填报，建议把我校放第一志愿填报，勾选服从专业调剂。去年我校在贵州物理类最低录取分数为371分，你的分数还是比较有优势的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-安徽省理科15万3千名，481分，能录入贵校吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "考生你好，我校去年在安徽理科录取最低分436，你的分数还是比较有优势，建议第一志愿报考我校，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "请问湖南历生地449有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在湖南最低录取分439，高出本科线11分。建议第一志愿报考我校，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "老师您好！物理类总分453 排名232906 有机会进入贵校的软件工程专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年广东省物理类最低排位17万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-山西文科",
        "question": "您好，2024年山西文科24672位次，刚好压线过本科线，有资格报考贵校工商管理或经济学类专业吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数还是有希望的，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-报考",
        "question": "河南文史439，位次87279，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你的分数还是有希望的，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-录取",
        "question": "河南文科439有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数还是有希望的，建议第一志愿报考，勾选服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州新华学院",
        "title": "广州新华学院-日语生报考",
        "question": "我是日语生，看到贵校公共外语教学为英语，如果我报考贵校被录取，入学后可以在贵校参加日语四级考试吗？可以用日语成绩代替英语成绩吗？",
        "answer": "考生你好，这个可以入校后向所在院系提出申请。欢迎报考广州新华学院！"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-湖南招生计划",
        "question": "老师您好，请问理科305排名大概28万可以报读贵校吗？",
        "answer": "今年是我校第一年在湖南招生，分数不好预估，不过你可以把我们学校放第一志愿服从调剂，后面多填几个学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，老师。河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "我校在河南省没有美术类专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-志愿问题",
        "question": "广东考生物理类281 排位425010 可以报你们贵校吗",
        "answer": "我校2023年夏季高考物理类录取最低分为：350分 最低排位为：342635 你可以填我们学校第一志愿服从调剂冲一冲，后面多填几个计划多的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-专业",
        "question": "可以换专业吗？需要达到什么要求？",
        "answer": "可以申请转专业，具体流程可拨打020 2232 3456咨询"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-专业",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "我校的投档比例是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-专升本",
        "question": "机电一体化能专升本",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-志愿填报",
        "question": "今年招环境艺术设计吗？不是美术生可以报吗？",
        "answer": "环境艺术设计专业只招美术生"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-艺术设计可以报吗",
        "question": "为什么志愿填报指南上的表上没有关于艺术设计的专业填报",
        "answer": "我校美术类专业只有一个“环境艺术设计”"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-志愿填报",
        "question": "346分，18万的排名，能被贵校录取吗？还有如果服从调剂。如果分到不喜欢的专业 ，转专业需要什么条件吗？",
        "answer": "有机会被录取，你可以第一志愿填报我校，并勾选服从调剂。如果被调剂到不喜欢的专业，到校后可以申请转专业，具体流程可以拨打电话 020 2232 3456了解。 填报志愿时要做好“冲稳保”的梯度规划，尽量多填几个院校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-广州现代信息工程职业学院",
        "question": "请问理科249 排名41w有机会选电气自动化或者机电一体化吗",
        "answer": "我们学校物理类去年最低分：350分  最低排位：342635"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？",
        "answer": "我校去年历史类最低分：341分 最低排位：202081"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-录取",
        "question": "文科378，位次146362可以报贵校的护理类吗？",
        "answer": "可以第一志愿填报我校，并勾选服从调剂。如果被调剂到不喜欢的专业，到校后可以申请转专业，具体流程可以拨打电话 020 2232 3456了解。"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396排位32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "可以第一志愿填报我校，并勾选服从调剂。如果被调剂到不喜欢的专业，到校后可以申请转专业，具体流程可以拨打电话 020 2232 3456了解。"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-志愿",
        "question": "排名26万广东文科生有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年夏季高考历史类 最低录取分：341分  最低排位数：202081"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-录取",
        "question": "护理类理科录取分数多少",
        "answer": "我校2023年夏季高考物理类录取最低分为：350分 最低排位为：342635"
    },
    {
        "schoolName": "广州现代信息工程职业技术学院",
        "title": "广州现代信息工程职业技术学院-排名",
        "question": "最低投档线",
        "answer": "2024年夏季历史类最低投档线 "
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-广东历史考生386排名137350有机会上贵校吗？",
        "question": "广东历史考生386排名137350有机会上贵校吗？",
        "answer": "历史类2023年最低投档排位14万，普通类专业组基本在11-12万排位"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-理工录取",
        "question": "老师您好，请问广东理科生439排名258089 可否投贵校?",
        "answer": "物理类2023年普通类最低投档排位28万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-广东物理类285",
        "question": "广东考生285，排名422628，服从调剂。能不能上这个学校。",
        "answer": "物理类2023年普通类最低投档排位28万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-老师，您好。广东考生物理439，位次258707",
        "question": "有机会被贵校的501组工程造价录取吗？",
        "answer": "物理类2023年工程造价专业组最低投档排位在27万左右"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取",
        "question": "河南省文科考生350分位次182257能不能被录取，有哪些专业可以录取呢",
        "answer": "2023年河南文科最低分400，参考此分数填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-江西物理类",
        "question": "你好我想咨询一下 江西物理类315排名23万8有希望进贵校吗？",
        "answer": "建议填第一志愿试着冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-专业",
        "question": "河南理科位次384919报人工智能技术希望大吗",
        "answer": "河南理科2023年最低投档分363，请参考以上分数填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-你好，河南理科376有机会报考贵校机电一体化吗",
        "question": "你好，河南理科376有机会报考贵校机电一体化吗",
        "answer": "河南理科2023年最低投档分363，请参考以上分数填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广东理科生物化生439可否被贵校录取?",
        "answer": "2023年物理类投档最低排位在28万左右，请参考以上排位填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取",
        "question": "请问432 27w 物化生 能报考贵校什么专业",
        "answer": "2023年物理类投档最低分在28万左右，请参考以上排位进行填报，详情移步微信公众号广东理工职业学院招生在线搜索2023年各专业投档分数推文进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取",
        "question": "广东省物理类高考分416本科排名296113专科排名296122想报贵校有希望吗",
        "answer": "2023年物理我校投档最低排位287950，参考此排位填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-无人机相关专业",
        "question": "请问贵姓对于无人机相关专业，对视力有要求吗",
        "answer": "有身体素质要求的会在志愿填报书上说明"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-三二分段",
        "question": "请问贵校今年三二分段的社会工作有市内市外之分吗？如果有437物理广东能上市内吗",
        "answer": "2023年社会工作专升本投档最低排位243137，参考此排位填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-招生",
        "question": "河南理科位次384919有机会上贵校吗",
        "answer": "河南2023年理科最低分363，参考此分数填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-咨询",
        "question": "广东美术生，美术184.历史296综合378排位29228 有希望就读本校吗？",
        "answer": "22年录取最低分409，排位在2w左右，参考《招生专业目录》填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-宿舍",
        "question": "白云校区宿舍几人一间，上床下桌吗，有空调WiFi吗",
        "answer": "5-7人间，上床下桌，空调有，wifi自费校园网"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考护理",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考护理，有望被录取吗，概率大吗，服从调配的情况下",
        "answer": "我校去年历史类投档最低排位12-13W，你的排位差距较大，估计投档机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-专业咨询",
        "question": "1.请问贵校有没有护理专业？有的话大概招几分？我看24年的专业目录里面，广东理工职业学院有护理专业是不是今年才开设的护理专业？ 2.请问贵校如果被调剂了，那么转专业难不难？",
        "answer": "护理专业是我校今年新开专业，预计排位在12-13W左右，该专业单独一个专业组，不存在调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取咨询",
        "question": "广东历史类考生分数421分，排位102416，请问被贵校的法律事务录取的几率大吗？",
        "answer": "2023年法律事务录取投档最高分446，最低分412，建议填在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取几率",
        "question": "你好我是广东物理考生425分排位28万有机会冲电子信息工程技术和软件技术专业吗",
        "answer": "2023年电子信息工程技术最低分411，最高分435；软件技术最低分414，最高分494，请考生参考以上分数填报，建议填第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取几率",
        "question": "你好我是广东物理考生425分排位28万有机会冲无人机应用技术专业吗",
        "answer": "无人机专业2023年投档最低分401，最高分438，参考以上分数填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-报考",
        "question": "河南 理科 339分 418987名 报考有希望吗？",
        "answer": "2023年河南省理科投档最低分363，最高分407，参考以上分数填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-报考",
        "question": "河南312分可以上本校吗位次229627 专业无所谓",
        "answer": "2023年河南文科投档最低分400，理科最低分363，参考以上分数填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-成绩",
        "question": "老师你好，物理类选物化生 总分428，排位：本科276008，专科 276024 有希望上这所学校的法律事务专业吗？",
        "answer": "法律事务专业2023年最低排位287950，参考以上排位填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "2023年历史类投档最低排位中山校区125851，白云山校区126484，南海校区144773，参考以上排位填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取",
        "question": "广东物理类412排名30多万有多大机率被率取",
        "answer": "2023年物理类投档最低分中山校区289116，白云山校区287950，南海校区286833，参考以上排位填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-成绩",
        "question": "老师你好，历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上这所学校吗",
        "answer": "我校去年历史类最低的专业组投档排位14W，你的排位估计比较危险，可以填报我校中外合作办学专业组冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-广西",
        "question": "广西今年招生吗？文科435去年排名51904可以上吗?",
        "answer": "我校广西去年文科最低录取408，你的分数录取机会还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-广东理科416请问有概率被贵校录取吗",
        "question": "本人有意向报考贵校的 新能源汽车检测与维修技术，工业机器人技术，机电一体化技术 ，汽车制造与试验技术，新能源汽车技术，",
        "answer": "我校去年物理类最低投档排位28W，你的排位估计有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-..",
        "question": "四川434 分可以上贵学校吗？",
        "answer": "我校在四川没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校在福建省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-广东理科428",
        "question": "能报考该校什么专业？",
        "answer": "我校去年物理类最低投档排位28W，建议关注我校“广东理工职业学院招生在线”微信公众号，参考去年各专业录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-广东考生，379分，排名14至15万，有机会读吗",
        "question": "文科生",
        "answer": "我校去年历史类最低投档排位14W，你的排位可以填报我校中外合作办学专业组冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "我校去年河南理科录取最低分363，你的分数投档我校录取机会还是比较大的，由于每年广东省外各省计划较少，且专业并非固定的，建议查看今年专业目录填报专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-广东历史考生（录取）",
        "question": "请问307分历史类，排位在218066有机会就读吗",
        "answer": "我校去年历史类投档最低排位14W，你的排位投档机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取",
        "question": "广东省物生政379，有机会上贵校吗",
        "answer": "我校去年物理类最低投档排位28W，你的排位估计投档机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-体育生",
        "question": "体育合成分493文化306有没有民办本科读",
        "answer": "我校是专科，且没有体育类招生"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "我校去年物理类最低投档排位28W，你的排位估计投档机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-录取",
        "question": "广东省物生政379，可以以顺序志愿进入贵校吗？",
        "answer": "我校去年物理类最低投档排位28W，你的排位估计投档机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "广东理工职业学院",
        "title": "广东理工职业学院-河南考生文科240分左右想报考会计专业",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "考生好，2023年河南省文科录取最高分447分，最低分400分，请考生参考以上分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华南商贸职业学院",
        "title": "广州华南商贸职业学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "我们今年首次在江西省招美术生，建议第一志愿填报，服从调剂，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华南商贸职业学院",
        "title": "广州华南商贸职业学院-有没有视觉传达这个专业？",
        "question": "老师，请问贵校有没有视觉传达这个专业？我是个美术生，历史总分为293，文化分和美术分总分428，排名为20514，能否被贵校录取，贵校的学费为多少？谢谢老师",
        "answer": "有视觉传达专业，我们去年录取最低分386，第一志愿填报录取机会大，学费为19000元每学年"
    },
    {
        "schoolName": "广州华南商贸职业学院",
        "title": "广州华南商贸职业学院-志愿问题",
        "question": "广东考生物理类281 排位425010 可以报你们贵校吗",
        "answer": "你好，我们去年物理类最录取最低排位是37万左右，建议第一志愿填报，服从调剂，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华南商贸职业学院",
        "title": "广州华南商贸职业学院-广东美术生",
        "question": "历史类总分357.排位：本科168744,专科168760。美术与设计类合成总分399.排位：本科26455，专科26455 有没有机会被贵校录取",
        "answer": "你好，我们去年美术录取最低合成分386分，你这个分数，第一志愿填报，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华南商贸职业学院",
        "title": "广州华南商贸职业学院-录取专业",
        "question": "你好老师，我是广东省物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校，被录取的概率大吗？？？",
        "answer": "你好，我们去年物理类录取最低排位在37万左右，你这个分数第一志愿填报录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广州华南商贸职业学院",
        "title": "广州华南商贸职业学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？",
        "answer": "你好，我们去年历史最低排位也是在24万左右，建议你第一志愿填报，服从调剂，后面再多填几个学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-广东考生",
        "question": "体育综合分402有机会报考该学校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年体育类最低投档排位为11680，请您结合自身情况报考志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "物理类358分，排位36万8，报考计算机类专业机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类投档最低排位为354709，您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年美术类最低投档分为237.74，您可以根据自身实际进行填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-河南报考广州华丽",
        "question": "河南理科270体育115。有多大概率报考该校体育教育专业学费一年是多少",
        "answer": "考生您好，我校2023年体育类最低投档分60.72，体育教育专业学费21800元/学年，办学地点：广州校区，您可以结合自身情况及河南省的招生投档政策进行填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-广东历史类考生，分数335，排位191879，色盲",
        "question": "色盲可以报大数据技术吗？ 我这个排位和分数能被大数据技术和商务英语录取到的概率大吗？ 如果服从调剂，被调剂到色盲不能录的专业是退档处理，还是继续调剂 入学后可以转专业吗？难度大吗？ 学校能同时修两个专业吗？",
        "answer": "考生您好。我校普通类专业中未设置体检要求，2023年我校历史类投档最低分332分，最低排位为210684。您可以结合自身情况填报最喜欢的专业，调剂及转专业等有关问题请您拨打020-82906888咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-有没有视觉传达这个专业？",
        "question": "老师，请问贵校有没有视觉传达这个专业？我是个美术生，历史总分为293，文化分和美术分总分428，排名为20514，能否被贵校录取，贵校的学费为多少？谢谢老师",
        "answer": "考生您好，我校有视觉传达设计专业，学费为21800元/学年，2023年最低投档综合分为390分，最低投档排位为33814。如有其它问题，可拨打020-82906888进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "请问江西历史组文化成绩370 排名11083有希望被贵校中医学录取吗",
        "answer": "考生您好。我校2023年文科录取最低分为297.86，您可以根据自身实际情况进行填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-广东物理类290能不能上贵校",
        "question": "290能不能上贵校",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类投档最低排位为354709，您可以结合自身情况填报志愿。 "
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-招生计划",
        "question": "请问贵校中医学专业今年对赣招生多少人",
        "answer": "考生您好。2024年我校在江西历史类中医学拟招生计划3人。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "四川文科247分排位194744能上该校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科最低投档分为187分，您可以结合自身情况报考。如有其它问题您可以拨打020-82906888进行电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-投档",
        "question": "投档比是1:1吗",
        "answer": "考生，您好。我校录取投档比例为1：1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "四川考生247分排位194744报考该校能被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年文科最低投档分为187分，您可以结合自身情况报考。如有其它问题您可以拨打020-82906888进行电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好。2023年我校历史类投档最低分332分，最低排位为210684。您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "广东历史类293分，位次229657能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好。2023年我校历史类投档最低分332分，最低排位为210684。您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "你好广东323分排位39w能不能有机会",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类投档最低排位为354709，您可以结合自身情况填报志愿。 欢迎您第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-志愿",
        "question": "环境艺术设计是美术生才能报吗",
        "answer": "考生，您好。我校环境艺术设计专业放置在普通历史类和普通物理类招生，请您根据自身成绩填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-广东物理类285",
        "question": "广东考生285，排名422628，服从调剂。能不能上这个学校。",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类投档最低排位为354709，您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-广东物理类285",
        "question": "广东考生285，排名422628，服从调剂。能不能上这个学校。",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类投档最低排位为354709，您可以结合自身情况填报志愿。 欢迎您第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "考生，您好。我校2023年美术类最低投档排位为33814。2024年，美术类招生专业为视觉传达设计。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-咨询",
        "question": "广东考生，理科类，436分，排位263217，可以报贵校中医学吗？中医学一年收费多少?",
        "answer": "考生您好。2023年我校物理类投档最低分335分，最低排位为354709。您可以结合自身情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "你好，选科历生地283分排位236839能被贵学校录取吗",
        "answer": "考生您好。2023年我校历史类投档最低分332分，最低排位为210684。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "如被录取到的专业不喜欢，开学后能否转专业",
        "answer": "考生，您好。请您在填报志愿时按照自己的兴趣爱好填报志愿，避免后续转专业的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "物理类367 位次359154 想报计算机，有机会录取嘛",
        "answer": "考生您好。2023年我校物理类投档最低分335分，最低排位为354709。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-报考",
        "question": "物理类总分310，排名41w报考该校概率多大",
        "answer": "考生您好。2023年我校物理类投档最低分335分，最低排位为354709。您可以结合自身情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-广东历史组考生咨询",
        "question": "是不是动物医学和畜牧兽医都是新专业？如果是新专业，学校的专业设施设备基础或者专业开设经验，专业毕业就业安排等问题有没有应对计划？",
        "answer": "考生您好。动物医学及畜牧兽医为我校新开设的新专业，专业开设资质已通过广东省教育厅及教育部审批，请您放心，具体情况您可以拨打020-82906888进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-广东历史组考生咨询",
        "question": "广东历史组359分，填报动物医学与畜牧兽医专业录取机会大吗？",
        "answer": "考生您好。2023年我校历史类投档最低分332分，最低排位为210684。您可以结合自身情况报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-广州华立科技职业学院",
        "question": "请问理科249 排名41w有机会报电气自动化或机电一体化吗",
        "answer": "考生您好。2023年我校物理类投档最低分335分，最低排位为354709。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-学校公共外语教学",
        "question": "你好，学校专科有公共外语教学有日语吗",
        "answer": "目前我校公共外语教学暂未开设日语。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316有没有希望报贵校？",
        "answer": "考生，您好。我校2023年安徽理工类最低投档分为200.99，您可以结合自身情况报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？",
        "answer": "考生您好。我校2023年历史类专业组最低投档分为332分，最低投档排位为210684，您可以结合自身情况报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-体育207，文化343综合448有机会吗？",
        "question": "体育排名14900，今年体育教育有扩招吗？",
        "answer": "考生您好。我校2023年体育类专业组最低投档分为461分，最低投档排位为11680，您可以结合自身情况报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-咨询",
        "question": "广东美术生历史296.特长184.综合378有希望就读贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年美术类投档最低分为390分，最低投档排位为33814，您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "广东物理今年357有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类投档最低排位为354709，您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 动物医学 专业机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类投档最低排位为354709，您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "历史的394可以报贵校不",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类投档最低排位为210684，您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "你好老师，我是今年广东省物理类考生，366分，排名359321，如果填报该院校，有可能会被退档吗？？？",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类投档最低排位为354709，您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "老师，湖北历史类265可以报考吗？有希望吗",
        "answer": "考生，您好。2023年我校在湖北历史类投档最低分为228分，您可以结合自身情况进行填报志愿。欢迎您第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-物化政395,排名325913,能否投档到贵校中医专业？",
        "question": "贵校投档比是多少？是否有专升本？",
        "answer": "考生您好，我校2023年物理类投档最低排位为354709，您可以结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-校区",
        "question": "在广州校区的专业有哪些？",
        "answer": "考生您好，您可查看我校官微官网或广东省教育考试院公布的夏季高考招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比例是多少啊？",
        "answer": "考生您好。平行志愿投档比例均为1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "广东历政地排名177481，有望能入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类最低投档排位为210684，您可以结合自身情况报考志愿。欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-湖南考生",
        "question": "请问湖南岳阳男生、物生地378分，位次237385，能录取贵校吗？若能录取，能报哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "考生您好。我校2023年在湖南省物理类投档最低分为314分，您可以结合自身实际情况报考志愿。欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好。我校今年在福建物理类招生计划20，您可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "广东历史排名203504",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类最低投档排位为210684，您可以第一志愿填报增加投档几率。欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-253分可以录取吗",
        "question": "历史类，历政生253可以录取上吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年历史类最低投档排位为210684，您可以结合自身情况报考志愿。欢迎您报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-去年计算机应用技术最低分多少",
        "question": "学费和宿舍怎么样",
        "answer": "考生您好。我校2023年计算机应用技术专业录取最低分为338分，该专业学费19800元学年，宿舍环境优美，您可到我校官微官网查看。欢迎您第一志愿报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "227分能被贵校的动物医学或者是畜牧兽医录取吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年理科最低录取分202分，您可大胆第一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "历史370可以报机电一体化吗，学费是多少",
        "answer": "考生您好。广东省高考成绩及最低省控线尚未公布，请您及时留意广东省教育考试院公布的有关信息。机电一体化专业学费19800元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "历史370可以报机电一体化吗，学费是多少",
        "answer": "考生您好。广东省高考成绩及最低省控线尚未公布，请您及时留意广东省教育考试院公布的有关信息。机电一体化专业学费19800元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华立科技职业学院",
        "title": "广州华立科技职业学院-录取",
        "question": "广东历史370可以录取机电一体化吗，学费是多少",
        "answer": "考生您好。广东省高考成绩及最低省控线尚未公布，请您及时留意广东省教育考试院公布的有关信息。机电一体化专业学费19800元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东历史类419分，排名十万多 有机会被502专业组录取吗",
        "answer": "考生您好，广东历史类419分，排名十万多报考我校502专业组有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-物理类432位次270143能不能入贵校的食品检验检测技术",
        "question": "无",
        "answer": "考生您好，广东物理类432位次270143报考我校食品检验检测技术专业有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东考生历史类412 排位111516 报考贵校什么专业好",
        "answer": "考生您好，广东历史类412报考我校录取几率较低，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-12咨询",
        "question": "3.请问贵校的食品检验检测技术，食品安全专业可以升本吗？",
        "answer": "考生您好，我校的食品检验检测技术，食品安全专业可以报名参加专升本统考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-12咨询",
        "question": "2.请问贵校的住宿条件如何？有上床下桌吗？有独立卫浴吗？",
        "answer": "考生您好，我校宿舍统一为上床下桌，有独立卫浴和空调。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-12咨询",
        "question": "1.请问贵校的升本率如何？",
        "answer": "考生您好，我校升本率大概为18%。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "福建文科考生396位次34544能录取贵校的大数据与财务管理吗",
        "answer": "考生您好，福建文科396报考我校录取几率非常低，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-物理",
        "question": "物理342 报考贵校有没有机会",
        "answer": "考生您好，广东物理342报考我校录取几率非常低，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "请问广东美术生，综合分432，排名1万9千4，报考贵校，有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好，广东美术生综合分432分排位1万9千4报考我校有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-报志愿",
        "question": "广东物理428，排位276770，报机电一体化这个专业，稳不稳",
        "answer": "考生您好，广东物理428，排位276770，报机电一体化专业有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-专升本",
        "question": "不是三二分段可否自考本科",
        "answer": "考生您好，不是三二分段专业也可自行报考专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "历史排位12请问三二分段专业组504计算机网络技术和和大数据与会计能被录取吗？去年这这专业最低排位是多少？",
        "answer": "考生您好，请准确描述高考分数和排位。我校去年录取情况可参考http://www.gcp.edu.cn/zsw/info/1086/2353.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东历史402排位121299，有希望被录取吗吗？能被专业组502，大数据与会计，网络新闻与传播录取吗，该院校有专升本，专插本考试渠道吗",
        "answer": "考生您好，广东历史402排位121299报考我校录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东历史361排位16.3万有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，广东历史363分报考我校录取几率非常低，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-扩招吗",
        "question": "扩招吗",
        "answer": "考生您好，我校今年不扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广西",
        "question": "广西历史424，位次4万这样，可以去吗，大部分专业都是在新校区吗",
        "answer": "考生您好，广西历史424分报考我校录取几率较低。2024年夏季录取新生都在新校区。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-咨询",
        "question": "园林技术录取人数，广东历史类9万6是否有希望",
        "answer": "考生您好，广东历史9万6排位报考园林技术专业有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-咨询",
        "question": "您好，老师。河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "考生您好，我校在河南省不招收美术生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东物理397，32w有机会报什么专业吗",
        "answer": "考生您好，广东物理397报考我校录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取+转专业",
        "question": "广东物理24万多被网络新闻与传播专业录取几率大吗？转专业需要什么要求？考试？",
        "answer": "考生您好，广东物理24万排位被网络新闻与传播专业录取几率较低。转专业需要高考分数不低于所转专业最低分，名额有限时需要考试筛选。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广城",
        "question": "广东历史类 分数409 排位114305 可以报贵校吗",
        "answer": "考生您好，广东历史409分报考我校录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东历史 404 排位 118979 有机会录取贵校 501 专业组吗",
        "answer": "考生您好，广东历史404分排位118979报考我校501专业组录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东历史排位115303，有机会报考该校吗",
        "answer": "考生您好，广东历史排位115303报考我校录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "请问青海文科生312,12049，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，青海文科312分报考我校有机会被录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-报考",
        "question": "物化地352，排位37w可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，广东物理方向352分报考我校录取几率很低，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取求求",
        "question": "广东物化生451分，236495名，软件技术，建筑工程技术二三分段,有机会吗？稳吗？",
        "answer": "考生您好，我校软件技术和建筑工程技术没有专本协同三二分段。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取求求",
        "question": "广东物化生451分，236495名，专业组510，计算机与网络技术二三分段，有机会吗？稳吗？",
        "answer": "考生您好，广东物化生451分，报考我校计算机与网络技术专本协同培养三二分段有机会被录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广州城市",
        "question": "今年广东历史类398排位12万5千左右冲击的了该校吗？投档比是多少？会退档吗？",
        "answer": "考生您好，广东历史类398分排位12万5千左右报考我校录取几率较低，投档比为1:1，如报考建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "四川文科421 排名105746有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，四川文科421 排名105746报考我校录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东分数413，排名110258，有机会上贵校的协同培养专业组504大数据与会计吗",
        "answer": "考生您好，广东历史类分数413，排名110258，报考我校大数据与会计专本协同培养专业录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "请问本省历史类382分排位141463能进贵校的501专业组和502专业组吗 请问投档比多少 有没有专业级差",
        "answer": "考生您好，广东历史类382分排位141463报考我校录取几率较低。投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "新疆理科256报考广州城市职业学院有希望吗",
        "answer": "考试您好，新疆理科256报考广州城市职业学院有希望被录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-三二分段",
        "question": "你好请问一下历史类431排名92977有机会被该校32分段的新闻与传播录取吗",
        "answer": "考生您好，广东历史类431排名92977报考我校网络新闻与传播专本协同三二分段专业有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东历史402分 排位121340 放在第一志愿录取机会大吗 学校投档比是多少",
        "answer": "考生您好，广东历史402分报考我校录取几率较小，学校投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-三二分段",
        "question": "广东历史考生458分，排位69131，有机会会被网络新闻与传播三二分段录取吗",
        "answer": "考生您好，广东历史458分，排位69131，有机会被网络新闻与传播三二分段录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "河南，文科404分，位次12w，有希望吗",
        "answer": "考生您好，河南文科404分报考我校录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取，广东",
        "question": "你好，我想问一下，广东物理分数380，排名34万多，可以试试吗，养老专业属于什么专业组，代码多少？",
        "answer": "考生您好，广东物理分数380报考我校录取几率较小，建议谨慎报考。智慧养老服务与管理专业属507专业组，专业代码142。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-考生关于录取咨询",
        "question": "老师您好请问本人湖南考生理科类女生406分 排名在20w可以上吗 有哪些专业可供选择？感谢回答！",
        "answer": "考生您好，湖南理科406分报考我校有希望录取，建议结合个人兴趣爱好选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "河南文科排名12w，有希望吗",
        "answer": "考生您好，咨询时请详细说明高考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "对河南招生吗？文科位次12有希望吗？",
        "answer": "考生您好，http://www.gcp.edu.cn/zsw/info/1086/2357.htm 可查看我校在河南省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "考生您好，我校招生网http://www.gcp.edu.cn/zsw/info/1086/2356.htm 可查看往年录取情况，理科340分报考我校录取几率非常小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东历史421，报考贵校的食品专业机会大吗？",
        "answer": "考生您好，广东历史421，报考我校食品专业有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东物理398有机会录取吗 322241",
        "answer": "考生您好，广东物理398报考我校录取几率非常小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "四川文科450报大数据与会计专业会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，四川文科450报大数据与会计专业录取几率很大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "你好，历史类399，专科排位123887，想报考网络新闻与传播，录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好，广东历史类399，专科排位123887，报考网络新闻与传播录取的几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "您好，广东物理421，排位288427上贵校的几率大吗",
        "answer": "考生您好，广东物理421，排位288427报考我校有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-江西考生",
        "question": "物理308有机会吗",
        "answer": "考生您好，江西物理308分报考我校录取几率非常小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-历史录取",
        "question": "请问广东历史373，排位15万有机会冲吗",
        "answer": "考生您好，广东历史373，排位15万报考我校录取几率非常小，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-咨询",
        "question": "请问历史366能进入本校的网络新闻与传播吗",
        "answer": "考生您好，广东历史组366报考我校网络新闻与传播专业录取几率很小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗？学校升本率是多少？",
        "answer": "考生您好，河南文科369分报考我校大数据与会计专业录取几率不大。学校升本率大概是18%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "四川理科415，排位24w，有机会上本校吗 学校宿舍环境几人间有无空调独立卫浴",
        "answer": "考生您好，四川理科415报考我校录取几率很大，欢迎报考。学校宿舍均为6人间上床下桌，配置空调和独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品检验检测技术（中外合办） 专业机会大吗？",
        "answer": "考生您好，广东物理419，排名29万，报考我校食品检验检测技术（中外合办办学）专业被录取几率较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-咨询",
        "question": "广东物理类，296，排位416380，能报本校理类工专业吗",
        "answer": "考生您好，广东物理类，296，排位416380报考我校录取几率非常小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "物理生448分排名24W能被贵校录取到吗",
        "answer": "考生您好，广东物理生448分排名24W报考我校录取几率较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "历史412排名111596能抱商务英语吗",
        "answer": "考生您好，广东历史412排名111596报考我校商务英语专业有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东物理考生425分能选上人工智能吗",
        "answer": "考生您好，广东物理考生425分报考我校人工智能专业有机会被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-报考",
        "question": "广东物理生427－278630有希望上本校吗？",
        "answer": "考生您好，广东物理生427分278630排位报考我校有希望被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-报考",
        "question": "广东理科413分30万排名有机会进吗？可以进哪个专业？",
        "answer": "考生您好，广东理科413分30万排名报考我校有机会被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-报考",
        "question": "广东物理373排名35万左右服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，广东物理373排名35万左右报考我校录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-麻烦您",
        "question": "请问373分能上该校什么专业",
        "answer": "考生您好，福建物理373分报考我校录取几率较小，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-机电一体化",
        "question": "广东物理457排位226350报考贵校三二分段机电一体化技术专业能被录取吗",
        "answer": "考生您好，广东物理总分457排位226350报考我校三二分段机电一体化技术专业有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广东物理",
        "question": "总分457排位226360报考贵校三二分段机电一体化技术专业能被录取吗",
        "answer": "考生您好，广东物理总分457排位226360报考我校三二分段机电一体化技术专业有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广东物理",
        "question": "广东物理434 26万6有机会被录取到哪几个三二分段",
        "answer": "考生您好，广东物理434，26万6排位报考我校专本三二分段专业有机会被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-江西文科",
        "question": "江西文科389，排名96300，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，江西文科389，排名96300报考我校有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广东考生历史类排名11.8万录取概率大吗",
        "question": "广东考生历史类排名11.8万录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，广东考生历史类排名11.8万报考我校录取概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "历史类362排位16w左右有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，广东历史类362分报考我校录取几率非常低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "物理类406,排名31w，有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，广东物理类406,排名31w报考我校录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东物理类405，排名312326有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，广东物理类405，排名312326报考我校录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东文科375分可以被录取吗",
        "answer": "考生您好，广东文科375分报考我校录取几率非常低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-三二分段",
        "question": "广东考生历史类419有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，广东考生历史类419报考我校有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-咨询",
        "question": "广东理科高考413排名300000，可以报考广州城市学院吗？",
        "answer": "考生您好，广东理科高考413排名300000报考我校录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "考生您好，河南理科，377分，位次361135报考我校录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-宿舍",
        "question": "上床下桌吗",
        "answer": "考生您好，我校宿舍是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-咨询",
        "question": "广东物理类，296，排位416380，能报本校理类工专业吗",
        "answer": "考生您好，广东物理类，296，排位416380，报考我校录取几率非常低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广州城市职业学院",
        "question": "请问理科249 排名41w有机会报贵校的机电一体化吗",
        "answer": "考生您好，广东理科249 排名41w报考我校机电一体化录取几率非常低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东历史类考生总分409，排位114417(专科)，想填报504专业组，录取的可能性大吗",
        "answer": "考生您好，广东历史类考生总分409，排位114417(专科)，报考我校504专业组录取几率较低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东省历史类考生分数387排位136409能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，广东省历史类考生分数387排位136409报考我校录取几率较低，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广东物理431排位27w出头能被录取吗，需不需要服从调剂",
        "question": "广东物理",
        "answer": "考生您好，广东物理431排位27w有机会被录取，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-咨询",
        "question": "四川理科文化264美术219有希望上本校吗",
        "answer": " 考生您好，四川理科文化264报考我校录取几率较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "您好！请问广东历史类总分409，排位113798有机会上贵校吗？如果可以的话能够选什么专业？",
        "answer": "考生您好，广东历史类总分409，排位113798有机会被我校录取，建议结合个人特长和兴趣爱好选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-三二分段",
        "question": "请问贵校今年是否有三二分段专业？专升本录取率是多少？",
        "answer": "考生您好，我校有专本协同三二分段专业，详见http://www.gcp.edu.cn/zsw/info/1086/2359.htm。三二分段专升本协同育人项目实验班，完成三学年高职学段学习后各项考核合格，并符合相关条件和要求的，获得本校普通高职毕业证书；通过转段选拔考核后可进入本科院校学习两年，符合相关条件和要求...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-三二分段",
        "question": "你好，广东物理422排名286393有机会进入贵校的三二分段培养计算机网络技术专业吗",
        "answer": "考生您好，广东物理422排名286393报考我校三二分段培养计算机网络技术专业有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东历史类总分409，排位113798有机会上吗？如果可以的话能够选什么专业？",
        "answer": "考生您好，广东历史类总分409，排位113798有机会被我校录取，建议结合个人特长和兴趣爱好选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "你好，广东物理422排名286393有机会进入贵校的联合培养专业吗",
        "answer": " 考生您好，广东物理422排名286393报考中外合作办学专业有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东物理类考生436分，排名260,000左右，报考贵校会展策划专业录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，广东物理类考生436分，排名260,000左右，报考我校会展策划专业有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东考生，406分30万名可能被录取吗",
        "answer": "考生您好，广东考生406分被我校录取机会较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生383排名，61032名有机会被贵校网络新闻与传播专业录取吗",
        "answer": "考生您好，广西历政地考生383排名，61032名，报考我校网络新闻与传播专业录取几率较小，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "河南理科371分370734名报考软件技术或者计算机应用技术有困难吗",
        "answer": "考生您好，河南理科371分370734名报考我校软件技术或者计算机应用技术有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广东排名95001，429历史",
        "question": "广东排名95001，历史，被贵校的大数据与会计或者大数据与财务管理录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，广东历史方向排名95001报考大数据与会计或者大数据与财务管理有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广东艺考生，398，排位26630，是否能被贵校录取",
        "question": "广东艺考生，398，排位26630，是否能被贵校录取",
        "answer": "考生您好，广东艺考生，398，排位26630报考我校录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东物理448分排位242014，想报网络新闻与传播专业有希望吗？",
        "answer": "考生您好，广东物理448分排位242014报考网络新闻与传播专业有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-机电一体化",
        "question": "物理413，排位300911能去不",
        "answer": "考生您好，广东物理413分报考机电一体化专业录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广东录取",
        "question": "您好老师 广东物理方向 376分 排名34w有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，广东物理方向 376分报考我校录取几率较小，建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取几率",
        "question": "你好我是广东物理考生425分排位28万有机会冲食品方面专业吗",
        "answer": "考生您好，广东物理考生425分排位28万报考我校食品相关专业可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "考生您好，广东历史类421分报考我校有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-l录取",
        "question": "四川文科426有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，四川文科426分报考我校有机会录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "考生您好，河南理科377分报考我校录取几率较小，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-网络新闻与传播专业",
        "question": "物理类448分排位242014，想报网络新闻与传播专业有希望吗？",
        "answer": "考生您好，您这个分数排位报考网络新闻与传播专业有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-2024招收广西文科考生吗",
        "question": "广西文科397 排位53860 可以报考您校数字媒体或者视觉传达专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校在广西招生计划详见http://www.gcp.edu.cn/zsw/info/1086/2357.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-四川",
        "question": "四川招生吗",
        "answer": "考生您好，我校在四川省招生计划详见http://www.gcp.edu.cn/zsw/info/1086/2357.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "广东物理439排位25万能进本校吗",
        "answer": "考生您好，广东物理439分报考我校有机会被录取，建议结合“冲稳保”原则合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，四川理科365分报考我校有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+录取该校概率大吗",
        "answer": "考生你好，福建物理373分报考我校录取几率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-广东考生，379分，排名14至15万，有机会读吗",
        "question": "文科生",
        "answer": "考生您好，广东历史379分报考我校录取几率较小，建议结合“冲稳保”原则合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，分数420,排名177707，能上贵校什么专业？",
        "answer": "考生您好，我校在江西省招生计划详见http://www.gcp.edu.cn/zsw/info/1086/2357.htm，或者关注“广州城市职业学院招生就业”公众号获取最新招生计划和往年录取情况。物理组420分报考我校录取机会较大，建议结合个人特长和爱好选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-河南文科430",
        "question": "河南有没有招生计划？招生比是多少？文科430有没有报贵校的希望？",
        "answer": "考生您好，我校在河南省招生计划详见http://www.gcp.edu.cn/zsw/info/1086/2357.htm，或者关注“广州城市职业学院招生就业”公众号获取最新招生计划和往年录取情况。430分报考我校有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州城市职业学院",
        "title": "广州城市职业学院-招生计划",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "考生您好，我校在河南省招生计划详见http://www.gcp.edu.cn/zsw/info/1086/2357.htm，或者关注“广州城市职业学院招生就业”公众号获取最新招生计划和往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "广东工程职业技术学院",
        "title": "广东工程职业技术学院-录取",
        "question": "物理390排名331908有机会报考该校吗",
        "answer": "建议报学分互认专业，冲一下普通专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东工程职业技术学院",
        "title": "广东工程职业技术学院-贵校可以参加专插本，读全日制本科吗？",
        "question": "贵校可以参加专插本，读全日制本科吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生文科女排名95001被贵校的会计专业录取的概率大吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报",
        "question": "我是广州考生历史326 排名200923 选择服从调剂能否报贵校",
        "answer": "不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "难度较大，平行志愿可以冲一冲，更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-专业对高考语种有要求吗",
        "question": "打算大学再学英语",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-专业",
        "question": "广东物理457报考什么专业好",
        "answer": "具体请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广州铁路",
        "question": "物理428排位276920有机会上本院校吗",
        "answer": "有一定希望，欢迎填报。平行志愿，可以冲一冲，更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师 陕西354 位次141052被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "可以报考，概率挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "提档之后会退档吗？",
        "answer": "服从调剂，身体条件符合要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史470能上应用英语协同培养吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "物理439排位257930女生 报考铁路物流管理专业录取率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎填报。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东参加高考，男生物理类431分，排名272530，可以报考",
        "question": "广东参加高考，男生物理类431分，排名272530，可以报上吗",
        "answer": "难度较大，但平行志愿可大胆填报。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "物理类439排位258823可以被录取到嘛？可以报考三二分段嘛",
        "answer": "有希望，欢迎填报。平行志愿，三二分段也可以放在前面冲一冲，更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-铁路",
        "question": "想干铁路乘务要报哪个专业",
        "answer": "铁道交通运营管理或城市轨道交通运营管理"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-关于专业志愿优先录取",
        "question": "专业志愿优先与顺序志愿是否一样，专业志愿优先的意思是否是只要填了该专业，就会被贵校提档，那是不是意味着不能按照冲稳保原则填志愿？",
        "answer": "不一样的，平行志愿是投档时规则"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-专业",
        "question": "铁道工程技术在河南招生吗？录取位次是多少？",
        "answer": "没有铁道工程技术，参考2023年投档平均分是410分"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-老师您好 广东物理考生 男生分数431排位272530",
        "question": "老师您好 广东物理考生 男生分数431 排位272530 可以报上贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比是一比一是不是就不会滑档，福建也一样吗",
        "answer": "一般是1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-女生历史430 排位93790能报考该院校吗？",
        "question": "铁路物流管理或者现代物流管理录取几率大吗？有什么身体限制吗？",
        "answer": "可以填报，身体素质是根据就业考虑"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生，物理类，今年高考成绩436分，排位262662，可以报考贵校的铁路工程专业吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理排名240000有多大机会进铁路维修部",
        "answer": "可以填报2023年投档线26万左右专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考计算机类专业吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-新疆",
        "question": "您好贵校老师，新疆和田，理科249，单列类位次28392，是否能被录取或可能性有多大，谢谢！",
        "answer": "2023年新疆我校普通类最低录取分数261，请对比两年位次情况，但平行志愿可大胆填报。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生，历史类，今年高考成绩386分，排位137500，可以报考贵校吗",
        "answer": "难度较大，但平行志愿可大胆填报。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-三二分段",
        "question": "因为是高考日语生请问贵校三二分段转本衔接考试可以选考日语的吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史470能上应用英语协同培养吗？",
        "answer": "难度较大，但平行志愿可大胆填报。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-安徽文科",
        "question": "请问文科308分，可报考贵校？",
        "answer": "概率较低，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-调剂",
        "question": "我如果投档进了贵校，分别报了甲.乙两个专业组并服从调剂，甲组报了A专业，乙组报了B专业。若分数满足甲组的投档线但不满足A专业的分数线，那么是直接在甲组中调剂还是接着看乙组的分数",
        "answer": "1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-调剂",
        "question": "服从调剂一定不会退档吗？",
        "answer": "排除身体限制条件，一般不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-投档比",
        "question": "广东全省院校投档比都是1：1吗？还是说全国院校对于广东考生的投档比都是1：1",
        "answer": "广东省是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-投档",
        "question": "投档是不是满足两个条件？需要我的分数符合我所填报的专业组并且该专业组未招满。若该专业组已招满，即使成绩符合也不会投档，会进行检索填报的下一志愿组",
        "answer": "平行志愿投档，只看分数高低投档"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-历史类考生，379分，排名14万七千左右，有机会吗",
        "question": "广东考生",
        "answer": "概率较低，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-日语",
        "question": "学校有公共日语课程吗",
        "answer": "有开设日语课"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-调剂",
        "question": "如果A学校我只填了一个专业组，我分数符合该专业组的投档线，但是该专业组内的所有专业全部录满了，我会被投档到该校还是继续看我所填的下一个院校？如果会被投档到该校那会如何调剂",
        "answer": "广东省1:1投档，该专业组计划数多少人只会进来多少"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比例是多少？入学要考试吗",
        "answer": "1:1投档，入学不用考试，有学籍核查"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科384有希望录取吗",
        "answer": "不建议报考，被录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-河北考生咨询",
        "question": "河北理科398分，有希望被贵小铁路专业录取吗",
        "answer": "2023年在河北投档最低分418分"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-体检要求",
        "question": "“因用人单位可能对考生身体素质有要求，请女生身高小于162 cm考生慎重报考”这条是不是说算录取后如果不符合身体要求也会被退档？",
        "answer": "不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理组446有机会报考交通运输管理专业吗？",
        "answer": "具体要参考排位情况，23年该专业录取最低分417。平行志愿，欢迎大胆报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-福建432 122553女",
        "question": "报铁路交通运营管理能上吗？有身高体重限制吗？",
        "answer": "具体要参考排位情况，平行志愿，欢迎大胆报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。体重没有限制性条件，但企业招聘有些会有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考院校咨询",
        "question": "453 物理 排名 232972 报考供电技术希望多大 有没有专插本呢",
        "answer": "有一定希望，欢迎报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。可以参加专插本考试"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类402分，考生排名316013，能上贵校吗？能报什么专业呢（男生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "这个排名比较困难。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科384有希望录取吗",
        "answer": "有难度。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东省内435分报本院校城市轨道车辆应用技术有机会吗",
        "answer": "具体请根据排名情况，平行志愿，欢迎大胆报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东理科，423，有机会吗",
        "question": "423可以报哪些专业",
        "answer": "具体要参考排位情况，平行志愿，欢迎大胆报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-能否录取",
        "question": "分数461，排位218206，报铁道运输类稳吗",
        "answer": "希望较大，平行志愿，欢迎大胆报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史考生429，排位94521可以报贵校的哪些专业",
        "answer": "有一定希望，平行志愿，欢迎大胆报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "江西物理446有希望录取吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广西的投档比例是多少？历史377，排名6万多有机会上贵校吗",
        "answer": "投档比例均为1:1，这个排位有些难度。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-专升本",
        "question": "院校内有没有专升本渠道",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "江西理科男考生，438,160879，录取本校几率大吗，有什么专升本率高的专业推荐，专业投档比是多少，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。投档比1:1.服从调剂，身体条件符合要求的，不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广铁",
        "question": "广东历史类411分，考生排名111741，能上贵校吗？能报什么专业呢（男生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。 体检要求请查阅招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广东理科生439排名258089 可否投贵校?",
        "answer": "这个排位有一定希望，欢迎报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师好，我是物理类考试，成绩为429分，排位在27w有机会报考贵校的应用电子技术吗？",
        "answer": "应用电子2023年的录取最低排位为26万出头，只能说可以冲一冲。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-填报",
        "question": "广铁389分13万左右排名可以报嘛？",
        "answer": "录取几率较小。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科438排名118732有机会录取铁字头专业吗",
        "answer": "请比较福建省今年的分数趋势，主要参照排位。按去年，这个分数值有希望，欢迎报考。更多信息请关注我校招生就业公众号：广州铁职院招生就业直通车，及学校招生信息网（https://www.gtxy.cn/zsxxw）。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "不建议填报，录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "被录取概率不高"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-宿舍",
        "question": "多少人一间 ？是上床下桌吗？",
        "answer": "宿舍4-6人间，上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "本人广东物理类考生，447分，24万~25万名次，请问被高校录取几率怎么样，有什么建议的专业吗",
        "answer": "可以报名"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-老师您好 广东物理考生分数448排位241791",
        "question": "报考贵校录取几率大不大 可报考专业多不多 学校支持转专业吗",
        "answer": "可以报考；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-院校录取",
        "question": "您好 请问铁路通信专业女生有什么要求 谢谢！",
        "answer": "录取对女生没要求"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-提问",
        "question": "广东物理453 排位23万可以报吗？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-填报",
        "question": "安徽物理466，可以报贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-填报",
        "question": "安徽物理466可以选贵校吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科424，排282969，男生180 cm想报铁路物流管理𠕇机吗",
        "answer": "可以冲一下铁道交通运营管理（中外合作）"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-请问",
        "question": "想咨询一下贵校文科403分，排名在50769～51272区间，是否有稳当机会上贵校？",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。稳当与否无法回答。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-湖南历史文科女417报铁路物流专业可以吗",
        "question": "湖南历史文科女417报铁路物流专业可以吗",
        "answer": "请关注“广州铁职院招生就业直通车”公众号，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数供考生参考。平行志愿，可大胆填报，这个分数希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-投档，录取，就业",
        "question": "学校毕业季有校招吗？江西省历史组441录取概率大吗？学校专科批次针对外省学生的调档比例是多少，如果服从调剂，但是未能录取的档案是退档还是顺位下一志愿?",
        "answer": "请关注“广州铁职院招生就业直通车”公众号，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数供考生参考。平行志愿，可大胆填报，这个分数录取概率较大。1:1调档，服从调剂，身体条件也满足报考专业要求不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-三二分段",
        "question": "专科排位24976有机会报考贵校的三二分段的专业组吗",
        "answer": "请关注“广州铁职院招生就业直通车”公众号，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数供考生参考。平行志愿，可大胆填报，可将心仪专业放在最前面。按去年情况，2万多排位录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "福建物理445可以报铁路运用与维护吗",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "广东参加高考，男生物理类436分，排名264053，可以报考广铁吗？",
        "answer": "都可以报考，是否能录用要看今年实际情况，您的位次可以大胆冲一冲。建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "您好！老师，广西历史类373，排名6万6可以报考贵校吗？",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东省理科位次是224215进贵校的概率大吗?铁路交通运输管理和城市轨道运输管理专业有身高限制吗?铁路交通运营管理和城市轨道交通运营管理毕业后的就业率高吗",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考。我校各专业对身高没有绝对限制，但有建议，具体请看招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理464排名21w4k 报铁道交通运营管理有没有风险被调剂 只想要这个专业",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考。风险是相对的，没有绝对。如果填报我校，建议勾选“服从调剂”，入校后有机会申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "广东物理类，296，排位416380，能报本校理类工专业吗",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考。这个排名难度大"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-露取",
        "question": "广东省物化生375分可以进去吗",
        "answer": "请关注广州铁职院招生就业直通车，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数及位次供考生参考。您这个分数难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生纯理男生392分可以报考贵校的铁字开头的专业吗",
        "answer": "请关注广州铁职院招生就业直通车，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数供考生参考。平行志愿，可大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东省历史类422能报考贵校吗？",
        "question": "本人女生推荐什么专业适合？",
        "answer": "请关注广州铁职院招生就业直通车，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数供考生参考。平行志愿，可大胆填报。我校多个专业适合女生，请根据自身兴趣和规划报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-投档",
        "question": "投档比是1:1吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "question": "广东高考物化政445分有希望上该校吗",
        "answer": "有希望。请关注广州铁职院招生就业直通车，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数供考生参考，重点请看排位。平行志愿，可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-，录取",
        "question": "请问河南理科368能被录取吗？",
        "answer": "请关注“广州铁职院招生就业直通车”公众号，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数供考生参考。平行志愿，可大胆填报，但这个分数难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是今年高考生，历史类的，总分476，排名55905，请问能否有机会被贵校录取",
        "answer": "请关注“广州铁职院招生就业直通车”公众号，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数供考生参考。平行志愿，可大胆填报，这个分数录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东理科413分30万排名有机会进吗？可以进哪个专业？",
        "answer": "请关注“广州铁职院招生就业直通车”公众号，2024年夏季高考招生计划有各专业2023年录取分数供考生参考。平行志愿，可大胆填报，但这个分数难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "想问一下 贵校去年招广西文科最低分数线是多少呢",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-河北",
        "question": "我河北理379可以报考不",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。但从分数看偏低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东历史类427排名九万七",
        "question": "您好，广东历史类女生分数427排名97114，有希望被贵校录取吗？推荐什么专业呢？学校是否实行军事化管理？就业前景如何？",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考。平行志愿可大胆填报，这个分数可以冲一冲。具体专业请根据个人规划及兴趣填报，学校有军训，但军事化管理不知具体所指合意。我校就业情况良好。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理426可以报考什么专业",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "您好甘肃理科327能上吗",
        "answer": "可以报名，参考2023年投档位次情况"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东考生444分排名25w，能否报考贵校，本人男，175/65",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-江西历史类（日语）考生443分、排名64113",
        "question": "能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-396排名324984",
        "question": "理科396排名324984可以报交通运营管理吗",
        "answer": "不建议报考，录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-甘肃，男",
        "question": "老师好，甘肃省物化生347分，位次97909报贵校能被录取吗",
        "answer": "可以报考，录取概率挺高的"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理226能报什么专业",
        "answer": "不建议报考我校，录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "请问录取电气自动化技术或者高速铁路综合维修技术分别要多少分？",
        "answer": "今年会有所上升"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类分数393，排位：本科328397，专科328405。能报考贵校吗",
        "answer": "不建议报考我校，录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取率1",
        "question": "老师好，我理科，新疆考生，总分250，排名435006，想报考贵校，请问能录取上吗？谢谢！（广州铁路）",
        "answer": "可以冲一下南疆单列"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-视力可手术后",
        "question": "通过术后视力4.8可以？运输类专业",
        "answer": "铁道运输类专业不招色盲，对其他没有刚性限制。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校可以专升本吗？四川理430分档次227906可以就读吗？",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考省内排位。平行志愿，可大胆填报。从分值看，录取概率较大。校内有专升本的渠道"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-老师！协同培养与广外贸大学507组403怎么收费的？",
        "question": "协同培养与广外贸大学507组403怎么收费的？应用英语专业，是3年在广铁职学院，每学年6410元，还有2年在广东外贸外语大学三二分段学习，费用是多少呢",
        "answer": "应用英语专业3年在广铁职学院，每学年5250元；在广东外贸外语大学2年按照本科收费。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-女 物理468 排位205947 能报贵校吗",
        "question": "女生",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考。平行志愿可大胆填报，这个分数希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东物理430分排名27万报考贵校铁路相关专业希望大吗？",
        "question": "广东物理430分排名27万报考贵校铁路相关专业希望大吗？",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。但根据情况，这个排位偏低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东物化生考生，430分排名27万名，报考贵校希望大吗？",
        "question": "广东物化生考生，430分，排名27万名，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。但根据今年情况，这个排位偏低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "江西理科435，排名163584，江西理科本科线排名150379，请问上贵校的机会大不大",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。您这个排名希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "福建女生435位次120920报考铁道类概率大吗？如果被调剂我164cm是否会因为报考书上有的专业备注小于168慎报而导致退档",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。这个分数希望较大，但如果填报，请务必勾选服从调剂。备注上慎重报考条款属温馨提示，不影响录取。但不招色盲考生。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "男生物理480，有近视能报你们的机车专业吗",
        "answer": "各专业体检要求具体请看我校招生章程，铁道运输类（包含机车专业）不招色盲考生，其他非刚性限制。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广州铁路职业学院",
        "question": "请问理科249 排名41w有机会选电气自动化吗",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。但这个排位估计概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，广东理科367分报考贵校有希望被录取吗，可以报哪些专业呀，风险大吗，最低录取位次是多少呀，谢谢老师",
        "answer": "建议关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，2024年计划后附有2023年各专业录取情况供参考，重点请参考排位。平行志愿，可大胆填报。这个位次偏低。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河北文科417有机会被本校录取吗",
        "answer": "请关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，查看我校2024年夏季高考河北招生计划，同时附有2023年我校在河北省录取分数供参考。但河北今年没有文科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好！广东历史类411，排名112438可以报考吗？谢谢解答",
        "answer": "请关注公众号：广州铁职院招生就业直通车，查看我校2024年招生计划及2023年广东省录取分数及位次。这个排名只能冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理类429排名27万可以报考吗?",
        "answer": "尝试冲一下铁道交通运营管理（中外合作）专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "广东历史167519排名，可以报吗",
        "answer": "录取概率极低，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东省历史类考生分数387排位136409能上贵校吗",
        "answer": "概率极低，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科363分有机会吗",
        "answer": "被录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-老师您好 广东物理458分排位224263有几率被贵校录取吗",
        "question": "本人是女生 请问能报考新能源汽车技术或者计算机类吗",
        "answer": "一志愿被录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-河南理科396，报考贵校轨道类专业",
        "question": "河南理科396，报考贵校轨道类专业，有机会录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "江西历史组文科403分，87429能被录取专科吗",
        "answer": "该位次不建议报考我校，录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，广东物理位次25万名可以报考贵校吗？还有我高中学的是俄语对报考贵校有没有影响？",
        "answer": "可以报考，俄语不影响报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-江苏物生地406有希望被录取吗",
        "question": "江苏物生地406有希望被录取吗",
        "answer": "有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理方向412录的上吗？ 譬如地铁司机或者高铁司机这一类职业是如何当上的？",
        "answer": "考生该分数不建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-云南文史385",
        "question": "能报考该校城市轨道交通运营管理吗？录取率大吗",
        "answer": "我校在云南省只招理工类"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，可以报哪些专业呀，风险大吗，最低录取位次是多少呀，谢谢老师",
        "answer": "有希望被录取，2023年投档平均分是289.2分"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "四川407分，排名247905可以报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类396能报铁路专业吗",
        "answer": "不建议报考，概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "理科413排位29万左右，有机会吗",
        "answer": "不建议报考我校，概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-询问招生",
        "question": "贵校今年还有铁道供电技术的协同培养计划吗。有的话会招多少人",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广州铁路",
        "question": "老师您好我是青海理科考生成绩为265有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "湖南历史考生总分353 排名103819 有机会吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "福建373分，排名15w+，录取该校的概率大吗",
        "answer": "不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理336有机会吗",
        "answer": "不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-填报",
        "question": "您好，请问广东物化地441分排位253941可以报吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录入",
        "question": "老师：您好！ 江西省416分，位次181184，物生政 1、报你们自动化类、道路与桥梁工程技术、新能源汽车技术 专科有希望吗？ 2、你们对专业有选科要求么？ 3、那我这个分数段，有推荐那个专业吗",
        "answer": "可以报考，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东421分，排102412，有机会录取？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "该位次不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，广东省物理类463，排位214504可以报考贵校哪些专业（身高168，其他均达标），投档比是多少",
        "answer": "该排位可以报考我校，广东省2024年计划较2023年计划略有减少，请综合评估。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "广东理科物理类402，排名316828可以报考贵校吗",
        "answer": "考生该排位不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科382可以报么",
        "answer": "请关注公众号“广州铁职院招生就业直通车”，招生简章中有2023年招生分数情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东理科362可以报考贵校吗",
        "question": "广东理科362可以报考贵校吗",
        "answer": "请关注公众号“广州铁职院招生就业直通车”，招生简章中有2023年招生分数情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-咨询",
        "question": "广东高考分数413，排位300564，可以报考该校吗？",
        "answer": "请关注公众号“广州铁职院招生就业直通车”，招生简章中有2023年招生分数情况供参考。按去年情况，这个排位只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东省理科服从调剂324能报考该校吗",
        "answer": "请关注公众号“广州铁职院招生就业直通车”，招生简章中有2023年招生分数情况供参考。按去年情况，这个排位只能冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-体检问题",
        "question": "老师你好，像我这样单眼裸眼视力4.9，另外一边4.3的能报考铁道运输类吗",
        "answer": "铁道运输类不招色盲考生，其他为建议性，具体请参照广州铁路职业技术学院官网/招生就业/招生信息网/2024年夏季高考招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "海南有招生吗",
        "answer": "有的，具体请关注公众号“广州铁职院招生就业直通车”"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理477排名190144能报考吗",
        "answer": "这分数可大胆填报，请关注公众号“广州铁职院招生就业直通车”，招生简章中有2023年招生分数情况供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "辽宁历史类375可以报考铁路相关专业吗",
        "answer": "在辽宁没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-请问一下河南理科357分，可以报考贵校吗？",
        "question": "请问一下河南理科357分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-今年福建400分选物理能上贵校吗",
        "question": "今年福建400分选物理能上贵校吗",
        "answer": "可以冲一下，谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东文科排位九万五可以报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "湖南理科365分，可以填报贵校嘛？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "文排位95156有希望吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-日语",
        "question": "外语公共课有设置日语吗",
        "answer": "有日语课程"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问福建省394排名144063分可以进贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "文化392，排位131851起请问广东考生可以报考贵校吗",
        "answer": "2024年计划较2023略有减少，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-物生政",
        "question": "物生政，399分排位320822，可以上该校吗",
        "answer": "参考2023年投档位次情况，录取概率较低"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类404，报考城市轨道交通运营管理可以录取到吗",
        "answer": "关注“广州铁职院招生就业直通车”微信公众号，参考2023年投档位次情况"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东424,28万，能不能考虑大数据会计",
        "question": "广东物化生424，能不能报到大数据会计",
        "answer": "参考2023年投档位次情况，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东物理类250889名有机会上新能源专业吗",
        "question": "能上吗",
        "answer": "参考2023年投档位次情况，2024年计划较2023略有减少，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取咨询",
        "question": "老师好，请问一下广东理科男402分能被贵校录取吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东文科345可以报吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是重庆的一名理科考生，文化368，位次116755，请问一下你们学校的道路与桥梁工程技术今年的分数线是多少啊，能报考吗",
        "answer": "2023年投档最低分383分，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-请问广东物理类430分能报考机车维修类专业吗？",
        "question": "请问广东物理类430分能报考机车维修类专业吗？",
        "answer": "关注“广州铁职院招生就业直通车”微信公众号，广东省2024年计划较2023年计划略有减少，参考2023年投档位次情况"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-提问",
        "question": "广东物理422能录上吗",
        "answer": "可以报名，广东省2024年计划较2023年计划略有减少，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-广东高考历史397排名126706女能报考高速铁路乘务吗",
        "question": "我是学日语的也能报考吗还有什么必要限制条件",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "请问云南文科475女报考该校的电气一体化专业稳吗",
        "answer": "云南没有招收文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "湖南理科377能报考高校吗？",
        "answer": "可以冲一下，谨慎填报"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-你好老师",
        "question": "你好老师382排位340200可以上贵校吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东省今年高考文科414分可以报吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东439排259074录取机会大吗",
        "answer": "可以报名"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "江西物理类430分可以报考该学院嘛",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "广东439排359074录取的机会大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "我是安徽考生，我考了401分想要报考贵校，有希望录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科368，能冲吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，分数420,排名177707，能上贵校什么专业？",
        "answer": "可以报名"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东物化政444 排位24万多一点有希望录取吗",
        "answer": "参考2023年投档情况，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-招生",
        "question": "今年招生多少",
        "answer": "今年广东省招生461人。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-46级",
        "question": "可以报考4,6级吗，",
        "answer": "英语考过A、B级后，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史349 排位176911 报贵校录取可能性大概是",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东34138w有希望吗",
        "answer": "广东省2024年计划较2023年计划略有减少，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-湖北理437分可以报考贵校吗",
        "question": "湖北理437分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校的概率大吗？",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "广东历史类考生排名87191，能上贵校吗？能报什么专业呢（女生），有哪些专业对视力有要求",
        "answer": "该排位被录取概率较大；"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-请问江西文科324能报考该校吗？",
        "question": "请问江西文科324能报考该校吗？",
        "answer": "参考2023年江西文科投档最低分401分，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-录取咨询",
        "question": "四川文史考生443能报考贵校的铁道运输类专业吗",
        "answer": "四川文史今年只招 铁路物流管理 专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "铁路运输类对视力要求很严吗？",
        "answer": "铁道运输类不招色盲。其他视力要求作为提醒，不作为报考录取限制条件。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "本人山西考生，理科369，报贵校稳不稳？报铁道运输类第一学年后专业分流，具体是自己选择还是看成绩？",
        "answer": "参考2023年山西理工投档平均分334.9分，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-报考",
        "question": "你好想请问云南考生345理科，位次146206如果报考有希望吗",
        "answer": "欢迎关注广州铁路职业技术学院，我校2023年在云南省招生最低分380，平行志愿，您这个分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-铁路",
        "question": "老师你好，铁路类体检对身体体重有要求吗？我身高180，体重210，可以报吗，还有我以前学日语的，有没有影响，毕业时英语要过几级才能毕业。还有上海铁路局会过来校招吗？",
        "answer": "部分专业是有体检要求的，具体可以查看我校官网中的招生章程（https://www.gtxy.cn/zsxxw/zsjh/zszc/content_19521）。英语毕业要求是通过B级，之前有学日语的同学考到我校并顺利毕业的。上海铁路局有来校招聘，但招聘数量较少。"
    },
    {
        "schoolName": "广州铁路职业技术学院",
        "title": "广州铁路职业技术学院-河南文科430",
        "question": "河南有没有招生计划？招生比是多少？文科430有没有报贵校的希望？",
        "answer": "欢迎关注“广州铁职院招生就业直通车”公众号，我校在各省招生计划已公布。历年分数在我校招生信息网上有公布。2023年我校在河南省文科最低分为451，平行志愿可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "你好，按照去年的情况看，很大机会"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "你好，按照去年的情况看，很大机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "物理358分，排位36万8，报考522专业组机会大吗？",
        "answer": "你好，去年最低33万，今年计划增加了，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "我物化地组合 374分排名35w有机会冲贵校的电子商务吗？",
        "answer": "你好，按去年的情况，机会不是很大，建议报522专业组，去年最低33.6万，今年增加110个计划，共290个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理类考生，选科物理化学地理，分数383，专科排名341207，请问上贵校的城市交通管理运营专业希望大吗?",
        "answer": "你好。按去年的情况，机会不是很大，建议报522专业组，去年最低排位33.6万，今年增加110个计划，共290个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "375，排位35w,进哪个专业组机会大",
        "answer": "你好。按去年的情况，建议报522专业组，去年最低排位33.6万，今年增加110个计划，共290个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物理397，32w能上食品检测技术吗",
        "answer": "你好。按去年的情况，机会很大，去年最低排位33.6万，今年增加110个计划，共290个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-科技录取",
        "question": "广东物理类总分391，排名331151，服从调剂有机会上贵校吗",
        "answer": "你好。按去年的情况，建议报522专业组，去年最低排位33.6万，今年增加110个计划，共290个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理类423，位次285000左右，能进贵校的机电一体化专业吗",
        "answer": "你好。按去年的情况，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "请问投档比是一比一吗，服从调剂不退档吗",
        "answer": "是1比1，服从调剂是不会退档的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "请问414分接近30万被贵校录取的概率大吗广东的",
        "answer": "如果是物理类，是有机会的。你好。建议报522专业组，去年最低排位33.6万，今年增加110个计划，共290个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-招生",
        "question": "2024年对山东有招生计划吗",
        "answer": "你好，我们今年在山东招生计划是20人，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理考生381分 排位343605有机会能录取本校吗 哪个专业机会更大",
        "answer": "你好，按去年的情况看，522专业组机会大一点的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "你好，物理425，排282203，想报考会展策划与管理，如果放在第一志愿录取的机会大吗",
        "answer": "你好，机会大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广东历史考生386排名137350",
        "question": "广东历史考生386排名137350，想报考贵校的应用英语专业有希望吗？",
        "answer": "你好。 按照去年的情况有机会 "
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东历史402分排位121340 报考应用英语专业录取机会大吗 投档比是多少",
        "answer": "你好。按去年的情况是有机会的。我们是都是1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理类排位36万8能冲吗？",
        "answer": "你好，可以冲一下我们522专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取科贸",
        "question": "您好，请问广东高考历史类411排位111741有机会被贵校录取吗？可以选什么专业",
        "answer": "你好，都有机会。看自己选择了。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广州科技",
        "question": "你好我想问一下，我是广东考生我选物理生物地理分数382排位34183投贵校能被录取吗？",
        "answer": "你好。按去年的话情况，可以冲一下我们522专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广东美术生",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "你好。去年的情况看，是有机会的。我们有四个专业，你看一下专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "物理类401排名317445，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，按去年的情况是有机会的，建议报522专业组，计划数多，把握大一点"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广科贸",
        "question": "广东物理399 319806有机会冲一下贵校的机电一体化，和工业机器人技术吗",
        "answer": "你好，按去年的情况看，要28万才稳，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "406.排位310225，有机会录到贵校的哪些专业",
        "answer": "你好。按去年的情况选择不多，建议报522专业组，计划数比较多"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广东考生",
        "question": "广东物生地，349，排位38万，请问可以报贵校的理工科专业吗？录取利率大不大。谢谢",
        "answer": "你好，按往年的情况看，机会不大，可以冲一下我们522专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理399 32w有机会冲一下贵校吗",
        "answer": "你好，可以冲一下。522专业组计划数比较多，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-福建物理410排名13w 能报考吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，去年我们在福建最低380分，你的机会比较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "历史类150132有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，按去年的情况，有机会，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-咨询",
        "question": "我是广东物理436分，想报考贵校的064三二分段电子信息工程技术，我的录取率大吗！？同组专业动漫制作技术，是否只有艺术生才能报或有什么限制条件！？如填了服从调剂，应该不会退档吧！？提档是按1比1提吗！？",
        "answer": "你好，机会比较大了。动漫专业不是找艺术类的，没有要求。服从了就不会被退档了，是1比1投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-湖南",
        "question": "请问湖南物理类336，位次269694，报考贵校，可以被录取吗？能读什么专业？",
        "answer": "你好。去年湖南物理最低368，你可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "理科408有希望吗？",
        "answer": "你好，按去年的情况是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-求解答",
        "question": "福建历史362上贵校旅游管理专业吗？",
        "answer": "你好，我们去年在福建最低分为380分，你可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "贵校的投档比是多少？广东省考生高考成绩405位次118106，有希望录上吗？有无比较推荐的专业？",
        "answer": "你好，去年历史类最低15.2万，你这个分数有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-海南",
        "question": "请问该校今年在海南招生吗",
        "answer": "你好，我们今年有在海南招生，招生计划35人，详见你们的专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广东省录取",
        "question": "广东省物化组合排名342430专科排342441可以报贵校的哪些专业？",
        "answer": "你好，按去年的情况机会不是很大，但可以冲一下我们生物健康的三个专业，这三个专业今年的计划比较多。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东省物理类总分335排名38万 还有机会被录取吗",
        "answer": "你好，按去年的情况看，把握不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品检验检测技术 专业机会大吗？",
        "answer": "你好，按去年的情况看，很大机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广科贸录取",
        "question": "你好，广东历政生369,排名155901,建议报考贵校吗，建议什么专业",
        "answer": "你好，按去年的情况看，是有机会的，专业根据自己的兴趣爱好和规划发展来选择。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-咨询",
        "question": "你好 想问一下去年招广西文科最低分数线是多少呢",
        "answer": "你好，去年物理339，历史388。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-咨询",
        "question": "咱们学校的投档比是多少，被提档了服从调剂的话会被退档吗",
        "answer": "都是1比1投档，服从是不会退档的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-咨询",
        "question": "咱们学校的投档比是多少，被提档了服从调剂的话会被退档吗",
        "answer": "你好，我们投档是1比1，服从调剂是不会退档的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理考生：425分能选上云计算吗",
        "answer": "你好，去年云计算最低分404，平均分410。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理考生382分排位341652，服从调剂的话有机会被录取吗",
        "answer": "你好，按去年的情况把握不是很大，但生物健康3个专业今年计划比较多，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-投档比例是1：1吗",
        "question": "投档比例是1：1吗",
        "answer": "你好，是按1比1投档的"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-报考",
        "question": "广东物理373排名35万左右服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，按去年的情况看，把握不是特别大，但生物健康3个专业今年计划比较多，去年最低33万，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理类345 排位380169有机会被录取吗vgqf",
        "answer": "你好，按去年的情况看，把握不是不大，但生物健康3个专业今年计划比较多，去年最低33万，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广州，食品检测",
        "question": "河南文科419，位次107000，有希望录取到贵校的食品检测检验技术专业吗？",
        "answer": "河南去年文科最低355分，应该问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "你好，广东物化生367，分359066名，有机会被录取吗",
        "answer": "你好，按去年的情况看，把握不是特别大，但生物健康3个专业今年计划比较多，去年最低33万，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广东物理考生396分 排位32.4万 服从调剂 还有机",
        "question": "广东物理考生396分 排位32.4万 服从调剂 还有机",
        "answer": "按去年的情况看，把握不是特别大，但生物健康3个专业今年计划比较多，去年最低33万，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-咨询录取",
        "question": "你好，广东物理412排名30万有机会进贵校的智能医疗装备技术专业吗？",
        "answer": "按去年的情况看，把握不是特别大，但生物健康3个专业今年计划比较多，去年最低33万，你可以考虑这些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理395，位次326321可以报考贵校吗",
        "answer": "按去年的情况看，把握不是特别大，但生物健康3个专业今年计划比较多，去年最低33万，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-宿舍",
        "question": "全都上床下桌吗",
        "answer": "你好，2张是，两张是上下铺，不同的宿舍有不同的布局。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-招生",
        "question": "请问文史类383分河南招生应用英语专业吗，有机会录取吗",
        "answer": "你好，按去年的情况是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-你好请问一下河南理科376分电气自动化有机会吗",
        "question": "你好，请问一下河南376分电气自动化有机会吗",
        "answer": "你好，去年最低366，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取分数",
        "question": "你好，想问一下，今年河南理科376，有机会吗",
        "answer": "你好，按去年的情况，是有机会的。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广州科技贸易职业学院",
        "question": "请问理科249 排名41w 选电气自动化有机会吗",
        "answer": "你好，按去年的情况看，把握不大，但生物健康3个专业今年计划比较多，去年最低33万，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-宿舍环境与校区情况",
        "question": "只有一个校区吗？宿舍是几人间？上床下桌吗？宿舍是自行选择还是随机分配？",
        "answer": "目前大一都在番禺校区，宿舍是6人间，两张是上床下桌，两张上下铺，不同的宿舍有不同的布局。宿舍是随机分配的，先到先安排。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-能否录取",
        "question": "你好 请问广东历史类考生393 本科排位130060 专科排位130077 可以被贵校的大数据与财务管理专业录取吗？",
        "answer": "你好，按去年的情况，是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东历史考生409，排位114417，想填报502专业组",
        "answer": "你好，按去年的情况看，是有机会的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w，请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "你好，我们去年最低排位33万左右，平行志愿可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-协同培养",
        "question": "协同培养的学费怎么算？是前三年交专科学校的学费，后两年交本科学校的学费？还是五年都交专科学校的学费？",
        "answer": "你好，专科的学费按我们的标准收费，两年后进入本科读，按本科的收费标准收费。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-报名",
        "question": "你好湖北物理类347 有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，去年的理科249，还是有机会的。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广东物理",
        "question": "385，33w+有机会可以报名吗",
        "answer": "你好，有机会的，生物健康三个专业欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "你好，广东物理422排名286393有机会进入贵校的联合培养电子信息工程专业吗",
        "answer": "你好，这个专业组去年最低26万，你可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-江苏物生地406 有希望被大数据与财务管理录取吗",
        "question": "江苏物生地406 有希望被大数据与财务管理录取吗",
        "answer": "你好，我们今年没有安排这个专业在江苏，欢迎报考无人机应用技术与城市轨道车辆应用技术"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广东物理",
        "question": "385，33w+录取机会大吗",
        "answer": "你好，按照去年是有机会的，但建议报考生物健康三个专业"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-历史生352",
        "question": "可以进这个学校吗😭 😭 😭 ？",
        "answer": "你好，按照去年的情况，把握不是很大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-广东报考",
        "question": "广东历政生 310分，排位215501 ，能报贵校吗",
        "answer": "你好，按照去年的情况，把握不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396排位32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "你好，按照去年的情况看把握不是很大，但可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，机会比较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理421排位288705有机会报考该校32分段项目吗？",
        "answer": "你好，按照去年的情况看，把握不是很大，但可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-咨询",
        "question": "河南文科331位次205713怎么样",
        "answer": "你好，和去年的情况比，有点差距，但可以冲一下。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-四川美术生",
        "question": "文化270 专业232 综合425 有机会录取高校嘛？是否需要填在A志愿？",
        "answer": "你好，我们艺术类第一年在四川招生，大胆报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-四川美术生",
        "question": "文化270 专业232 综合425 有机会录取高校嘛？是否需要填在A志愿？",
        "answer": "你好，建议把我们放前面。我们第一年在四川开展艺术类招生"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "你好，把握很大。欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "你好，按照去年的情况是有机会的。录取分数线要正式投档才知道的，可以参考去年情况，去年理科最低366分。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "广东物理类412排名30多万有多大机率被率取，报三二分段超一半机率么",
        "answer": "你好，根据去年的情况看，把握不大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州科技贸易职业学院",
        "title": "广州科技贸易职业学院-录取",
        "question": "您好，我文科383可以被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，你可以参考2023年的情况，我们最低录取分数是383分。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-物理类432 位次270143能不能入贵校 贵校的招生比",
        "question": "无",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您可根据您的成绩排位选择报考，录取机会应该很大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-中山职业",
        "question": "物理428排位276920有机会上本院校吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您可根据你的成绩排选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广西历史398，位次53704可以录取吗",
        "answer": "考生您好！我校在广西文科2023年录取最低分是406分，2022年是332分、2021年是381分。您可根据你的成绩排选择报考，以上信息仅供参考。\n  具体招生计划及近三年录取分数情况，可关注“中山职业技术学院招生 考试”微信公众号或登录我校招生信息网（网址：https://www.zspt.edu.cn/zs）查看。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年录取河南文科生最低分是358分，共录取21人。2022年是204分、2021年是278分。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-江西物理",
        "question": "老师你好，江西物理392，位次199671有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生您好！我校在江西省理科2023年录取最低分是381分。今年江西省理科招生计划是去年的近两倍（2024年计划43，2023年是22）。您报考录取机会应该很大，以上信息仅供参考。\n        具体招生计划及近三年录取分数情况，可关注“中山职业技术学院招生 考试”微信公众号或登录我校招生信息网（网址：https...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "省内物理426，排位280223，有希望吗，不是三二分段可否自考本科，该校哪个专业最好",
        "answer": "考生你好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万；三二分段去年录取排位24万多。您可根据你的成绩排选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "考生您好！我校在江西省理科2023年录取最低分是381分。今年江西省理科招生计划是去年的近两倍（2024年计划43，2023年是22）。您报考录取机会应该很大，以上信息仅供参考。\n        具体招生计划及近三年录取分数情况，可关注“中山职业技术学院招生 考试”微信公众号或登录我校招生信息网（网址：https...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-广东物理考生439分 排名25万建议填报吗",
        "question": "广东物理考生439分 排名25万建议填报吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您报考录取的机会很大，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-专业咨询",
        "question": "学校今年是否有招“信息安全技术应用”这门专业",
        "answer": "考生您好！我校2024年信息安全技术应用专业招生计划为24人。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生文科431名次70000左右不服从调剂是否有机会被贵校会计类专业录取 服从调剂呢",
        "answer": "考生您好！我校在江西省文科2023年录取最低分是368分。您报考录取机会应该很大，以上信息仅供参考。\n        具体招生计划及近三年录取分数情况，可关注“中山职业技术学院招生 考试”微信公众号或登录我校招生信息网（网址：https://www.zspt.edu.cn/zs）查看。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科333，位次427506，有机会读贵校的新能源专业吗",
        "answer": "考生你好！我校今年在河南理科招生计划数是46。2023年录取最低分是350分，2022年是231分、2021年是225分。新能源汽车专业今年预计会比较热门，以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-咨询",
        "question": "动漫技术录取人数，广东历史类9万6是否有希望，已经此专业对考生的条件",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-咨询",
        "question": "您好，老师。河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "考生您好！我校今年在河南未有美术类招生计划。文史类计划是21人。2023年录取河南文科生最低分是358分，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "请问414分接近30万被贵校录取的概率大吗广东的",
        "answer": "考生你好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万；中外合作办学，录取最低分是373分、排位约32万。您可根据你的成绩排选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "贵校今年在湖北录取多少，物理方向的学生？",
        "answer": "考生您好！我校2024年在湖北理科招生计划是10人。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类416排名19万名可以报考贵学校吗",
        "answer": "考生你好！我校在湖南理科2023年录取最低分是405分，2022年是397分、2021年是386分。您可根据你的成绩排选择报考，以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-报考问题",
        "question": "你好，河南理科323分，位次440920，有希望录取吗",
        "answer": "考生你好！我校今年在河南理科招生计划数是46。2023年录取最低分是350分，2022年是231分、2021年是225分。您可根据你的成绩排选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地424分，位次173498，可以报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多。您可以根据成绩排位选择报考，录取机会应该很大。信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地424分，位次173498，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校在江西省理科2023年录取最低分是381分。今年江西省理科招生计划是去年的近两倍，您报考录取机会应该很大。以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗谢谢",
        "answer": "考生您好！我校在四川理科2023年录取最低分是328分。您可根据您的成绩选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生历史类387分，排名在13万。有机会被贵校的电子商务录取吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多。电子商务专业去年录取排位是134958。您可以根据成绩排位选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "广东2024高考425分，排位281386，有机会报考本校的数字化设计与制造技术吗？",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您可根据您的成绩排位选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-河南文科考生",
        "question": "老师你好！我是河南文科生，我高考考了318排名221992，可以报考贵校的社会工作专业吗",
        "answer": "考生您好！我校今年在河南文科招生计划有21个。2023年录取最低分是358分，2022年是204分、2021年是225分。您可根据你的成绩排选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-招生计划",
        "question": "贵校近几年在贵州招生的人数分别是多少",
        "answer": "考生你好！我校今年在贵州理科招生计划是30人，2023年录取最低分是289分。以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-湖北",
        "question": "湖北物理407可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！我校在湖北理科2023年录取最低分是368分，2022年是347分、2021年是254分。您报考录取机会应该很大，以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-我是广东省物理组的女生406分，可以报考贵校吗",
        "question": "我是广东省物理组406分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万；中外合作办学，录取最低分是373分、排位约32万。您可根据您的成绩排位选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-三二分段",
        "question": "分数444专科排位249746有机会报考贵校三二分段的专业组吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "您好！请问收不收广西的考生，如果收的话是不是所有专业都可以报？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "您好！广西 历史395位次在55065有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好！我校在广西文科2023年录取最低分是406分，2022年是332分、2021年是381分。您可根据你的成绩排选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-福建物化生，男生349，排名162277",
        "question": "请问有机会吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在福建省未有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-你好",
        "question": "福建物化生，男生349，排名162277",
        "answer": "考生您好，我校2024年在福建省未有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-咨询",
        "question": "你好 想要详细了解一下学校 请问可以给QQ或者微信的联系方式吗？",
        "answer": " 考生您好！我校招生咨询热线：0760-88269288、88268370。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-中山",
        "question": "河南文科400，排名12w+ 有机会报考吗",
        "answer": "考生您好！我校今年在河南文科招生计划有21个。2023年录取最低分是358分，您可根据你的成绩排选择报考。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多；中外合作办学，录取最低分是355分、排位约18万多。您可以根据成绩排位选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "历史类362排位16w左右有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多；中外合作办学，录取最低分是355分、排位约18万多。您可以根据成绩排位选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-咨询",
        "question": "广东理科高考413排名300564，可以报考中山职业技术学院吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万；中外合作办学，录取最低分是373分、排位约32万。您可根据您的成绩排位选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-广东考生物理类 401分 位次317693 有希望读本校吗",
        "question": "广东考生物理类 401分 位次317693 有希望读本校吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您可以报考冲一下，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，我广东美术类综合分396 排位2.6w有机会报读贵校吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东美术与设计类录取最低排位2.7万多。您可以根据成绩排位选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-中山职业技术学院",
        "question": "请问理科249 排名41w可以报电气自动化或者机电一体化吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您报考录取机会不大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-广东考生历生地，390分，排位133726，有希望报考贵校哪",
        "question": "广东考生历生地，390分，排位133726，有希望报考贵校哪些专业吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多。您可以根据成绩排位选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-咨询",
        "question": "广东物化生463 214744能报么？什么专业？",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您可根据您的成绩排位选择报考，录取机会应该很大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-咨询",
        "question": "广东考生406分 30万名有可能被录取吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万；中外合作办学，录取最低分是373分、排位约32万。您可根据您的成绩排位选择报考，普通类也可以冲一下，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东考生理科476分，省排名191713，想报软件工程，可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。软件技术专业去年最低排位接近26万。您报考录取机会应该很大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "您好，广东考生理科476分，省排名191713，想报软件工程，可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。软件技术专业最低排位接近26万。您报考录取机会应该很大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-您好，广东省历史类，352，173621，报考学前教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考学前教育，有望被录取吗，概率大吗，服从调配的情况下",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多。学前教育专业去年录取最低排位接近14万。信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-广东",
        "question": "广东理科411分，排拉303303，有机会吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您可以报考冲一下，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科文化264美术219有希望上本校吗",
        "answer": "考生您好！我校在四川理科2023年录取最低分是328分。您可根据您的成绩选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理413分300812名，报普通类的能上吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您可以报考冲一下，但录取机会应该不大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "您好！请问广东历史类总分409，排位113798有机会上吗？如果可以的话能够选什么专业？",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多。您可以根据成绩排位选择报考，录取机会应该很大，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-美术生录取",
        "question": "你好 江西美术生综合分397排名22871有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！我校在江西省文科2023年录取最低分是368分，2022年是326分。今年江西省未有美术类招生计划。以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-您好！ 357男广东理科，排名368764，可否报机械类专业",
        "question": "您好！ 357男广东理科，排名368764，可否报机械类专业",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万。您可以报考冲一下，但录取机会应该不大，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-您好请问下广东高考历史分数384排位139246有机会被贵校",
        "question": "您好请问下广东高考历史分数384排位139246有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多。您可以根据成绩排位选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-中山录取",
        "question": "河南文科279可以报贵校的机电一体化吗？",
        "answer": "考生您好！我校机电一体化专业只招理科生，不招文史考生。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-艺体生",
        "question": "请问四川专业232文化342综合462能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！我校在四川理科2023年录取最低分是328分。您可根据您的成绩选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取概率",
        "question": "您好，请问广东物理选科433，排名269043被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万；中外合作办学，录取最低分是373分、排位约32万。录取机会应该不小，您可根据您的成绩排位选择报考，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东历政生369,排名155901,建议报考贵校吗，建议什么专业",
        "answer": "您好，这排位不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取几率",
        "question": "你好我是广东物理考生425分排位28万有机会冲电气自动化吗",
        "answer": "您好，28万的排位只能尝试冲一下，还不一定能录，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "您好！广东物理431，排位271646可以报贵校吗？如可以，有什么专业可报？",
        "answer": "您好，您的排位只能尝试冲一下，专业不好说。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-广东美术生",
        "question": "历史类总分357.排位：本科168744,专科168760。美术与设计类合成总分399.排位：本科26455，专科26455 有没有机会被贵校录取",
        "answer": "按照美术类报考，2.6万的排位有机会的。可以填靠前的位置冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "历史生这个排位，机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-报名",
        "question": "你好，今年广东考生文科历史生物政治分数403位次119647，报考贵校的机会大不大 如果机会大的话，有无推荐专业组",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多。您可以根据成绩排位选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "湖北理科312，排名216246有机会吗",
        "answer": "考生您好！我校在湖北理科2023年录取最低分是368分，2022年是347分、2021年是254分。你可以考虑报考冲一下。以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-2024广东省考生历史类总分426排名97319可以考上吗",
        "question": "2024广东省考生历史类总分426排名97319可以考上吗",
        "answer": "考生您好！我校2023年广东文科普通类录取最低分是391分、排位14万多。您可以根据成绩排位选择报考，信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-外语",
        "question": "学校内一定需要英语吗？日语语种的，能上吗？",
        "answer": "考生你好！我们学校公共外语教学只有英语，没有其他语种。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-广东物理类考生",
        "question": "广东理科411有机会上护理专业吗？",
        "answer": "考生您好！我校今年招生专业没有护理专业。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-今年物理考生394分有机会上吗",
        "question": "排位326828",
        "answer": "考生你好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万；中外合作办学，录取最低分是373分、排位约32万。您可根据你的成绩排选择报考，仅供参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "考生你好！我校今年在河南理科招生计划数是46。2023年录取最低分是350分，2022年是231分、2021年是225分。以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-报考",
        "question": "广东省370分排名35w可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万；中外合作办学，录取最低分是373分、排位约32万。以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "广东理科427有机会上软件技术专业吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年软件技术专业录取最低分为424分。信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年广东理科普通类录取最低分是403分、排位接近29万；中外合作办学，录取最低分是373分、排位约32万。以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "贵校在2024年湖南省录取中物理类344分是否可以报名",
        "answer": "考生你好！我校在湖南理科2023年录取最低分是405分，2022年是397分、2021年是386分。以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-江西物化生分数355 排位221171有机会进贵校吗",
        "question": "入学问题",
        "answer": "考生您好！我校在江西省理科2023年录取最低分是381分，2022年是363分、2021年是244分。今年江西省理科招生计划是去年的近两倍（2024年计划43，2023年是22）。您可以考虑报考冲一下，以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校2024年在福建省未有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西理科338有希望录取贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校在江西省理科2023年录取最低分是381分，2022年是363分、2021年是244分。今年江西省理科招生计划是去年的近两倍（2024年计划43，2023年是22）。\n        具体招生计划及近三年录取分数情况，可关注“中山职业技术学院招生 考试”微信公众号或登录我校招生信息网（网址：https://www.zspt....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科考生200多分能上吗",
        "answer": "考生您好，我校2023年录取河南文科生最低分是358分，共录取21人。今年计划也是21人，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "中山职业技术学院",
        "title": "中山职业技术学院-河南文科430",
        "question": "河南有没有招生计划？招生比是多少？文科430有没有报贵校的希望？",
        "answer": "考生你好！我校今年在河南省有招生计划。计划总数是67，其中文科有21个招生计划。近三年录取最低分均未超过400分，430分录取机会应该很大。以上信息仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以咨询020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-河南理科208",
        "question": "河南理科208可以报考贵校吗",
        "answer": "可以咨询020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科331分430343名可以被机电录取么",
        "answer": "可以咨询020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-录取",
        "question": "你好，请问本校今年招生人数是多少？本校有没有本科？可不可以专升本？",
        "answer": "分数还没出来，本校没有本科，可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-广州珠江",
        "question": "请问理科249 排名41w能选电气自动化吗",
        "answer": "可以咨询020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？",
        "answer": "请联系我校招办，电话；020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-就业推荐",
        "question": "请问该校是否有推荐就业的专业？如果有，学前教育有吗？",
        "answer": "可以咨询020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-咨询",
        "question": "广东省历生政358排位167834有机会吗，贵校是否有护理专业，距离广州市区远吗，有三二分段吗",
        "answer": "可以咨询020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生231能被贵校录取 我",
        "answer": "可以咨询020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-录取",
        "question": "本校支持艺术生报读吗",
        "answer": "可以咨询020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-录取",
        "question": "物理243有录取的机会吗",
        "answer": "您可以咨询020-82719999"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生302能被贵校录取 我",
        "answer": "你好，按照往年录取情况，达到省录取分数线，填报我校志愿机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-是否可以报考",
        "question": "物理类 高考248 是否可以报考本校 江西考生",
        "answer": "你好，按照往年录取情况，达到省录取分数线，填报我校志愿机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州珠江职业技术学院",
        "title": "广州珠江职业技术学院-珠江",
        "question": "河南考生文科240分左右想报考会计专业 河南考生想报考贵校，预估分240左右女生，请问贵校有对河南有招生计划嘛，其他专业也可",
        "answer": "有的，可以联系：020-8271-9999"
    },
    {
        "schoolName": "广东文理职业学院",
        "title": "广东文理职业学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考计算机应用技术专业吗？",
        "answer": "我校2023年陕西录取最低分是314分，可以参考这个分数报读。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文理职业学院",
        "title": "广东文理职业学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取吗",
        "answer": "我校2023年在江西文科录取最低分是103分，355报读稳录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文理职业学院",
        "title": "广东文理职业学院-报考",
        "question": "老师请问今年江西有没有招生计划文史类238分有没有希望填报，还是说有什么限制条件",
        "answer": "我校2023年在江西文科录取最低分是103分，238报读录取机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文理职业学院",
        "title": "广东文理职业学院-录取",
        "question": "海南考生390能被录取吗",
        "answer": "我校2023年海南录取最低分是522，我校专业比较齐全。进校后根据情况可以申请转专业,390分报读录取机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文理职业学院",
        "title": "广东文理职业学院-海南录取",
        "question": "海南410分有机会录取吗",
        "answer": "海南去年录取最低分是352分，今年增加20招生计划，410分报读我校录取机会大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文理职业学院",
        "title": "广东文理职业学院-2024年江西考生269分能录取贵校吗？",
        "question": "今年高考发挥失常考了269分，请问我能上贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在江西文科录取最低分是103分，269报读稳录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东文理职业学院",
        "title": "广东文理职业学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？",
        "answer": "广东2023年录取物理最低分是287分，最低排位384003，历史录取最低分290分，最低排位249788，今年各增加近1000计划，280分A志愿报读我校录取机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "广东文理职业学院",
        "title": "广东文理职业学院-录取",
        "question": "请问，广西文科310分有望被贵校的药学专业录取吗？",
        "answer": "我校2023年在广西药学专业录取分数是191分，310分报读我录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广东",
        "question": "今年扩招物理352 37w排名可能还有机会吗",
        "answer": "您好，这个分数和排位的话慎报喔，是比较危险的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-报志愿",
        "question": "广东物理428，排位276770，想报专业组501，能不能稳进去，不服从调剂的话",
        "answer": "你好，这个排位的话机会比较小，你可以去我们学校官网参考一下往年的分数"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-东莞职业技术学院",
        "question": "河南文科考生378分报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，你可以在我校官网看到往年的录取分数作为参考，去年最低分是407"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "question": "老师，我江西406，位次189368，有机会上什么专业",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-高考志愿",
        "question": "你好 我是云南省考生（文史）高考分数149位次80719 想报现代文秘专业 被录取概率大吗",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，这个分数机会是比较小的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广东录取",
        "question": "历史类259 专科排名25198 美术设计排位30821 可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，可以选择冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-投档比例多少",
        "question": "请问贵校例如招500人，如果按照1:1.1投档，即提档550人，如果考生服从调剂且排名在第540名，是不是要退档？",
        "answer": "你好，我校投档比例1：1，按您所述情况只会提档500人"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "您好。广东高考物理生377，排名为次347285，一志愿，服从调剂，报考贵校工科类专业，请问被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，这个排位机会是比较小的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-老师，您好。广东物理考生439，位次258707",
        "question": "想读贵校536组三二分段培养（专本衔接），有机会录取吗？",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，这个排位是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-浙江省考生",
        "question": "浙江省考生体育术科80分，文化课（史政地）383分，体育综合分492分可以报考你们学校吗？",
        "answer": "你好，今年我校没有在浙江省招生"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-咨询",
        "question": "园林技术录取人数，广东历史类9万6是否有机会",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，今年历史类该专业是招收5个人，是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东物理388分有机会被贵校录取吗？服从调剂",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，今年我校扩招是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-云南",
        "question": "云南文科78225位次，只报大数据与会计一个专业且服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，如果达不到该专业组的最低分数是有可能的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-生活条件",
        "question": "贵校的食宿条件和周边的生活环境怎样？",
        "answer": "你好，您可以在我校官网作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-请问东莞职业技术学院的护理专业情况",
        "question": "请问东莞职业技术学院的护理专业，2023年招生最低分数和最低排位是多少？还有护理专业对身高有特别要求吗？",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，去年最低排位是73038，没有要求的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-东莞",
        "question": "广东省物 368机会大吗？",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "东莞市物理类426，排位280223，（今年扩招）有机会上贵校吗，有自考专升本吗",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，是有机会的，可以参加广东省统考"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广东物理473排196666报贵校3+2能成吗",
        "question": "报贵校3+2机械专业可以吗",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问广东物理考生今年省排名25万左右，已过本科线，能够稳上本校吗？",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广东物化地363排位362373能上贵校吗？",
        "question": "广东物化地363排位362373能上贵校吗？",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，机会比较小，但是可以试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-东莞职业技术学院",
        "question": "湖南考生历史类434分，能否进入贵校，服从调剂是否会被退档",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-东莞职业技术学院",
        "question": "你好，我广东美术类综合分396 排位2.6w有机会报读贵校吗",
        "answer": "你好，您可以在我校官网根据往年的录取结果作为参考，是有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-高考志愿",
        "question": "您好！广东历史类考生，排位64416，想报三二分段的专业（大数据与会计），录取概率高吗？",
        "answer": "您好，此专业为我校今年新增合作三二分段专业，今年我校招生计划数较多，您的排名录取概率是较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "您好，2023年我校美术术科类录取最低排名为24897，2022年我校美术术科录取最低排名为26419，我校今年招生计划数较多，您可以参考一下，具体专业选择可关注我校公众号：东莞职院招就办，上面有详细的招生简章可供查看。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取东莞",
        "question": "老师您好，请问广东理科生439排名258089 可否投贵校?",
        "answer": "你好，具体分数可关注我校公众号：东莞职院招就办，上面有往年录取分数和排名可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广东理科生439排名258089 可否投贵校?",
        "answer": "你好，具体分数可关注我校公众号：东莞职院招就办，上面有往年录取分数和排名可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-物理",
        "question": "338 物理 有机会入取吗",
        "answer": "你好，具体分数可关注我校公众号：东莞职院招就办，上面有往年录取分数和排名可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地424分，位次173498，可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，2023年我校的江西省物理类录取分数线为390，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-咨询",
        "question": "服从调剂会不会被退档？能不能转专业？多少名额？要求？",
        "answer": "你好，如果录满了会存在滑档的情况。大一下学期可以转专业，想转的专业得有转入名额，不同专业有不同的要求和考试安排。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广东",
        "question": "请问中澳合办适合哪所澳洲大学合办？",
        "answer": "你好，可以到我校公众号：东莞职院招就办上面进行查看"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广东物理类443能稳进吗",
        "question": "广东物理类443能稳进吗",
        "answer": "你好，可以提供排位更具有参考性。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-学校有校招吗",
        "question": "学校有校招吗",
        "answer": "你好，我校有定期举行校园招聘会"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你好，可以到我校官网：东莞职业技术学院招生信息网，上面有往年分数线和排位进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-咨询",
        "question": "广东物理类，296，排位416380，能报本校理类工专业吗",
        "answer": "你好，录取概率较小，慎重考虑哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-咨询",
        "question": "广州幼儿师范高等专科学校",
        "answer": "你好 请问有什么问题呢"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-咨询",
        "question": "广州幼儿师范高等专科学校",
        "answer": "你好 请问有什么问题呢"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广东物化地363能上贵校吗？",
        "question": "广东物化地363能上贵校吗？",
        "answer": "你好 可以提供排名更具有参考性"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是今天福建考生，409，排位136449能报该校吗",
        "answer": "你好 去年福建物理类录取分数最低为387，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-报考",
        "question": "广东理科413分30万排名有机会进吗？可以进哪个专业？",
        "answer": "你好 ，我校2023年物理类录取最低排名276901，2022年物理类录取最低排名286179，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-专业前景",
        "question": "供应链运营",
        "answer": "你好，可以到我校官网：东莞职业技术学院招生信息网，上面有详细的专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科331分430343名可以被护理录取吗",
        "answer": "你好，2023年河南理科护理专业录取最低为406分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-东莞职业技术学院",
        "question": "你好我想请问河南文科 269 排名282658有机会被贵学校录取吗？",
        "answer": "你好，2023年河南文科录取最低分数为407，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-东莞职业技术学院",
        "question": "你好我想请问河南文科 269 排名282658有机会被贵学校录取吗？",
        "answer": "你好，2023年河南文科录取最低分数为407，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广西录取",
        "question": "我在招生计划书里没有看见贵校的园林工程技术，不知道贵校今年招不招这个专业，招的话理科需多少分才能上贵校呢",
        "answer": "你好，可以到我校公众号：东莞职院招就办，上面有今年招生简章可以查看详细的省外计划"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史类考生排位11.8万有机会录取吗",
        "answer": "你好，去年我校历史类录取最低排名为112942，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-咨询",
        "question": "广东理科高考413排名300564，可以报考东莞职业技术学院吗",
        "answer": "你好，去年我校物理类最低排名为276901，前年物理类最低排名为286179，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "请问投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校投档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "今年历史类398排位12万5千左右有机会冲击该校的机会大吗？",
        "answer": "你好，去年我校历史类录取最低排名为112942，前年历史类录取最低排名为118964，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "你好，本人广东物理436想报贵校3十2的专业组，而每个专业组只一个原因，一旦进档，就不会被退档！？",
        "answer": "你好，可在8:30-12:00和14：30-18：00致电0769-23306889"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-咨询",
        "question": "广东物理类，296，排位416380，能报本校吗",
        "answer": "你好，详情可以关注我们公众号：东莞职院招就办，上面有去年的分数线和排位可以做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-东莞录取",
        "question": "您好！广东考生物化政，431分。专科排位271646。有机会录取贵校吗？如果可以推荐什么专业组？谢谢！",
        "answer": "你好，详情可以关注我们公众号：东莞职院招就办，上面有2023年和2022年的分数线和排位可以做参考。具体专业组可以看个人兴趣爱好慎重考虑哦！"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广东考生物化政，437分。排位261838。有机会录取贵校吗？如果可以推荐什么专业组？谢谢！",
        "answer": "你好，详情可以关注我们公众号：东莞职院招就办，上面有2023年和2022年的分数线和排位可以做参考。具体专业组可以看个人兴趣爱好慎重考虑哦！"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理科402分，140117名能上贵校吗",
        "answer": "你好，2023年我校福建省物理科录取分数最低分是387，您可以参考一下哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广东省历史类，352，173621，报考护理和学前教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考护理和学前教育，有望被录取吗，概率大吗，服从调配的情况下",
        "answer": "你好，详情可以关注我们公众号：东莞职院招就办，上面有2023年和2022年的分数线和排位可以做参考。去年历史类护理最低排名73038、学前教育最低排名97061，您可以参考一下！"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-报名",
        "question": "你好湖北物理类347有机会报名贵校吗",
        "answer": "你好，我校对湖北省没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-美术与设计类合成总分395，排位27571，有机会吗？",
        "question": "历史类总分312，排位：214030.美术与设计类合成总分395，排位27571。其中美术189，文化312。有机会被东职院录取吗？",
        "answer": "你好，详情可以关注我们公众号：东莞职院招就办，上面有2023年和2022年的分数线和排位可以做参考。去年美术类最低排位为24897，不过今年招生人数相对较多，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "你好江西美术生综合分397排名22871有机会录取吗",
        "answer": "你好，详情可以关注我们官网：东莞职业技术学院招生信息网，上面有往年的分数线和排位可以做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化政427分有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，详情可以关注我们官网：东莞职业技术学院招生信息网，上面有往年的分数线和排位可以做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，广西历政地考生383分，排名61032名，有机会被贵校传播与策划专业录取吗",
        "answer": "你好，详情可以关注我们官网：东莞职业技术学院招生信息网，上面有往年的分数线和排位可以做参考。去年此专业录取投档线为426，每一年报考人数和考试难度不同，您可以进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理447可能来吗",
        "answer": "你好，去年我校物理类最低录取分数线是410，最低排位是276901，你可以参考一下哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "258分有机会吗？",
        "answer": "你好，你可以上我们东莞职业技术学院官网查看往年的分数线进行参考哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科生421（排位102412），有机会？",
        "answer": "你好，我校去年历史类最低分数线是418，最低排位是112942，你可以参考一下哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "东莞420分有机会吗",
        "answer": "你好，可以关注我校公众号：东莞职院招就办，上面有往年分数线和排位进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-福建招生",
        "question": "福建理科384分有机会报本校吗",
        "answer": "可以参考一下往年录取分数线哦！https://zsxx.dgpt.edu.cn/info/1136/1872.htm可以填报，但是也是存在风险的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-招生咨询",
        "question": "你好，广东考生物化政，416分。排位295102。有机会录取贵校吗？如果可以推荐什么专业组？谢谢！",
        "answer": "广东省按照平行志愿填报，参考往年分数和排位，可以作为冲的院校，多报几个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "物理类200多分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "机会较小哦！"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "广东夏考物化生404，排名31w左右有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可参考我校往年分数线情况https://zsxx.dgpt.edu.cn/info/1136/1846.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-350多可以上吗（历史类）",
        "question": "350多可以上吗（历史类）",
        "answer": "可参考我校往年分数线情况https://zsxx.dgpt.edu.cn/info/1136/1846.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理方向312分，排名216246有机会吗",
        "answer": "我校无湖北招生计划，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-350多分可以在贵校专升本吗",
        "question": "350多分可以在贵校专升本吗",
        "answer": "专升本是需要另外参加省普通专升本考试的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广西考生",
        "question": "分数380排名15万，外语为日语，公共课是有日语吗？这个分数能进贵校吗？",
        "answer": "可参考我校外省往年分数线情况https://zsxx.dgpt.edu.cn/info/1136/1872.htm，学校外语均为英语，如有困难，请慎重报考"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-日语",
        "question": "老师您好，高考外语语种为日老师您好，高考外语语语，请问贵校公共外语是否开设日语？",
        "answer": "我校的外语教学均为英语，如有困难，建议慎重填报"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-四川434分",
        "question": "四川434分可以上贵学校吗？",
        "answer": "我校在四川无招生计划，谢谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-专插本",
        "question": "贵校供应链运营专业支持专插本吗，该专业专插本之后对口什么专业",
        "answer": "所有专科专业都可以专升本，具体要看你想考什么专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "福建是有招生计划的"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-广东426可以报贵校哪些专业",
        "question": "接受调剂滑档概率大吗？",
        "answer": "可参考我校往年分数线情况https://zsxx.dgpt.edu.cn/info/1136/1846.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "可参考我校往年分数线情况https://zsxx.dgpt.edu.cn/info/1136/1872.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "老师，江西物理组考生，分数420,排名177707，能上贵校什么专业？",
        "answer": "我校在江西理科类招生专业有一下专业，分数可参考往年投档情况"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-贵校在甘肃的招生计划",
        "question": "招生计划最低分数是多少",
        "answer": "谢谢您的关注，我校在甘肃无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-江西物化生分数355 排位221171有机会进贵校吗",
        "question": "入学问题",
        "answer": "https://zsxx.dgpt.edu.cn/info/1136/1872.htm建议参考一下我校往年分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-录取",
        "question": "福建物理373分，排名15w+，录取该校概率大吗",
        "answer": "https://zsxx.dgpt.edu.cn/info/1136/1872.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-电子信息工程技术",
        "question": "四川高考434可以上吗？",
        "answer": "你好，我校在四川没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-在云南的招生计划",
        "question": "云南理科354分能录电气自动化技术吗？",
        "answer": "考生，你好！去年我校在云南招生理科的录取分数线为340分。今年我校在云南招生的理科专业不包含电气自动化技术专业。具体招生计划以及往年录取情况，请关注我校公众号“东莞职院招就办”，以及招生信息网https://zsxx.dgpt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-河南文科430",
        "question": "河南有没有招生计划？招生比例多少？文科430有没有希望报贵校",
        "answer": "考生，您好！去年我校在河南招生的文科录取分数线为440分。具体招生计划、专业、往年录取情况等信息，请关注我校公众号“东莞职院招就办”和招生信息网https://zsxx.dgpt.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-在广西的招生计划",
        "question": "去年文科录取分数",
        "answer": "考生，你好！2023年我校在广西招生的文史类专业包含城市轨道交通运营管理、传播与策划、学前教育、商务英语、现代文秘、政府采购管理、酒店管理与数字化运营专业，科类投档最低分为422分。"
    },
    {
        "schoolName": "东莞职业技术学院",
        "title": "东莞职业技术学院-招生计划",
        "question": "在河南的招生计划和政策",
        "answer": "您可以关注一下我们学校的公众号“东莞职院招就办”，有关夏季高考的招生简章预计这周会发出，可以留意一下相关推文信息。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "324分396000排名有机会报读什么专业吗",
        "answer": "不调剂考生专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-转专业",
        "question": "可以转专业吗？条件是什么",
        "answer": "可以 同类专业可转"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "广东物理369，排位356608报考贵校护理机会大吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-专业",
        "question": "跟普通班的学生相比，创新精英班的优势是什么？",
        "answer": "备考普通专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-学费",
        "question": "什么时候交学费？",
        "answer": "报到"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "安徽 物理组308 位次296089 可以录取该校",
        "answer": "有很大的录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-物理专业组",
        "question": "电力系统自动化 新能源汽车技术 计算机应用技术 软件技术这些代码是在哪个专业组？代码？那书上的都是错的。",
        "answer": "历史类专业组：501，物理类专业组：504"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东",
        "question": "投档比是多少呢",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东",
        "question": "广东普通物理类285分排名422990可以上贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-历史类报考希望大不大",
        "question": "历史+地理+生物 287 位次234566",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-专业",
        "question": "广东历史电气系统自动化的专业组和专业代码是什么",
        "answer": "历史类专业组代码501"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-专业",
        "question": "广东历史机械制造与设计的专业组和专业代码是什么",
        "answer": "历史类专业组代码501"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-317，排名208774",
        "question": "报贵校的工业机器人技术有希望吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-学费",
        "question": "学费大概多少钱？",
        "answer": "不同专业不同学费标准，详情请关注我校官方微信公众号查看"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-专业",
        "question": "历史类报考机电一体化的代码，普通班和精英班是一样的吗，选择普通还是精英班是在入学的时候选择的吗",
        "answer": "精英班是备考普通专升本的专班"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-专业",
        "question": "历史类考生想填报机电一体化普通班，专业组和专业代码是什么",
        "answer": "专业组：501，专业代码：016"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-历史302排名22w报什么专业机会大",
        "question": "历史302排名22w报什么专业机会大",
        "answer": "1:1投档 进档不退档、不调剂"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "江西历史组274位次178102有机会录取吗？",
        "answer": "有机会哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-学费",
        "question": "数字媒体技术学费➕住宿费（夏季高考）的是多少钱",
        "answer": "18500元/学年，四人间3200元/学年，六人间2500元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取和学费",
        "question": "物理类344分排名38w报机电一体化录取概率大吗 这一专业学费与宿舍费用一年多少",
        "answer": "有机会，18500元/学年，四人间3200元/学年，六人间2500元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-专业",
        "question": "请问贵校今年设有医学影像技术吗？",
        "answer": "有医学影像技术专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "文化225 美术185 排位263291 有机会报考贵校吗",
        "answer": "需要用文化分填报我校普通类专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "你好，广东历史类286分，排名235327被贵校录取的几率大吗，这个分数有多少专业可供选择",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-学费",
        "question": "数字媒体技术学费➕住宿费是多少钱",
        "answer": "学费：18500元/学年，住宿费四人间3200元/学年，六人间2500元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东",
        "question": "你好，广东物理类408分，排名31w左右被贵校录取的几率大吗，这个分数有多少专业可供选择",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-报考，就业",
        "question": "后续升本难吗？学校有本科院校么？",
        "answer": "学校大部分专业实行推荐就业模式，学生通过在校系统学习专业知识及相关专业技能，学校每年定期举办大、中、小型以及专场校园招聘会，有众多优秀的专业对口单位来我校招聘。近年来学校毕业生就业率一直保持在98%以上，每年进入事业单位、大型国有企业、高新技术企业的毕业生比例不断上升，就业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-咨询",
        "question": "您好，老师。河南美术文科生，文化234分，专业197分，能上贵校吗?",
        "answer": "填文化类有机会哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取专科",
        "question": "我的排位是11693，按照体育的排位是11129，录取本校的专业组508的体育专业可以吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "只有物理类/历史类专业，不招体育类专业，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-学费",
        "question": "机电一体化，电气系统，机械设计制造这三个专业学费分别是多少，都是一年南校区两年本部吗",
        "answer": "18500元/学年，第一学年南校区，第二、三学年校本部"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-创新班",
        "question": "机电一体化创新班和普通班有什么区别",
        "answer": "三年备考普通专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-志愿问题",
        "question": "广东考生物理类281 排位425010 可以报你们贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "物理类367 位次359154 想报云计算机，有机会录取嘛，如果录取不到会滑档嘛",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-三二分段收费如何",
        "question": "三二分段学费如何",
        "answer": "24000元/学年、26000元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取问题",
        "question": "广东物理排名41.9万，分数300，有机会录取嘛？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "去年广东的录取分数和排名是多少",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "分数270批次116518可以被录取嘛",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-口腔医学技术毕业后包分配吗？",
        "question": "口腔医学技术毕业后包分配吗？",
        "answer": "学校安排实习"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取商务英语专业",
        "question": "我是广东省物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校的商务英语专业，请问该院校这个专业还招人吗？？？如果招的话，可以被录取的概率大吗？？？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东物理类346分，排位378959",
        "question": "①是否有机会报计算机应用技术，软件技术和云计算技术应用",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "高考328排位394468有机会录取嘛 录取的专业有哪些",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-报考",
        "question": "您好，请问历史生位次247603，分数267能进吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-报考",
        "question": "河南理科331分430343名可以被护理录取吗",
        "answer": "有很大的录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东考生物理类 401分 位次317693 有希望读本校吗",
        "question": "什么专业好呢",
        "answer": "有很大的录取机会呢"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取专业",
        "question": "你好老师，我是广东省物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校，被录取的概率大吗？？？",
        "answer": "有很大的录取机会呢"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取跟投档比",
        "question": "广东历史排名203504能被录取吗？档案的投档比是多少？",
        "answer": "有很大的录取机会呢，1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-南方报考",
        "question": "请问理科249 排名41w有希望进机电一体化吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-投档",
        "question": "239分排名259778，进进入贵校吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-食宿",
        "question": "是上床下桌吗？",
        "answer": "是的，上床下桌，4/6人间"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-咨询",
        "question": "分数287（全理）排名421600，是否有概率被贵校录取？可以服从调剂吗？大数据技术学费多少？",
        "answer": "有机会，大数据技术学费：18500元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东考生",
        "question": "238能报贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-志愿问题",
        "question": "广东考生物理类281 排位425010 可以报你们贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-三二分段",
        "question": "你好，广东物理422排名286393有机会进入贵校的三二分段培养软件技术专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取（物生地）",
        "question": "广东物理方向352收吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "你好，广东物理422排名286393有机会进入贵校的软件技术联合培养专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-志愿",
        "question": "理科249 电气自动化有希望吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东志愿",
        "question": "请问高考316排名210223可以被贵校录取吗？录取机会大吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "你好，我选历地生，考了298分，排位225804有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-历史288，233212报贵校有机会吗",
        "question": "历史288，233212报贵校有机会吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "历史类总分274专科排名243187名能有机会报贵校的护理专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-咨询",
        "question": "你好，请问历史类255分排位253405能被贵学校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "您好，请问物理266可否报名贵校的机电一体化吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-咨询专业",
        "question": "你好 物理344，排名381147报贵校的护理和药学机会大吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-咨询专业",
        "question": "你好 物理344报贵校的护理和药学机会大吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "广东历史359，排名165908是否有机会？",
        "answer": "填报我校有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东",
        "question": "今年历史243729可以报你们学校三二分段吗，有什么专业，学费多少",
        "answer": "填报我校有录取机会，软件技术和大数据与会计专业，两万四、两万六"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东",
        "question": "你好，今年历史排名243729可以进你们学校吗，可以报什么专业",
        "answer": "填报我校有录取机会，我校不调剂考生专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "你好，请问选科历生地283分排位236839能被贵学校录取吗",
        "answer": "填报我校有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "广东历政地排名177481，有望能入贵校吗",
        "answer": "填报我校有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "您好，请问物理309可否报名贵校的计算机应用技术，机电一体化吗？",
        "answer": "填报我校有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校在福建省无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "广东物理类245可以进本校吗",
        "answer": "填报我校有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-规划",
        "question": "贵校近两年有专升本的可能吗？",
        "answer": "可以参加普通专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取分数线",
        "question": "广东文科362能报考吗",
        "answer": "填报我校有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-广东考生",
        "question": "广东考生理科分数344报考商务英语专业录取率高吗？",
        "answer": "填报我校有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-本校可以专升本吗？",
        "question": "本校专升本的学费与专科的学费一样吗？",
        "answer": "精英班与普通班学费不一样"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "广东历史366可以报考贵校的机械设计制造和电气自动化有希望吗",
        "answer": "填报我校有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "287分能在贵校读书吗",
        "answer": "填报我校有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-中药学录取",
        "question": "历史类343 排位十八万多 能被贵校中药学专业录取吗？",
        "answer": "填报我校有很大的录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "广东高考294可以报考贵校的机电一体化吗",
        "answer": "有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "你好，广东历史290可以报贵校的机电一体化吗，概率大吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "广东历史366分，排名158942可以报名贵校的机电一体化，模具设计与制造，电气自动化专业吗",
        "answer": "有很大的录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "湖北理科292有机会吗",
        "answer": "我校在湖北省无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-三二分段",
        "question": "贵校今年三二分段有哪些专业，历史类能报吗",
        "answer": "软件技术、大数据与会计两个专业，物理类、历史类考生均能报"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-河南文科430",
        "question": "河南有没有招生计划？招生比例多少？文科430有没有希望报贵校",
        "answer": "同学你好，我校在河南省招生计划110人，文科430有非常高的录取机会，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "广东历史350分可以报考贵校的机电一体化吗，学费是多少，江门校区的住宿是自己选的吗",
        "answer": "同学你好，广东历史350分可以填报我校的机电一体化技术专业，学费：18500元/学年，第一学年南校区，第二三学年校本部，宿舍自选。"
    },
    {
        "schoolName": "广东南方职业学院",
        "title": "广东南方职业学院-录取",
        "question": "广东历史370可以报贵校的机电一体化吗，学费是多少",
        "answer": "同学你好，广东历史370可以填报我校机电一体化技术专业，学费：18500元/学年"
    },
    {
        "schoolName": "广州华夏职业学院",
        "title": "广州华夏职业学院-录取",
        "question": "你好：理科413排位300705有希望吗？",
        "answer": "您好，根据我校去年的录取分数及最低排位，您这个分数可以报考我校502和501组，其中502组是专本三二分段，通过五年的努力，更容易获取本科毕业证。咨询电话020-87865222."
    },
    {
        "schoolName": "广州华夏职业学院",
        "title": "广州华夏职业学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，参考我校2023年录取分数及排位，您可以第一志愿报考，机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华夏职业学院",
        "title": "广州华夏职业学院-广西",
        "question": "老师您好，历史类278分，排名114373，能进入贵校吗？",
        "answer": "您好，我校2023年在广西省文史类最低录取分数线是248，您可以第一志愿填报，机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "广州华夏职业学院",
        "title": "广州华夏职业学院-录取",
        "question": "你好广东物理323分排位39w有机会吗",
        "answer": "您好，物理生39W的排位可以第一志愿报考我校501组和503组。咨询电话：020-87865222."
    },
    {
        "schoolName": "广州华夏职业学院",
        "title": "广州华夏职业学院-广东历史",
        "question": "二三分段今年扩招吗",
        "answer": "您好，我校专本三二分段招生专业没有扩招。您可以参考去年的录取分数及排位来报考，咨询电话020-87865222."
    },
    {
        "schoolName": "广州华夏职业学院",
        "title": "广州华夏职业学院-录取",
        "question": "想问一下历史类排位212081有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好，按照我校2023年录取情况，您这个分数及排位第一志愿填报我校机会很大，详情可拔打020-87865222咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "广东第二师范学院",
        "title": "广东第二师范学院-录取咨询",
        "question": "老师好，今年我物化地组合高考538分，排名86883能被206专业组的网络工程录取吗？",
        "answer": "有机会，可尝试填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "广东第二师范学院",
        "title": "广东第二师范学院-录取",
        "question": "江西高考525，历史类，排名19181，录取希望大不大呢",
        "answer": "我校今年不在江西招收历史类考生"
    },
    {
        "schoolName": "广东环境保护工程职业学院",
        "title": "广东环境保护工程职业学院-广东环境保护工程职业学院",
        "question": "老师您好，江西美术生文化291专业246。综合分453。高职排15300。有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，参考去年最低分289分，你有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东环境保护工程职业学院",
        "title": "广东环境保护工程职业学院-广东理科388，排位33万，服从调剂，有机会吗？",
        "question": "广东理科388，排位33万，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-选专业",
        "question": "河南考生，报物理学，选专业能选电子信息等工科类的吗",
        "answer": "你好！可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-体检要求",
        "question": "请问贵校生物医学工程专业对视力有要求吗",
        "answer": "按照教育部的要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-提前批录取的先后关系",
        "question": "老师好，如果提前批还报了军警公安类，因分数政审面试体检等原因之一没录上，是否影响南科大的录取？谢谢",
        "answer": "你好。你可以登录广东省教育考试院网站，查看录取日程。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-老师海南高考成绩686能报提前批志愿吗",
        "question": "老师海南高考成绩686能报提前批志愿吗",
        "answer": "你好！我校在海南是综合评价招生的。你是否已经报名参加并通过我校的测试？"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-录取咨询",
        "question": "深圳考生，位数6234，被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "你好！我校是综合评价招生的。你是否已经报名参加并通过我校的测试？如果已经通过的话，还是有一定几率的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-测试时间",
        "question": "请问贵校组织测试时间什么时候",
        "answer": "您好！我校组织的测试一般是在高考完成后一周内进行的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-录取",
        "question": "广东考生物理550能报高校的什么专业(有地方专项)，转专业方便吗",
        "answer": "你好！我校没有专项计划招生的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-报名时间",
        "question": "安徽，理科生，提前批报名时间是哪天？",
        "answer": "您好！你可以登录安徽省教育考试院的网站，查看志愿填报时间。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-江西考生",
        "question": "物化生位次43613能报贵校的电气工程与自动化学院吗？",
        "answer": "您好！我校在江西实行综合评价招生的，你是否报名并已经通过我校册测试？如果已经通过，根据往年的招生信息，你录取的几率很低。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-浙江地区是否招生",
        "question": "您好，请问浙江地区是否有招生计划",
        "answer": "你好！在浙江有招生的，三位一体招生的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-招生录取",
        "question": "老师您好！本人广西考生，高考638分，机试54，面试90 能有多大可能被贵校录取？",
        "answer": "你好！还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-请问如何报读？",
        "question": "我想报读南方科技大学，请问应如何报读，要去学校报名吗？",
        "answer": "你好！我校咋广东实行综合评价招生的，需要提前报名并参加并通过我校的测试的。报名的方式是在网上进行的，一般是在元旦左右开始报名到次年的4月底结束。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-2023年云南省最低投档分数和位次",
        "question": "1.请问2023年云南省最低投档分数和位次分别是多少？ 2.物理大类在大学一、二年级选择专业完全按照自己意愿选吗？是否有其他限制条件，例如成绩，选择专业的范围是哪些？",
        "answer": "你好！我校在云南是按照综合评价招生的；结合自己的能力和意愿的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-安徽考生录取分数和排名，安徽考生的名额是多少",
        "question": "安徽考生近三年录取分数和排名是多少，招生人数是多少",
        "answer": "你好！我校在安徽实行综合评价招生的，今年在安徽招生74人。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-湖南录取",
        "question": "老师，您好！湖南物化生639,3766位次，报名贵校，录取的机率大吗？",
        "answer": "你好！我校在湖南实行综合评价招生，你是否已经报名参加并通过我校的校测？如果已经通过测试，按照往年看，你的录取概率还是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-录取咨询",
        "question": "浙江考生，高考656，位次9883，面试89.5，笔试54.5，综合1.9，请问录取概率大吗？",
        "answer": "你好！按照往年看，你录取的概率还是蛮大的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-问题。",
        "question": "在陕西招吗？这个要提前面试啊。招的话最低分数线是多少？",
        "answer": "你好。在陕西有招生的。我校在陕西是综合评价招生的，你是否已经报名并通过我校的测试。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-选科物化地，位次是7601名，已经通过了机试和面试，会不会被",
        "question": "选科物化地，位次是7601名，已经通过了机试和面试，会不会被录取",
        "answer": "你好 ！按照往年看，你在录取的末尾附近，近乎一般的概率。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-录取",
        "question": "老师您好，安徽考生，高考642分，有希望录取吗？",
        "answer": "你好！我校在安徽实行综合评价招生。你是否已经报名并通过我校的测试？"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-录取咨询",
        "question": "招生老师,您好! 我是广东考生,2024年高考640分，省排4822名，机试64分，面试91分，学业水平成绩全为A，请问有没有机会?",
        "answer": "你好！按照往年看，你录取的可能性还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-咨询",
        "question": "您好，广东2024考生总分623排位9916 机试成绩61 面试成绩92 请问能被录取的概率大吗",
        "answer": "你好！按照往年看的话，你在录取末尾靠后附近，几率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-招生",
        "question": "江苏男588可以报吗",
        "answer": "你好！我校在江苏为综合评价招生。你是否已经报名并通过我校的测试？"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-个人问题",
        "question": "南方科技大学招收西藏学生吗？",
        "answer": "你好！我校暂无在西藏招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-录取地区",
        "question": "录取地区是只录取自治区和直辖市的吗？",
        "answer": "我校2024年计划继续在24个省份（北京、河北、山西、内蒙古、辽宁、吉林、上海、江苏、浙江、安徽、福建、江西、山东、河南、湖北、湖南、广东、广西、海南、重庆、四川、贵州、云南、陕西）开展综合评价招生。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-咨询",
        "question": "广东考上，看到别人系统显示综合素质分数，为什么我没有，只有机试与面试成绩",
        "answer": "你好！我校综合评价招生现阶段只进行了能力测试机试及其面试，所以现在只有这两项成绩的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-录取",
        "question": "错过面试能不能填贵校志愿",
        "answer": "您好！面试是我校综评中对学生一个重要的考查项，是必须要参加的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-天津600分",
        "question": "天津约600分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好！我校暂未在天津招生的。"
    },
    {
        "schoolName": "南方科技大学",
        "title": "南方科技大学-报名时间",
        "question": "老师好，山西晋中理科男，现在是不是报名时间错过了，就不能填这个学校志愿了",
        "answer": "您好！是的。我校全部是综合评价招生的，需要提前报名并提交个人材料的。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-广东考生",
        "question": "体育综合分402有机会报考该学校吗",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "四川考生文科247分排位194744能被贵校录取吗？在你的回答里省控线是指考生所在的省还是意向院校的省？",
        "answer": "考生所在的省的专科省控线"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "你好老师请问广东323分排位39w可以录取贵校吗",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-志愿",
        "question": "动漫制作专业是只招美术生吗",
        "answer": "动漫制作专业属于普通类专业，普通类历史或物理类得考生都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-广州东华（录取）",
        "question": "老师湖南物理类总分293排名29105填报贵校什么专业录取机会大",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "你好，我的分数是314分，广东省排名21万多，有机会报考贵校吗",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-物生地309可以吗",
        "question": "物生地309可以吗",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-有扩招吗",
        "question": "有扩招吗？",
        "answer": "今年夏季计划相比往年有增加"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-学费",
        "question": "学费一学期多少呀",
        "answer": "您好，我校的收费标准是经过广东省物价局批准的，实行按年收费，普通类学费18600-19800元/人/学年，体育类专业学费18800元/人/学年，艺术类专业学费21800元/学年，住宿费：2300-3800元/学年/人；\n代收军训服装费：65元/生\n代收教材费：500元/人/学年（多退少补）\n代收医疗保险费：538元/学年  （含...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-广东考生",
        "question": "请问学校报专业会不会有退档",
        "answer": "如果考生投档进专业组内因不服从专业调剂有可能会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-广东物理类346分，排位378959",
        "question": "①是否有机会报计算机应用技术，软件技术",
        "answer": "可以大胆第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-你好，我想问一下广东高考历史类323分，能否报考贵校",
        "question": "服从调剂的话能稳进吗？",
        "answer": "可以大胆第一第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-东华",
        "question": "请问高考328排位394468能被录取嘛 录取的专业有哪些",
        "answer": "可以大胆第一第一志愿填报我校。我校招生专业请关注广州东华职业学院公众号查看"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "高考328排位394468能被录取嘛 录取的专业有哪些",
        "answer": "可以大胆第一第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-志愿问题",
        "question": "广东考生物理类281 排位425010 可以报你们贵校吗",
        "answer": "可以大胆第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "老师你好我广东文科268有机会上贵校吗",
        "answer": "可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-广州东华职业学院",
        "question": "你好，我是河南考生，理科，考了224，位次在537637有希望被我们学校录取吗",
        "answer": "可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "广东历史类排名23405万，255分报考贵校有机会吗？",
        "answer": "可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-志愿",
        "question": "广东27万名230分报考贵校的机电一体化专业不接受调剂有机会吗？或者是报考贵校的其他专业，可不可以再转机电专业？",
        "answer": "建议服从调剂报考。如果录取专业不满意开学后可以填表申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-志愿",
        "question": "你好广东高考230分排名26万文科生有机会进入贵校的机电一体化专业吗？",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "河南244文报考本校有机会录取吗",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-广州东华",
        "question": "河南理科200分左右，大约51万名，会被该校录取吗",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-广州东华",
        "question": "你好，河南理科200分左右能被贵校录取吗？能就读哪些专业呢",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "你好，我是河南理科考生，分数在200分左右，能够被贵校辽宁理工职业录取吗？有哪些专业可以就读？",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "你好，我是河南理科考生，分数在200分左右，能有幸被贵校广州东华职业学院录取吗？",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "广东历史370可以报机电一体化吗，学费是多少",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广州东华职业学院",
        "title": "广州东华职业学院-录取",
        "question": "如果是选学前教育，大概250分左右可以被录取吗？",
        "answer": "上了省控专科线的考生可以大胆第一志愿填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-广东考生",
        "question": "体育综合分402有机会报考该学校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-江西",
        "question": "江西文科270",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-学分互认",
        "question": "请问贵校的学分互认是一定要出国的吗",
        "answer": "台湾"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "广东物理332分，排名399253，报贵校服从调剂会滑档吗",
        "answer": "有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "很有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "物理337能报贵校吗，会不会滑档",
        "answer": "有机会。不会滑档，不够分数只是去下一个专业组"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗98",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "广东高考成绩288排名233460服从调剂有机会进入贵校吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "广东 理 304 411331有望被贵校机电一体化录取吗",
        "answer": "有一定机会，做好保底准备"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-请问广东物理301168报贵校的三二分段大数据与会计",
        "question": "请问广东物理301168报贵校的三二分段大数据与会计实验班，有希望吗？如果没有录取，会调剂到普通班吗？谢谢！",
        "answer": "有一定机会。不会调剂到其他专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-学分互认",
        "question": "贵校今年的专业组506的培养模式是什么样的？是2+1还是3+0？",
        "answer": "详见学校官网网站专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "老师，河南文科223，位次32万，有希望录取吗",
        "answer": "上专科限制分数线都有一定机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-专业",
        "question": "想问一下贵校对转专业有什么要求吗",
        "answer": "符合管理部门要求和学校规定都可以，详情致电0769-83076600"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-问1",
        "question": "广东考生，考285，排名422628，服从调剂，能不能上这个学校？",
        "answer": "较难，做好保底准备"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "有机会。我校美术类开设3个专业，详见专业目录"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "想问一下 历史类排位212081有希望报考贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "物理38.6万排位录取率大嘛",
        "answer": "有机会。做好保底准备"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "文科生 278分 位次24万，能报读贵校的室内艺术设计专业吗，录取概率大不大？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广东理科生439排名258089 可否投贵校好专业?",
        "answer": "没有好专业，只有适合自己的专业"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-309分可以读吗",
        "question": "309物理可以读吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "广东物理375分能被贵校机电一体化专业录取吗？",
        "answer": "基本没问题"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "您好！我是广东考生，文科326分，排名40万，能否进入贵校？",
        "answer": "文科326分有机会，不过排位不是40万。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "你回去，物理314能录取到机电一体化 电气自动化技术",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "广东物理245分排位440778服从调剂能否上贵校",
        "answer": "比较难"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "今年广东物理322分排名39万多，排名比去年低两万，能不能录到贵校的软件技术和食品营养与安全的其中一个",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品营养与健康 专业机会大吗？",
        "answer": "基本没问题"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-广东考生",
        "question": "历史类全文，分数378，排名146768，可以报烹饪工艺与营养吗",
        "answer": "基本没问题"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-创录取",
        "question": "请问选好专业之后，服从分配还会给退档吗？好像说开学可以换专业。",
        "answer": "服从分配不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "历史类289，23万有机会吗",
        "answer": "有一定机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-广东物理类346分，排位378959",
        "question": "①是否有机会报计算机应用技术，软件技术和信息安全技术应用",
        "answer": "应该可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "你好，请问本校今年招生人数是多少？本校有没有本科？可不可以专升本？",
        "answer": "历史类招生约2500人，没有本科，可以参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-广东考生",
        "question": "物理327能上数控计术吗？排名39w名",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "你好，请问本校今年招生人数是多少？本校有没有本科？可不可以专升本？",
        "answer": "历史类约2500，没有本科， 可以参加专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-学校会不会有退档",
        "question": "是否有学位证有没有退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-湖北文科生",
        "question": "文科239分会录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-专业",
        "question": "物理选科分数288排名421040有什么专业可以填报",
        "answer": "普通类专业组有一定机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-报考",
        "question": "您好，请问历史生位次247603，分数267能进吗？可服从调剂",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-志愿问题",
        "question": "广东考生物理类281 排位425010 可以报你们贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-报考",
        "question": "河南理科331分430343名可以被护理录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取专业",
        "question": "你好老师，我是广东省梅州市物理类的考生，366分，排名359321，我想填报该院校，被录取的概率大吗？？？",
        "answer": "应该可以"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-广东创新科技职业学院",
        "question": "你好，今年我们学校对河南招生吗，我是理科生考了224有希望进吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-物理类379排位345555有机会报吗",
        "question": "需不需要放到第一志愿",
        "answer": "志愿顺序，只是体现你选择院校的优先度，即 你更想去哪个院校专业组。同一专业组不会因为志愿顺序导致录取分数变化。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-报考",
        "question": "陕西理科358 排名139254 报考贵校有机会吗",
        "answer": "我们在陕西没有招生哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-您好",
        "question": "请问艺术生可以报读土木建筑专业吗？",
        "answer": "可以，要以物理/历史类的成绩填报，就不能跟美术类的一起报了"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取和课程问题",
        "question": "请问①今年物理类360分排位365561能不能报上计算机应用技术或计算机网络技术专业？②上述两个专业需要学习的课程有哪些？③能否升本？升本途径如何？④能否参军入伍？",
        "answer": "基本没问题"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-历史类",
        "question": "历史384排位14w能录取吗",
        "answer": "基本没问题"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "广东广州全理科396排位32万左右，想报考电子信息工程技术",
        "answer": "基本没问题"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "广东物理类305分排名41万有机会录取吗",
        "answer": "可以参考以下数据：2023年物理普通类专业招生计划1837人，最低投档分300分；今年招生计划3052人。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-志愿填报疑问",
        "question": "广东物理生278分，排名426447，有机会报专业组501的计算机应用技术 电子信息工程技术 机电一体化技术 电气自动化技术吗",
        "answer": "有机会，注意做好保底准备"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "你好，历史304分，排220950，录取机会大吗？",
        "answer": "去年投档线307分，今年招生计划增加。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-咨询",
        "question": "广东历史类排名253405，有望能入贵校吗",
        "answer": "今年招生计划增加，去年投档排位236071"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-咨询",
        "question": "文科历政地277分，女孩护理及康复技术等专业有机会吗",
        "answer": "去年投档307分，但是今年招生计划增加，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-物理256，可以报吗？",
        "question": "物理256，可以报吗？",
        "answer": "有机会。做好保底"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "你好分数288排名421240录取机会大嘛？有什么专业可以选择？",
        "answer": "机会很大，普通类专业组都可以选"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "您好，请问物理309可否报名贵校的计算机应用技术，软件技术行业？",
        "answer": "机会很大，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-录取",
        "question": "广东历政地排名177481，有望能入贵校吗",
        "answer": "去年历史类录取大概306分，今年招生计划增加，可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-江西文科生",
        "question": "你们学校今年江西有招生计划吗。268服从调剂能不能上",
        "answer": "江西有招生计划，机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东创新科技职业学院",
        "title": "广东创新科技职业学院-老师您好，请问02组是什么专业",
        "question": "请问湖北221分有机会上贵校吗",
        "answer": "在湖北物理类都是同一个专业组，只要上本省专科限制分数线，都有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东舞蹈戏剧职业学院",
        "title": "广东舞蹈戏剧职业学院-舞蹈",
        "question": "广东舞蹈182 文300 综合378综排2477 报考贵校舞蹈有希望吗",
        "answer": "您好，广东省今年舞蹈计划充足，过省线第一院校志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东舞蹈戏剧职业学院",
        "title": "广东舞蹈戏剧职业学院-录取",
        "question": "文科文化311 艺术249 综合分466，位次7134贵校录取，希望大吗？",
        "answer": "请问是艺术哪个类别？或者致电020-87047560"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-录取广东",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-报考",
        "question": "广东物理考生470可以报贵校临床或者中医吗不走定向有选科限制吗",
        "answer": "我 校无临床医学招生，其他专业有相应的限制，具体详见广东省教育考试院招生目录。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-广东历史428分，排位95534报护理专业可被录取吗？？",
        "question": "广东历史428分，排位95534报护理专业可被录取吗？？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-广东高考历史类363可报考贵校什么专业",
        "question": "广东高考历史类363排位161592可报考贵校什么专业，贵校是否有三二分段专升本途径",
        "answer": "报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-专升本",
        "question": "专升本是校内升，还是省统考升",
        "answer": "有三二分段专升本，也可毕业后参加全省统考升本。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东物化地考生418能够上护理专业吗？",
        "answer": "排位多少？"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-惠州卫生职业技术学院的护理专业情况",
        "question": "惠州卫生职业技术学院的护理专业，招生有身高要求吗？",
        "answer": "建议男生160cm以上，女生155cm以上。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-您好湖南物理考生380可以上贵校的中医学或者中药学吗谢谢",
        "question": "位次235233可以走提前批吗",
        "answer": "根据往年录取情况在400分以上，中医学专业无外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理考生排名206933有机会考上贵校口腔医学专业嘛？",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东考生物理类排名206933.有机会录上贵校专科提前批中医学定向湛江吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-录取",
        "question": "广东省高考444排位81602想学中药学或者药学，康复有希望吗",
        "answer": "中药学、药学专业只招收物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-广东物理类，471分，排位200397",
        "question": "能报提前批专科中医学吗？",
        "answer": "根据往年的录取情况，排位在18万左右，20万今年可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-录取",
        "question": "物理433有机会进入贵校吗",
        "answer": "排位多少"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科397排名34万多可以报考口腔医学吗，今年招多少人有没有扩招呀？",
        "answer": "河南省理科计划有增加，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-广东物生政468排名20.6w可以报口腔医学吗",
        "question": "或者眼视光或者中医学",
        "answer": "口腔医学、眼视光、中医学只招物化考生"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-咨询",
        "question": "有没有专升本",
        "answer": "毕业当年可以参加广东省内专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-咨询",
        "question": "广西理工396位次139512服从调剂能上惠州卫生职业技术学院吗？",
        "answer": "录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-咨询",
        "question": "广东省历生政358排位167834有机会报护理三二分段吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-物生地，分446，位246557，能报订单培养中医学专科吗",
        "question": "您好，广东考生，总分446，排位246557，请问能报2024年广东订单培养医学生--专科中医学吗？",
        "answer": "报中医学订单定向专业希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗？",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "河南省我校往年招生在400分左右"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-录取",
        "question": "您好老师!河南理科男399分，省排名位次324400麻烦看一下，贵校的专科口腔医学能录取吗？",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-护理",
        "question": "惠州考生物化生440分位次255906报考贵校的护理3+2有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-咨询",
        "question": "你好！宁夏理科299报考贵校的口腔专业有希望吗？需不需要提前登记",
        "answer": "只能冲一下，不需要登记"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-日语生",
        "question": "高考是日语生，填报志愿，会被退档吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-口腔医学",
        "question": "河南理科考生310有望被贵校录取吗",
        "answer": "根据往年录取情况，机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-广西考生",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报口腔医学专业录取机会大吗？2.口腔医学专业宿舍环境是否上床下桌？3.口腔医学专业宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.口腔医学专业是否能专升本？6.该校投档比是多少？（惠州卫生职业技术学院）",
        "answer": "根据往年录取情况，需要冲一下，学校宿舍现在是9人间，有空调和独立卫生间、冲凉房，学校新建宿舍预计在今年9月份投入使用，宿舍条件会进一步改善；离市中心20分钟路程，广东省内暂未有本科院校开通口腔医学专升本招生，毕业可以跨专业升本；在广西的投档分预计在400左右。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-地方卫生专项",
        "question": "理科467，位20.8w，今年可以被贵校录取中医学吗",
        "answer": "考生你好，根据往年的录取情况，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-领取",
        "question": "护理类去年录取最低位次是什么",
        "answer": "考生你好，2023年护理专业最低排位在255000."
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-口腔学",
        "question": "我是广东考生，文科351有希望报考贵校口腔学吗？我是学俄语的会不会有限制？",
        "answer": "考生你好，我校口腔医学专业只招收物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-选科要求",
        "question": "请问今年农村卫生专项计划，中医学专业，专科批次的选科要求是什么呢？",
        "answer": "考生你好，中医学选科要求为物理+化学。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-广东物理类考生",
        "question": "广东物理类考生411排名30w有机会报考贵校护理专业吗？",
        "answer": "考生你好，根据往年的录取情况，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-广东理科",
        "question": "物化生417 排位294575可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-425可以录取吗",
        "question": "想报定向就业",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科376报考贵校护理专业有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况，376分报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-惠州",
        "question": "宁夏考生318分有希望进贵校的口腔吗",
        "answer": "宁夏2023年最低录取分328分，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州卫生职业技术学院",
        "title": "惠州卫生职业技术学院-河南文科430",
        "question": "河南有没有招生计划？招生比例多少？文科430有没有希望报贵校",
        "answer": "我校2024年河南省文科招生30人，其中历史类招生9人。根据2023年录取情况，录取最低分为405分，430分被我校录取的机会很大。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-广东信息工程",
        "question": "老师您好 浙江考生398分 位次248576能被贵校录取吗，有预留计划吗",
        "answer": "你好同学，去年最低录取分数是320分哦，你这个分数比较稳，建议填报第一志愿~"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-录取广东历史",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "你好同学 我们学校没有三二分段的形式哦， 你这个分数可以填报的哦， 去年历史是351最低投档分哦。"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-录取",
        "question": "您好，广东物理401排位317567有机会录取到贵校的数字媒体技术专业吗",
        "answer": "可以第一志愿填报哈，几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-海南",
        "question": "海南369第一志愿填，机会大吗？",
        "answer": "可以第一志愿冲一下，去年是310分最低分"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是海南的考生考了353有可以被贵校的护理专业录取嘛",
        "answer": "可以第一志愿冲一下哦~希望蛮大的"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-录取",
        "question": "广东历史类355，排名17w，有机会进吗",
        "answer": "希望蛮大的，可以第一志愿冲一下哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-录取",
        "question": "历史类258分，能不能被录取",
        "answer": "我们去年历史最低投档分是351哦，排位是189660 你可以参考一下哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-录取",
        "question": "录取后能改专业吗，广东省物理类385有希望录取贵校吗",
        "answer": "每个学生在第一学期末都有一次转专业的机会， 物理类去年是367最低分，你的分数建议填第一志愿哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-志愿问题",
        "question": "广东考生物理类281 排位425010 可以报你们贵校吗",
        "answer": "你好同学，我们学校去年物理类最低录取分351分，最低排位327201.可作为参考哦 "
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-广东考生咨询",
        "question": "广东省物理类总分405排名311307可以报该校吗，可以报什么专业，可以报口腔医学技术吗",
        "answer": "可以的 你这个分数填报我们学校第一志愿几率很大哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-广东考生物理类 401分 位次317693 有希望读本校吗",
        "question": "报考什么专业比较好",
        "answer": "这个分数有希望的同学，建议第一志愿填报； 报读计算机应用技术、数字媒体专业都是比较好的专业哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-录取",
        "question": "海南392分。有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望的， 去年录取海南省最低分是310分；我校以志愿优先原则，所以建议你第一志愿填报哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-咨询",
        "question": "广东历史类排名253405，有希望入贵校吗",
        "answer": "您好同学，去年我校历史录取最低排位是189660哦，你可以参考一下哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-录取",
        "question": "广东历政地排名177481，有希望入贵校吗",
        "answer": "可以的哦 建议第一志愿填报我院 "
    },
    {
        "schoolName": "广东信息工程职业学院",
        "title": "广东信息工程职业学院-江西236排名25w+",
        "question": "有机会入录取吗",
        "answer": "去年理工类录取最低分是248哦。 您这个分数还是可以填报的，建议第一志愿填报哦"
    },
    {
        "schoolName": "广东生态工程职业学院",
        "title": "广东生态工程职业学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "可在广东生态工程职业学院招生平台小程序上查看23年的录取分数作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "广东生态工程职业学院",
        "title": "广东生态工程职业学院-录取",
        "question": "美术生 综合分365分 排位30769 能被贵校录取吗 有什么专业选择？",
        "answer": "23年美术综合分广告艺术设计411分 30975      "
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我是广东历史考生分数406，排位116618可以报吗或者三二分段难度大吗",
        "answer": "你好，我校去年历史组最低投档线409，最低投档排位122661，可供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-河南文科",
        "question": "1.河南文科考生429分，位次96702，有机会录取吗？ 2.学校的提档比例是1：1吗？”",
        "answer": "我校今年在河南文史组计划招生53人，去年最低投档线312分，可供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 烹饪工艺与营养 专业机会大吗？",
        "answer": "我校去年最低投档线385分，投档最低排位307802，可供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年在河南省文史类最低投档线312分，今年在河南省文史类招生53人，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-志愿填报",
        "question": "老师你好 历史类选史政生 总分376，排位：本科148531，专科 148548 有希望上贵校吗？",
        "answer": "我校去年历史组最低投档线409，最低投档排位122661，可供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-老师您好",
        "question": "我是广西考生理科317分 想报考你们学校的机电一体化技术 工业机器人技术 请问有希望吗 服从调剂会不会被退档呢",
        "answer": "我校去年在广西物理组最低投档线是277分，可供参考，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-河北历史组264有希望报咱们学校吗",
        "question": "一年学费多少，有什么专业能报吗",
        "answer": "我校今年河北省历史组跨境电子商务专业招生计划10人，学费6410元/年。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-录取",
        "question": "河南文科331贵校能录取嘛",
        "answer": "我校今年在河南省文史组招生计划53人，去年文史组最低投档线312分，可供参考，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-录取",
        "question": "美术生378有色弱有机会吗",
        "answer": "今年我校美术与设计类在数字媒体艺术设计专业招生5人，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-录取",
        "question": "湖南物理类336，位次269694，报考贵校，能被录取吗？",
        "answer": "我校去年湖南物理类最低投档线360分，可供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-广西考生",
        "question": "广西考生理科359分，排位172300报贵校机电一体化有没有机会被录取",
        "answer": "我校去年广西物理类最低投档线是277分，可供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-报考",
        "question": "江西考生文科310排名15万有机会吗",
        "answer": "我校今年新增江西省物理组招生，未在历史组招生。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-河南理科，377分，位次361135，报考贵校，能被录取吗",
        "question": "各个专业录取分数线是多少，谢谢",
        "answer": "我校今年在河南理工类招生5人，去年最低投档线304，可供参考，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-广东省历史类，352，173621，报考早期教育和学前教育",
        "question": "您好，广东省历史类，总分352，排位173621，报考早期教育和学前教育，有望被录取吗，概率大吗，服从调配的情况下",
        "answer": "您好，我们去年历史类最低排位122661，可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-录取",
        "question": "物理类255分有希望被录取吗？",
        "answer": "我校去年在河北招生物理组最低投档线360分，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-录取",
        "question": "广东考生，406分30万名可能被录取吗",
        "answer": "我校去年505专业组投档最低分385分，投档最低排位307802，可供参考。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-录取",
        "question": "湖北理科307 排位218548报贵校录取概率大不？",
        "answer": "考生，您好。我校今年未在湖北招生。"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-录取咨询",
        "question": "广东考生总分416，排位专科295102。按往年录取情况。这个成绩能上贵校吗？建议报什么专业？",
        "answer": "去年我校普通类（物理）505专业组最低分385分，投档最低排位307802，可供参考。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-河北文科生",
        "question": "239 有希望录取吗",
        "answer": "我校去年在河北省普通类（历史）最低投档线253分"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-广东录取",
        "question": "415，排位：108646，被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "去年我校普通类（历史）507专业组投档最低分409，投档最低排位122661，可参考。欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "惠州城市职业学院",
        "title": "惠州城市职业学院-招广东音乐生吗",
        "question": "招广东音乐生吗",
        "answer": "我们今年夏季高考没有招音乐类学生"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-安徽考生",
        "question": "安徽物生地346排名28万可以报考贵校吗学校专升本概率怎么样学校范围多大",
        "answer": "你的分数大概率能录取，学校300亩，学校开设有专升本培训班，升学概率较高。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "您好 广东高考生历史类306 排位218897 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "需要冲一冲，建议放较前志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-专业",
        "question": "贵校今年不招学前教育吗",
        "answer": "有开这个专业，夏季物理类没有放计划，但录取后可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-物理二百七接受调剂",
        "question": "你好请问物理二百七接受调剂可以上贵校吗",
        "answer": "需要冲一冲，志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "您好老师，请问理科228分，排名445092，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "需要冲一冲，志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-广东碧桂园",
        "question": "你好河南理科生289排名481202可以被录取吗？会有哪些专业可以就读？",
        "answer": "有机会，去年最低录取分283，而且今年在河南省有扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-广东历史类，总分239，排名259714，建议报考本校吗",
        "question": "被本校录取的概率有多大",
        "answer": "建议冲一冲，志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "广东历史类总分297分，排位22.6万，服从调剂专业，请问能否被贵校录取？",
        "answer": "建议冲一冲，有机会压线录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-309物理可以读吗",
        "question": "309物理可以读吗",
        "answer": "物理309需要冲一冲，建议入在靠前志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-请问史政地文化331分能有多大机会进入贵校呢",
        "question": "广东的",
        "answer": "历史331分有较大机会压线录取，建议把志愿往前放，后面带一些招生计划数较多的院校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-广东物理类346分，排位378959",
        "question": "①是否有机会报计软件技术，云计算技术应用，信息安全技术应用",
        "answer": "物理346分，有可能压线录取，可根据你专业意愿填写，志愿尽量往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-咨询",
        "question": "广东历史类 总分236 排名260635 建议报考本校吗",
        "answer": "历史类236分，如果报我校建议放在冲的区间，后面再填一些招生计划数较大的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-报考",
        "question": "陕西理科358 排名139254 报考贵校有机会吗",
        "answer": "我校今年在陕西没有招生计划，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-广东物理考生",
        "question": "总分297能不能本校被本校录取",
        "answer": "物理297分需要冲一冲，不算稳"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-咨询",
        "question": "老师，您好，广东文科280，排名24万左右，请问有机会报贵校吗？",
        "answer": "历史280需要冲一冲，建议放前一点的专业志愿组"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-314分可以被该校数字媒体技术录取吗",
        "question": "录取的概率是一定吗",
        "answer": "很大机会，因为今年在河南有扩招，建议服务从调剂，如果没录取上想读的专业，进校后还有一次转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-您好 广东历史类报考贵校370分机会大吗",
        "question": "选科是政治和地理",
        "answer": "370预估比较稳，可以大胆报"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取问题",
        "question": "老师你好，广东物理考生，总分349，排376643，录取的机会大吗？",
        "answer": "机会较大，建议志愿靠前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "成绩：318分 排名：402091 请问这个成绩和排名能够上贵校吗？",
        "answer": "需要冲一冲，建议志愿往前填。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-广东",
        "question": "历史类分数262，排位250177，能否进去贵校学习",
        "answer": "需要冲一冲，建议志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-广东历史类，总分288，排名233212，报贵校希望大吗？",
        "question": "历史288，233212报贵校有机会吗",
        "answer": "需要冲一冲，建议志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-咨询",
        "question": "老师，，广东历史255，排名253405有机会录吗",
        "answer": "需要冲一冲，建议志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "历史类分数407，位次72876.能上吗",
        "answer": "比较稳，可大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "分数不够位次够了能被录取吗",
        "answer": "建议冲一冲，志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "河南244文有机会报考本校吗",
        "answer": "去年河南文科最低录取分224，机会较大，今年在河南也有扩招，可以大胆报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-河南理科333有希望上贵校吗，学校有专升本贯通专业吗",
        "question": "河南理科生333分，有希望上贵校吗，学校有专升本贯通专业吗",
        "answer": "今年在河南有扩招，理科招50人，去年最低录取分283，可以大胆报。学校的专业都可以参加广东的专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-排名不够成绩够能不能报名参加贵校",
        "question": "排名不够成绩够能不能报名参加贵校",
        "answer": "建议冲一冲，志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-广东招生",
        "question": "广东招生历史类的267，能够上贵校嘛，概率大不大？",
        "answer": "建议冲一冲，志愿往前放。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-河北文科生",
        "question": "239 有机会录取吗",
        "answer": "我校去年河北文科最低录取分225，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "299 接受调剂的话能录上吗",
        "answer": "今年我校历史类招生计划数较少，可以冲一冲，建议后面可以填一些招生计划数较多的院校。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-河南文科",
        "question": "老师您好！文科266能考上贵校吗？可以考上贵校的哪个专业？上一年河南提档线是多少啊？",
        "answer": "我校去年河南文科最低录取分224，今年在河南文科招生计划增加到30人，录取后有一次转专业机会，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "今年我校在福建没有招生计划，感谢你对我校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "你好，请问285分可以来咱们学校吗",
        "answer": "物理类285分需要冲一冲，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-录取",
        "question": "河南244文报考本校有机会录取吗",
        "answer": "23年河南文科最低录取分224，今年也有扩招，机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "广东碧桂园职业学院",
        "title": "广东碧桂园职业学院-报考",
        "question": "您好高考分418，排位105540能报考该校吗",
        "answer": "比较稳，可大胆填志愿。"
    }
]